[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Brigida von Kildare, irische \u00c4btissin (anglikanisch, katholisch, orthodox)\nClaus Harms, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nHl. Severus von Ravenna, r\u00f6mischer Bischof und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Perpetua und Felicitas, M\u00e4rtyrinnen (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Februar","date_clean":"1. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nBrigitte","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Februar","date_clean":"1. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBulgarien: Gedenktag f\u00fcr die Opfer des Kommunismus (2011)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Februar","date_clean":"1. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nDarstellung des Herrn (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Burkard (evangelisch, katholisch)\nHl. Hadeloga von Kitzingen (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Februar","date_clean":"2. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nBodo, Stefan","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Februar","date_clean":"2. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nUSA: Groundhog Day\nWelttag der Feuchtgebiete (UNO) (seit 1997)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Februar","date_clean":"2. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Ansgar, fr\u00e4nkischer M\u00f6nch und Bischof (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nMatthias Desubas, franz\u00f6sischer M\u00e4rtyrer und Prediger (evangelisch)\nHl. Blasius von Sebaste, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, Bischof und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Ia, irische Jungfrau nobler Herkunft, die in Cornwall verehrt wird (katholisch)\nSl. Alois Andritzki, sorbischer Priester und M\u00e4rtyrer (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Februar","date_clean":"3. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nAnsgar, Blasius, Oskar","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Februar","date_clean":"3. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Brauchtum\nSchlenggeltag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Februar","date_clean":"3. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Rabanus Maurus (evangelisch, katholisch)\nHl. Jeanne de Valois, franz\u00f6sische K\u00f6nigin, \u00c4btissin und Ordensgr\u00fcnderin (katholisch)\nHl. Josef von Leonessa (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Februar","date_clean":"4. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nJohanna, Veronika","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Februar","date_clean":"4. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nInternationaler Tag der menschlichen Geschwisterlichkeit\nSri Lanka: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1948)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Februar","date_clean":"4. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Agatha von Catania, r\u00f6mische Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (katholisch, orthodox)\nJakob, Stammvater des Volkes Israel (katholisch, evangelisch: LCMS)\nPhilipp Jacob Spener, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nHl. M\u00e4rtyrer von Nagasaki, japanische Blutzeugen (evangelisch: ELCA, der anglikanische und katholische Gedenktag ist am 6. Februar)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Februar","date_clean":"5. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nAlina, Adelheid","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Februar","date_clean":"5. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Internationale Gedenktage\nInternationaler Tag gegen weibliche Genitalverst\u00fcmmelung","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Februar","date_clean":"6. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Amand von Maastricht, Glaubensbote in Belgien und Bischof von Maastricht (evangelisch, katholisch)\nHl. Dorothea, r\u00f6mische Jungfrau, M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (katholisch, orthodox)\nHl. Paul Miki und Gef\u00e4hrten, M\u00e4rtyrer und Missionare (katholisch)\nHl. M\u00e4rtyrer von Nagasaki, M\u00e4rtyrer und Missionare (anglikanisch, der evangelische Gedenktag ist am 5. Februar)\nHl. Photios I., byzantinischer Autor, Bischof und Patriarch von Konstantinopel (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Februar","date_clean":"6. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nDoris, Dorothea, Paul","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Februar","date_clean":"6. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNeuseeland: Waitangi Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Februar","date_clean":"6. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nAva, Richard, Ronan","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Februar","date_clean":"7. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nCarpentarius, deutscher Priester und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Hieronymus \u00c4miliani, italienischer Ordensgr\u00fcnder und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Josefine Bakhita, sudanesische Sklavin, Nonne und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Februar","date_clean":"8. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Apollonia von Alexandria, \u00e4gyptische Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (katholisch, orthodox)\nJohn Hooper, Bischof von Gloucester und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Alto, Einsiedler (katholisch)\nHl. Ansbert von Rouen, fr\u00e4nkischer Adeliger, Abt und Bischof (katholisch)\nHl. Julian von Speyer, franz\u00f6sischer Chormeister, Komponist und Dichter (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Februar","date_clean":"9. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nApollonia, Julian, Katharina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Februar","date_clean":"9. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Scholastika von Nursia, italienische Jungfrau und Nonne (anglikanisch, katholisch, orthodox)\nFriedrich Christoph Oetinger, deutscher Pfarrer, Pr\u00e4lat in Murrhardt (evangelisch)\nAlojzije Stepinac, kroatischer Kardinal und Erzbischof, seliger M\u00e4rtyrer (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Februar","date_clean":"10. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nScholastika, Wilhelm","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Februar","date_clean":"10. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"UNESCO, UN Women: Internationaler Tag der Frauen und M\u00e4dchen in der Wissenschaft","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Februar","date_clean":"11. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Hugo von St. Viktor, Lehrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Februar","date_clean":"11. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Benjamin Schmolck, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Februar","date_clean":"11. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Hl. Blasius von Sebaste, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, Bischof und Schutzpatron (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Februar","date_clean":"11. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Hl. M\u00e4rtyrer der heiligen B\u00fccher, numidische Blutzeugen (r\u00f6misch-katholisch, der evangelische Gedenktag ist am 7. Januar)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Februar","date_clean":"11. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Welttag der Kranken","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Februar","date_clean":"11. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Japan: Reichsgr\u00fcndungstag (seit 1967)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Februar","date_clean":"11. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"EU: Europ\u00e4ischer Tag des Notrufs 112","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Februar","date_clean":"11. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nValentin Ernst L\u00f6scher, deutscher Oberkonsistorialrat und Superintendent in Dresden (evangelisch)\nFriedrich Schleiermacher, deutscher Theologe und Philosoph (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Februar","date_clean":"12. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nBenedikt, Gregor","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Februar","date_clean":"12. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nDarwin-Tag\nInternationaler Tag gegen den Einsatz von Kindersoldaten","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Februar","date_clean":"12. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHll. Priszilla und Aquila, Glaubensboten in Ephesus und Rom (orthodox, evangelisch: LCMS, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 8. Juli)\nChristian Friedrich Schwartz, deutscher Missionar (evangelisch)\nApollos, biblische Person (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Februar","date_clean":"13. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Kyrill von Saloniki, byzantinischer Missionar und M\u00f6nch, Theologe und Glaubensbote (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Method von Saloniki, byzantinischer Missionar und Theologe, Bischof und Glaubensbote (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nHl. Valentin von Terni, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Bischof (katholisch, anglikanisch, evangelisch: LCMS)\nJohannes Daniel Falk, deutscher Laientheologe, Schriftsteller und Kirchenlieddichter, Begr\u00fcnder der Jugendsozialarbeit (evangelisch, siehe Evangelischer Namenkalender)[1]\nHl. Kyrill von Konstantinopel, M\u00f6nch (katholisch)\nHl. Antoninus von Sorrent, Benediktinerabt und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Februar","date_clean":"14. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Brauchtum\nValentinstag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Februar","date_clean":"14. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Onesimus, r\u00f6mischer Sklave, Bischof und Schutzpatron (koptisch, armenisch, orthodox, katholisch, evangelisch: LCMS)\nHl. Siegfried, englischer Missionar und Bischof (anglikanisch, katholisch)\nGeorg Maus, deutscher Lehrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Claude de la Colombi\u00e8re, franz\u00f6sischer Priester (katholisch)\nHl. Philemon, Adressat des gleichnamigen Paulusbriefs, eventuell Bischof von Koloss\u00e4 und M\u00e4rtyrer (evangelisch: LCMS, der katholische, orthodoxe und armenische Gedenktag ist am 22. November)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Februar","date_clean":"15. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nSiegfried, Sigurd","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Februar","date_clean":"15. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSerbien: Nationalfeiertag\nInternationaler Kinderkrebstag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Februar","date_clean":"15. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nWilhelm Schmidt, deutscher Ingenieur (evangelisch)\nHl. Juliana von Nikomedia, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Februar","date_clean":"16. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nJuliana, Pamela","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Februar","date_clean":"16. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nLitauen: Gr\u00fcndung der Ersten Litauischen Republik (1918)\nNordkorea: Tag des strahlenden Sterns, Geburtstag von Kim Jong-il","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Februar","date_clean":"16. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"hl. Theodor Tiro, r\u00f6mischer Soldat, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Februar","date_clean":"17. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"hl. Finan von Lindisfarne, irischer M\u00f6nch und Bischof der r\u00f6misch-katholischen Kirche","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Februar","date_clean":"17. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"die sieben heiligen Gr\u00fcnder des Servitenordens, italienische Kaufleute und Ordensgr\u00fcnder","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Februar","date_clean":"17. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Johann Heermann, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Februar","date_clean":"17. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMartin Luther, deutscher M\u00f6nch, Theologe und Reformator (evangelisch)\nHl. Leo der Gro\u00dfe, r\u00f6mischer Theologe und Kirchenvater, Bischof und Schutzpatron (orthodox)\nHl. Colman von Lindisfarne, irischer Abt, Klostergr\u00fcnder und Bischof (katholisch (nicht in Irland))\nHl. Maruthas, r\u00f6mischer Arzt und Bischof (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Februar","date_clean":"18. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nJimena","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Februar","date_clean":"18. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nGambia: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1965)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Februar","date_clean":"18. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAcca von Hexham, englischer Abt und Bischof (anglikanisch, katholisch)\nPierre Brully, franz\u00f6sischer Ordensmann, Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Februar","date_clean":"19. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nBonifatius, Zsuzsa","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Februar","date_clean":"19. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBulgarien: Hinrichtung von Wassil Lewski (1873)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Februar","date_clean":"19. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nFriedrich Wei\u00dfler, deutscher Jurist und M\u00e4rtyrer, erstes Todesopfer der Bekennenden Kirche im Kampf gegen den Nationalsozialismus (evangelisch)\nAgatho, r\u00f6mischer M\u00f6nch und Papst (orthodox)\nCorona, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Februar","date_clean":"20. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelttag der Sozialen Gerechtigkeit (UNO) (seit 2009)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Februar","date_clean":"20. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLars Levi L\u00e6stadius, schwedischer Pfarrer und Botaniker, \u201eApostel der Lappen\u201c (evangelisch)\nHl. Irene von Rom (katholisch)\nHl. Petrus Damiani, italienischer M\u00f6nch, Theologe und Kirchenlehrer, Kardinal und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Februar","date_clean":"21. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag der Muttersprache (UNO) (seit 2000)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Februar","date_clean":"21. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Brauchtum\nDeutschland: Biikebrennen","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Februar","date_clean":"21. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nBartholom\u00e4us Ziegenbalg, deutscher Glaubensbote in Indien (evangelisch)\nKathedra Petri (katholisch (nicht in Paris))","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Februar","date_clean":"22. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nIsabella","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Februar","date_clean":"22. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nThinking Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Februar","date_clean":"22. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Polykarp von Smyrna, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Bischof (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox, armenisch, koptisch)\nHl. Willigis, deutscher Baumeister, Kanzler und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Februar","date_clean":"23. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nRomana","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Februar","date_clean":"23. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nGuyana: Erkl\u00e4rung der Republik (1966)\nRussland und andere Teile der ehemaligen Sowjetunion: Tag des Verteidigers des Vaterlandes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Februar","date_clean":"23. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Matthias, Schriftgelehrter, M\u00e4rtyrer und Apostel (evangelisch, anglikanisch, katholisch (nur im deutschen Sprachgebiet), armenisch; in Schaltjahren am 25. Februar)\nPraetextatus von Rouen, Bischof von Rouen\nJohann Christoph Blumhardt, deutscher Pfarrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Februar","date_clean":"24. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nMatthias","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Februar","date_clean":"24. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nEstland: Tag der Unabh\u00e4ngigkeit (1918)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Februar","date_clean":"24. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Walburga, englische \u00c4btissin und Missionarin (evangelisch, katholisch)\nHl. Caesarius von Nazianz, r\u00f6mischer Gelehrter und Mediziner (katholisch)\nElisabeth Fedde, norwegische Diakonisse, wirkte in den USA (evangelisch: ELCA, ELCIC)\nin Schaltjahren, sonst am 24. Februar: Hl. Matthias, Schriftgelehrter, M\u00e4rtyrer und Apostel (evangelisch, anglikanisch, katholisch (nur im deutschen Sprachgebiet), armenisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Februar","date_clean":"25. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Alexander von Alexandria, r\u00f6mischer Theologe, Bischof und Patriarch (katholisch, orthodox)\nMechthild von Magdeburg, deutsche Begine und Mystikerin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Februar","date_clean":"26. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nAlexander, Ludger, Mechthild","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Februar","date_clean":"26. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPatrick Hamilton, schottischer Priester und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Februar","date_clean":"27. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nLeander, Marko","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Februar","date_clean":"27. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nDominikanische Republik: Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien (1844)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Februar","date_clean":"27. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMartin Bucer, els\u00e4ssischer Ordensmann und Reformator (evangelisch)\nRomanustag (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Februar","date_clean":"28. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nRoman, Silvana","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Februar","date_clean":"28. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Brauchtum\nFinnland: Kalevala-Tag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Februar","date_clean":"28. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Suitbert, angels\u00e4chsischer Glaubensbote in Deutschland, Klostergr\u00fcnder und Abt von Kaiserswerth (evangelisch; nur in Schaltjahren, sonst 1. M\u00e4rz)\nHl. Hilarius, r\u00f6mischer Bischof und Patriarch (katholisch)\nRomanustag (katholisch; nur in Schaltjahren, sonst 28. Februar)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Februar","date_clean":"29. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Namenstage\nRoman, Silvana (nur in Schaltjahren, sonst 28. Februar)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Februar","date_clean":"29. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Aktionstag\nTag der seltenen Krankheiten","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Februar","date_clean":"29. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Georg Christoph Lichtenberg: Trostgr\u00fcnde f\u00fcr die Ungl\u00fccklichen, die am 29sten Februar geboren sind im Projekt Gutenberg-DE","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Februar","date_clean":"29. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"},{"event":"Otto Eggenberger: Datumswerte (Memento vom 10. Januar 2010 im Internet Archive) (zu Datumsberechnungen in MS Excel).","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Februar","date_clean":"29. Februar","month_id":"02","format_date":"02\/Februar"}]