[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nBitttag um gesegnete Arbeit (evangelisch)\nNikolaus Herman, deutscher Liederdichter (evangelisch)\nHl. Jakobus, Sohn des Alph\u00e4us, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, Apostel und Nationalheiliger von Uruguay (anglikanisch, evangelisch: ELCA, LCMS)\nHl. Josef der Arbeiter, r\u00f6mischer Schutzpatron (katholisch)\nHl. Philippus, r\u00f6mischer Apostel und M\u00e4rtyrer (anglikanisch, evangelisch: ELCA, LCMS)\nPatrona Bavariae (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Mai","date_clean":"1. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nJosef","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Mai","date_clean":"1. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nErster Mai\nStaatsfeiertag \u00d6sterreichs","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Mai","date_clean":"1. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Athanasius der Gro\u00dfe, r\u00f6mischer Theologe und Kirchenvater, Bischof und Patriarch (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nHl. Boris I., bulgarischer F\u00fcrst, M\u00f6nch und Nationalheiliger (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Mai","date_clean":"2. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nBoris, Wiebke, Zoe","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Mai","date_clean":"2. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Jakobus, Sohn des Alph\u00e4us, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, Apostel und Nationalheiliger von Uruguay (evangelisch, katholisch)\nHl. Jakobus der Gerechte, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Philippus, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Apostel (evangelisch, katholisch)\nSeliger Ansfried (* um 940; \u2020 1010), Graf in L\u00f6wen, Bischof von Utrecht und M\u00f6nch","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Mai","date_clean":"3. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nAlexander, Philipp","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Mai","date_clean":"3. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nLitauen, Polen: Tag der Verfassung vom 3. Mai 1791\nJapan: Verfassungsgedenktag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Mai","date_clean":"3. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag der Pressefreiheit (UNO) (seit 1994)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Mai","date_clean":"3. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMichael Schirmer, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Florian von Lorch, r\u00f6mischer Beamter, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nFriedrich Conrad Dietrich Wyneken, deutsch-amerikanischer Pastor und Missionar (evangelisch: LCMS)\nNeun M\u00e4rtyrer von England und Wales","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Mai","date_clean":"4. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nFlorian, Guido, Valerie","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Mai","date_clean":"4. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNiederlande: Nationale Dodenherdenking","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Mai","date_clean":"4. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nStar Wars Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Mai","date_clean":"4. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Angelus der Karmelit, M\u00f6nch (katholisch)\nHl. Godehard von Hildesheim, deutscher Abt und Bischof (evangelisch, katholisch)\nHl. Stanis\u0142aw Kazimierczyk, polnischer Prediger, Pfarrer und Ordensgeistlicher (katholisch)\nFriedrich III. (Sachsen), deutscher Kurf\u00fcrst (evangelisch: LCMS, der deutsche Gedenktag ist am 6. Mai)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Mai","date_clean":"5. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nSigrid","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Mai","date_clean":"5. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNiederlande: Bevrijdingsdag\nJapan: Kodomo no Hi\nS\u00fcdkorea: Kindertag\nMexiko: El Cinco de Mayo\n\u00d6sterreich: Gedenktag gegen Gewalt und Rassismus im Gedenken an die Opfer des Nationalsozialismus\nThailand: Kr\u00f6nungstag (Jahrestag der Kr\u00f6nung von K\u00f6nig Bhumibol Adulyadej 1950)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Mai","date_clean":"5. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nEuropatag: Europarat (1949) (seit 1964)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Mai","date_clean":"5. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nFriedrich III., deutscher Kurf\u00fcrst (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Mai","date_clean":"6. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nAntonia, Gundula","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Mai","date_clean":"6. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nOtto I. (HRR), r\u00f6misch-deutscher Kaiser (evangelisch)\nHl. Domnius von Split, syrischer M\u00e4rtyrer und Bischof (katholisch)\nCarl Ferdinand Wilhelm Walther, deutsch-amerikanischer Pastor und Theologe (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Mai","date_clean":"7. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nAlexei, Gisela, Silke","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Mai","date_clean":"7. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGregor von Nazianz, r\u00f6mischer Theologe und Kirchenvater, Bischof und Patriarch (evangelisch)\nJuliana von Norwich, englische Mystikerin und Schriftstellerin (anglikanisch, evangelisch: ELCA)\nHl. Victor von Mailand, afrikanisch-r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Mai","date_clean":"8. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nEuropa: Tag der Befreiung (1945)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Mai","date_clean":"8. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nWeltrotkreuz- und Rothalbmondtag (seit 1948)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Mai","date_clean":"8. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nNikolaus Ludwig von Zinzendorf, deutscher Bischof (evangelisch: EKD und ELCA)\nIjob, israelitischer Erdulder (evangelisch: LC-MS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Mai","date_clean":"9. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nUkraine, Russland, Wei\u00dfrussland, Montenegro, Armenien, Kasachstan, Georgien (seit 1965), Israel: Tag des Sieges","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Mai","date_clean":"9. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nEuropatag (Europ\u00e4ische Union) (seit 1986)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Mai","date_clean":"9. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann H\u00fcglin, deutscher M\u00e4rtyrer und Pfarrer (evangelisch)\nHl. Gordanius, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Mai","date_clean":"10. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Evellius, fr\u00fcher christlicher M\u00e4rtyrer (katholisch und orthodox)\nJohann Arndt, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nHl. Kyrill von Saloniki, Byzantiner Abt, Missionar und Theologe (orthodox)\nHl. Method von Saloniki, Byzantiner Missionar, Theologe und Bischof (orthodox)\nHl. Maiolus, Priester, Benediktiner und vierzig Jahre lang der 4. Abt von Cluny\nHl. Mamertus, Bischof, \u201eEisheiliger\u201c (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Mai","date_clean":"11. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Moduald, fr\u00e4nkischer Bischof (katholisch)\nHl. Nereus und Achilleus, r\u00f6mische M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Pankratius, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, \u201eEisheiliger\u201c (evangelisch, katholisch)\nSel. Alvaro, zweiter Pr\u00e4lat des Opus Dei (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Mai","date_clean":"12. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Internationaler Tag der Pflegenden","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Mai","date_clean":"12. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHans Ernst von Kottwitz, deutscher Wohlt\u00e4ter (evangelisch)\nHl. Servatius von Tongern, Bischof, \u201eEisheiliger\u201c (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Mai","date_clean":"13. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nNikolaus von Amsdorf, deutscher Theologe und Bischof von Naumburg (evangelisch)\nHl. Corona, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (katholisch)\nHl. Apostel Matthias, Schriftgelehrter und M\u00e4rtyrer (anglikanisch, katholisch (nicht im deutschen Sprachgebiet))\nHl. Victor von Damaskus, r\u00f6mischer Soldat und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Bonifatius von Tarsus, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, \u201eEisheiliger\u201c (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Mai","date_clean":"14. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nBonifatius, Carsten, Christian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Mai","date_clean":"14. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Hl. Pachomios, \u00e4gyptischer Abt (evangelisch, orthodox sowie f\u00fcr die Trappisten, Zisterzienser und Benediktiner)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Mai","date_clean":"15. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Hl. Rupert von Bingen, deutscher Adeliger und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Mai","date_clean":"15. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Hl. Sophia von Rom, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin, \u201eEisheilige\u201c (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Mai","date_clean":"15. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nRupert, Sophia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Mai","date_clean":"15. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nF\u00fcnf M\u00e4rtyrer von Lyon, franz\u00f6sische M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Johannes Nepomuk, b\u00f6hmischer Priester und M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Gemma Galgani, italienische Mystikerin (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Mai","date_clean":"16. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nValerius Herberger, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nRestituta von Afrika, nordafrikanische M\u00e4rtyrin, m\u00f6glicherweise eine der M\u00e4rtyrer der heiligen B\u00fccher (r\u00f6misch-katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Mai","date_clean":"17. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nDietmar, Pascal, Walter","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Mai","date_clean":"17. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNauru: Constitution Day\nNorwegen: Nationalfeiertag (seit 1836)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Mai","date_clean":"17. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nInternationaler Tag gegen Homo-, Bi-, Inter- und Transphobie (seit 2005)\nWelttag der Kommunikation und der Informationsgesellschaft (seit 2006, vormals Weltfernmeldetag)\nWelt-Hypertonie-Tag (seit 2005)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Mai","date_clean":"17. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nChristian Heinrich Zeller, deutscher P\u00e4dagoge (evangelisch)\nErik IX., K\u00f6nig und M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Mai","date_clean":"18. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nClaudia, Erich (nicht in Deutschland), Felix","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Mai","date_clean":"18. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nSel. Alkuin, englischer Gelehrter, Diakon und Abt (evangelisch, katholisch)\nHl. Coelestin V., italienischer Eremit, Ordensgr\u00fcnder und Papst (katholisch)\nHl. Pudens, r\u00f6mischer Senator (katholisch)\nHl. Pudentiana, r\u00f6mische Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Mai","date_clean":"19. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nIvo","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Mai","date_clean":"19. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Weltbienentag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Mai","date_clean":"20. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Internationaler Tag des Messens (Weltmetrologietag)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Mai","date_clean":"20. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nSamuel Hebich, deutscher Missionar in Indien (evangelisch)\nBernhardin von Siena, italienischer Heiliger (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Mai","date_clean":"20. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nElfriede","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Mai","date_clean":"20. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Konstantin der Gro\u00dfe, r\u00f6mischer Kaiser (evangelisch, orthodox, armenisch)\nHl. Helena, r\u00f6mische Kaisermutter (anglikanisch, orthodox, armenisch, evangelisch: ELCA, LCMS)\nHl. Hermann Joseph von Steinfeld, deutscher Chorherr und Priester, K\u00fcster und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Mai","date_clean":"21. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Sonstige Gedenktage\nSt.-Helena-Tag, Nationalfeiertag in St. Helena, Ascension und Tristan da Cunha","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Mai","date_clean":"21. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJulia von Korsika, M\u00e4rtyrerin (katholisch)\nMarion von Klot, baltische M\u00e4rtyrerin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Mai","date_clean":"22. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nRita","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Mai","date_clean":"22. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGirolamo Savonarola, italienischer Ordensmann, Bu\u00dfprediger, Politiker und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nLudwig Ingwer Nommensen, deutscher Missionar auf Sumatra (evangelisch)\nHl. Desiderius von Vienne, franz\u00f6sischer Bischof (katholisch)\nMichael von Synnada (Michael der Bekenner), Bischof von Synnada (\u015euhut), byzantinischer Diplomat (orthodox, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Mai","date_clean":"23. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nDesiderius, Renate, Alma","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Mai","date_clean":"23. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nDeutschland: Jahrestag der Verk\u00fcndung des Grundgesetzes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Mai","date_clean":"23. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nNikolaus Selnecker, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nK\u00f6nigin Ester, persische J\u00fcdin (evangelisch: LCMS)\nNikolaus Kopernikus, polnischer Wissenschaftler (evangelisch: ELCA)\nLeonhard Euler, Schweizer Wissenschaftler (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Mai","date_clean":"24. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nJohanna","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Mai","date_clean":"24. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBulgarien: Tag der kyrillischen Schrift","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Mai","date_clean":"24. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Beda Venerabilis, englischer Priester, M\u00f6nch, Historiker und Kirchenlehrer (evangelisch, anglikanisch, katholisch)\nHl. Sophie Barat, franz\u00f6sische Ordensgr\u00fcnderin (katholisch)\nHl. Schwarze Sara, Missionarin (katholisch)\nUrbanstag (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Mai","date_clean":"25. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nGregor, Urban","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Mai","date_clean":"25. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nArgentinien: Tag der Revolution (1810)\nJordanien: Unabh\u00e4ngigkeit vom Vereinigten K\u00f6nigreich (1946)\nAfrika: Afrika-Tag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Mai","date_clean":"25. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nTag der vermissten Kinder (seit 1983)\nTowel Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Mai","date_clean":"25. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Augustinus von Canterbury, Glaubensbote in England, erster Erzbischof von Canterbury (evangelisch, anglikanisch, orthodox, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 27. Mai)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Mai","date_clean":"26. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nAlwin, Philipp","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Mai","date_clean":"26. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nGeorgien: Unabh\u00e4ngigkeit von Russland (1918)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Mai","date_clean":"26. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nAustralien: National Sorry Day (seit 1998)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Mai","date_clean":"26. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohannes Calvin, franz\u00f6sisch-schweizerischer Reformator (evangelisch, der anglikanische Gedenktag ist am 26. Mai)\nPaul Gerhardt, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Augustinus von Canterbury, angels\u00e4chsischer Prior und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Mai","date_clean":"27. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Germanus von Paris, fr\u00e4nkischer Einsiedler und Priester, Bischof und Schutzpatron (katholisch, orthodox)\nCarl Mez, deutscher Fabrikant und Wohlt\u00e4ter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Mai","date_clean":"28. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nWilhelm","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Mai","date_clean":"28. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\n\u00c4thiopien: Tag der Niederlage des Mengistu-Regimes (1991)\nAserbaidschan: Tag der Republik (1918)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Mai","date_clean":"28. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHieronymus von Prag, tschechischer Theologe und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Bona von Pisa, italienisches Ordensmitglied, Mystikerin und Schutzpatronin (katholisch)\nJi\u0159\u00ed T\u0159anovsk\u00fd, slowakischer Hymnenschreiber (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Mai","date_clean":"29. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNepal: Ausrufung der Republik","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Mai","date_clean":"29. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Jeanne d\u2019Arc, franz\u00f6sische Milit\u00e4r, M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (anglikanisch, katholisch)\nGottfried Arnold, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nSel. Carlo Liviero, italienischer Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Mai","date_clean":"30. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nFerdinand, Jennifer, Johanna","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Mai","date_clean":"30. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJoachim Neander, deutscher Liederdichter (evangelisch)\nJohann Friedrich Flattich, deutscher Pfarrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Mai","date_clean":"31. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Namenstage\nMechthild","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Mai","date_clean":"31. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltnichtrauchertag (UNO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Mai","date_clean":"31. Mai","month_id":"05","format_date":"05\/Mai"}]