[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAmalie Sieveking, deutsche Wohlt\u00e4terin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._April","date_clean":"1. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nAurora, Daria, Hugo, Irene","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._April","date_clean":"1. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nFriedrich von Bodelschwingh der \u00c4ltere, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nHl. Eustasius, fr\u00e4nkischer Abt, Missionar und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._April","date_clean":"2. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nFranz, Mirjam, Sandra, Theodosia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._April","date_clean":"2. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGerhard Tersteegen, deutscher Mystiker, Dichter und Seelsorger (evangelisch)\nHl. Richard von Chichester, englischer Kanzler und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._April","date_clean":"3. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nRichard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._April","date_clean":"3. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Ambrosius von Mailand, r\u00f6mischer Imker, Politiker und Theologe, Kirchenvater und Bischof (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Benedikt der Mohr, italienischer Ordensoberer (r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: ELCA)\nMartin Luther King, US-amerikanischer Pfarrer, B\u00fcrgerrechtler, Friedensnobelpreistr\u00e4ger und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Isidor von Sevilla, westgotischer Autor und Theologe, Kirchenvater und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._April","date_clean":"4. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nRamabai Dongre Medhavi, indische Glaubensbotin und Wohlt\u00e4terin (evangelisch)\nChristian Scriver, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Vinzenz Ferrer, spanischer M\u00f6nch und Theologe, Prediger und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Juliana von L\u00fcttich, Chorfrau und Priorin und Jungfrau Mystikerin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._April","date_clean":"5. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nEnzo","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._April","date_clean":"5. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nSel. Notker I., Schweizer M\u00f6nch und Dichter (evangelisch und r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Methodius, byzantinischer Bischof und Missionar (orthodox)\nAlbrecht D\u00fcrer, deutscher Maler (evangelisch: ELCA, LCMS)\nLucas Cranach der \u00c4ltere, deutscher Maler (evangelisch: ELCA, LCMS)\nMatthias Gr\u00fcnewald, deutscher Maler (evangelisch: ELCA)\nMichelangelo, italienischer Maler (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._April","date_clean":"6. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nThailand: Chakri-Tag (erinnert an die Thronbesteigung von Rama I., dem Begr\u00fcnder der Chakri-Dynastie 1782)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._April","date_clean":"6. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAlbrecht D\u00fcrer, deutscher Maler (evangelisch)\nJohann Hinrich Wichern, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nHl. Johannes Baptist de La Salle, franz\u00f6sischer Priester, P\u00e4dagoge und Ordensgr\u00fcnder (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._April","date_clean":"7. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMartin Chemnitz, deutscher Theologe (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._April","date_clean":"8. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nBeate, Walter","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._April","date_clean":"8. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Brauchtum\nJapan: Kambutsue","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._April","date_clean":"8. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Internationaler Tag der Roma","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._April","date_clean":"8. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nDietrich Bonhoeffer, deutscher Theologe und M\u00e4rtyrer (evangelisch und anglikanisch)\nHl. Waltraud von Mons, fr\u00e4nkische Adelige und Klostergr\u00fcnderin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._April","date_clean":"9. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nWaltraud","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._April","date_clean":"9. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nThomas von Westen, norwegischer Missionar (evangelisch)\nHl. Eberwin von Helfenstein, deutscher Chorherr (katholisch)\nMikael Agricola, finnischer Theologe, Bischof von Turku (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._April","date_clean":"10. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nEngelbert","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._April","date_clean":"10. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMatth\u00e4us Apelt, deutscher Kantor und Dichter (evangelisch)\nHl. Guthlac, angels\u00e4chsischer Adeliger, Einsiedler und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Stanislaus von Krakau, polnischer Adeliger, M\u00e4rtyrer und Bischof (katholisch (nicht in Polen))","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._April","date_clean":"11. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPetrus Valdes, franz\u00f6sischer Prediger und Kirchengr\u00fcnder (evangelisch)\nHl. Julius I., r\u00f6mischer Bischof, Papst und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Zenon von Verona, mauretanisch-r\u00f6mischer Bischof (katholisch und orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._April","date_clean":"12. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nJulius","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._April","date_clean":"12. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nRussland: Tag der Kosmonauten","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._April","date_clean":"12. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nKonrad Hubert, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Martin I., italienischer M\u00e4rtyrer und Papst (katholisch)\nHl. Pusei, persischer Kuropalates und M\u00e4rtyrer (armenisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._April","date_clean":"13. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nMartin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._April","date_clean":"13. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nLaos, Thailand: Beginn des Songkran","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._April","date_clean":"13. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nSimon Dach, deutscher Dichter (evangelisch)\nHl. Martin I., italienischer M\u00e4rtyrer und Papst (orthodox)\nHl. Tiburtius von Rom, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Lidwina von Schiedam, holl\u00e4ndische Jungfrau und Schutzpatronin (katholisch)\nTiburtiustag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._April","date_clean":"14. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nLidwina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._April","date_clean":"14. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Weitere\nSchwarzer Tag, S\u00fcdkorea (als Erg\u00e4nzung zum Valentinstag und zum White Day)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._April","date_clean":"14. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Nationalfeiertage\nTag der Sonne, nordkoreanischer Gedenktag zum Geburtstag von Kim Il-sung","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._April","date_clean":"15. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nCaroline Fliedner, deutsche Wohlt\u00e4terin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._April","date_clean":"15. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nSundar Singh, indischer Glaubensbote und christlicher Sadhu (evangelisch)\nHl. Bernadette Soubirous, franz\u00f6sische Jungfrau und Ordensschwester (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._April","date_clean":"16. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nBenedikt, Bernadette, Enik\u0151, Paul","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._April","date_clean":"16. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLouis de Berquin, franz\u00f6sischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nMax Josef Metzger, deutscher Priester, Gr\u00fcnder und M\u00e4rtyrer (evangelisch, die r\u00f6misch-katholische Seligsprechung ist noch nicht abgeschlossen)\nHl. Anicetus, r\u00f6mischer Bischof (katholisch)\nKateri Tekakwitha, indianische Heilige\nHl. Pusei, persischer Kuropalates und M\u00e4rtyrer (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._April","date_clean":"17. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nRudolf","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._April","date_clean":"17. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSyrien: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1946)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._April","date_clean":"17. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nApollonius, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (evangelisch, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 21. April, der orthodoxe am 23. Juli)\nHl. Pusei, persischer Kuropalates und M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch, der evangelische Gedenktag ist am 9. M\u00e4rz)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._April","date_clean":"18. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSimbabwe: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1980)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._April","date_clean":"18. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPhilipp Melanchthon, deutscher Professor und Reformator (evangelisch)\nHl. Leo IX., deutscher Adeliger, Priester und Bischof, Papst und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._April","date_clean":"19. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nGerold","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._April","date_clean":"19. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohannes Bugenhagen, deutscher Reformator (evangelisch: EKD und LCMS)\nHl. Hildegunde, deutsche Novizin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._April","date_clean":"20. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Gegenkultur\n4\/20 \u201eInternationaler Kiffertag\u201c","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._April","date_clean":"20. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche und religi\u00f6se Gedenktage\nHl. Anselm von Canterbury, italienischer Philosoph, Theologe und Mystiker, Kirchenlehrer und Bischof (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nHl. Konrad von Parzham, deutscher Laienbruder (katholisch)\nRidvanfest der Bahai (erster Tag)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._April","date_clean":"21. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBrasilien: Tiradentes-Tag (Dia de Tiradentes)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._April","date_clean":"21. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nFriedrich Justus Perels, deutscher M\u00e4rtyrer und Jurist (evangelisch)\nHl. Cajus, r\u00f6mischer Bischof (katholisch)\nHl. Soterus, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._April","date_clean":"22. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nLeonidas","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._April","date_clean":"22. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nTag der Erde (UNO) (seit 2009)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._April","date_clean":"22. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Adalbert von Prag, b\u00f6hmischer Adeliger und Missionar, M\u00e4rtyrer und Bischof (katholisch, evangelisch)\nHl. Ibar von Beggerin, irischer Bischof (katholisch, anglikanisch)\nHl. Pusinna, fr\u00e4nkische Einsiedlerin und Schutzpatronin\nKagawa Toyohiko, japanischer Theologe und Sozialreformer (evangelisch: ELCA, anglikanisch: TEC, Gedenktag der EKD am 24. April)\nGeorgstag (evangelisch, anglikanisch, katholisch, orthodox, armenisch, koptisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._April","date_clean":"23. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nAdalbert, Georg, Gerhard, J\u00fcrgen","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._April","date_clean":"23. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nT\u00fcrkei: Feiertag der Nationalen Souver\u00e4nit\u00e4t und des Kindes (seit 1920)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._April","date_clean":"23. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelttag des Buches (UNO) (seit 1995)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._April","date_clean":"23. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nTag des Deutschen Bieres (seit 1994)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._April","date_clean":"23. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"V\u00f6lkermordgedenktag in Armenien, Arzach und der Diaspora","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._April","date_clean":"24. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Walter, deutscher Kantor (evangelisch: EKD und LCMS)\nKagawa Toyohiko, japanischer Theologe und Sozialreformer (evangelisch, der anglikanische Gedenktag ist am 23. April)\nHl. Ivo, in England verehrter Heiliger, dessen sterbliche \u00dcberreste 1001 entdeckt wurden\nHl. Fidelis von Sigmaringen, deutscher Jurist, Ordenspriester und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Maria Kleophae, r\u00f6mische J\u00fcngerin (katholisch)\nHl. Salome, r\u00f6mische J\u00fcngerin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._April","date_clean":"24. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nHelmut, Marian, Wilfried","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._April","date_clean":"24. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Markus, Evangelist, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Bischof, Begr\u00fcnder der koptischen Kirche (anglikanisch, evangelisch, katholisch): Hauptartikel Markustag\nPhilipp Friedrich Hiller, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._April","date_clean":"25. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nErmin von Lobbes, Markus","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._April","date_clean":"25. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nItalienischer Nationalfeiertag Tag der Befreiung Italiens, an dem die italienische Republik die Befreiung vom Faschismus im Jahr 1945 feiert.\nAustralien, Neuseeland, Tonga: ANZAC Day (seit 1916)\nPortugal: Nelkenrevolution (1974)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._April","date_clean":"25. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nTag des Baumes (nur in Deutschland seit 1952)\nWeltpinguintag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._April","date_clean":"25. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Gedenktag\nTertullian, nordafrikanischer Theologe (evangelisch)\nHl. Rafael Arn\u00e1iz Bar\u00f3n, spanischer Adeliger, Trappist und Mystiker (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._April","date_clean":"26. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelttag des geistigen Eigentums (UNO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._April","date_clean":"26. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nOrigenes, \u00e4gyptischer Lehrer und Theologe (evangelisch)\nHl. Petrus Canisius, holl\u00e4ndischer Schriftsteller, Theologe und Kirchenlehrer (katholisch (nur in Deutschland))","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._April","date_clean":"27. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nZita","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._April","date_clean":"27. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNiederlande: Koningsdag (seit 2014)\nTogo: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._April","date_clean":"27. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Gramann (Poliander), deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Pierre Chanel, franz\u00f6sischer Missionar und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Valeria von Mailand, r\u00f6mische M\u00e4rtyrin (katholisch)\nHl. Louis-Marie Grignion de Montfort, franz\u00f6sischer Schriftsteller, Missionar und Ordensgr\u00fcnder (katholisch)\nHl. Vitalis, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._April","date_clean":"28. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Internationale Gedenktage\nWorkers\u2019 Memorial Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._April","date_clean":"28. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nHugo, Ludwig","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._April","date_clean":"28. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Torpes, fr\u00fcher christlicher M\u00e4rtyrer\nHl. Katharina von Siena, italienische Adelige, Politikerin und Theologin, Mystikerin, Jungfrau und Kirchenlehrerin (katholisch, anglikanisch, evangelisch: EKD und ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._April","date_clean":"29. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nKatharina, Roswitha","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._April","date_clean":"29. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nDavid Livingstone, schottischer Missionar und Entdecker (evangelisch)\nHl. Pius V., italienischer Kardinal und Papst (katholisch)\nHl. Jakobus der \u00c4ltere, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, Apostel und Schutzpatron (orthodox)\nHl. Pusei, persischer Kuropalates und M\u00e4rtyrer (Melkiten)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._April","date_clean":"30. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Namenstage\nPius, Quirin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._April","date_clean":"30. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNiederlande: Koninginnedag (1949\u20132013)\nVietnam: Tag der Befreiung des S\u00fcdens","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._April","date_clean":"30. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Brauchtum\nEuropa: Beltane\nEuropa: Walpurgisnacht","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._April","date_clean":"30. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"},{"event":"Sonstiges\nInternationaler Tag des Jazz (seit 2012)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._April","date_clean":"30. April","month_id":"04","format_date":"04\/April"}]