[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Justin der M\u00e4rtyrer, r\u00f6mischer Philosoph, Theologe und M\u00e4rtyrer, Kirchenvater und Schutzpatron (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox und armenisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Juni","date_clean":"1. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nKunibert","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Juni","date_clean":"1. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nInternationaler Kindertag (UNO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Juni","date_clean":"1. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchlicher Gedenktag\nHl. Blandina, r\u00f6mische Sklavin, M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (evangelisch, katholisch)\nJohann Friedrich Oberlin, els\u00e4ssischer Pfarrer und Wohlt\u00e4ter (evangelisch)\nHl. Moses der \u00c4thiopier, nordafrikanischer Einsiedler, Priester und M\u00e4rtyrer (armenisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Juni","date_clean":"2. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nArmin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Juni","date_clean":"2. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nItalien: Tag der Republik","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Juni","date_clean":"2. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nInternationaler Hurentag (seit 1975)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Juni","date_clean":"2. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Karl Lwanga mit Gef\u00e4hrten, ugandischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (anglikanisch, katholisch, evangelisch: ELCA)\nHl. Johannes XXIII., r\u00f6mischer Papst (evangelisch: ELCA, katholischer Gedenktag: 11. Oktober)\nHudson Taylor, englischer Missionar (evangelisch)\nHl. Kevin von Glendalough, irischer Adeliger, Abt und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Juni","date_clean":"3. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nArchibald, Kevin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Juni","date_clean":"3. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nEurop\u00e4ischer Tag des Fahrrades\nWeltfahrradtag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Juni","date_clean":"3. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Morandus, deutscher Priester, M\u00f6nch und Glaubensbote im Sundgau (evangelisch, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 3. Juni)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Juni","date_clean":"4. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nEva, Franz, Quirin, Werner","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Juni","date_clean":"4. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nTonga: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1970)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Juni","date_clean":"4. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nAktionstag Nachhaltigkeit, initiiert vom Rat f\u00fcr Nachhaltige Entwicklung anl\u00e4sslich der internationalen Umweltkonferenz Rio+20","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Juni","date_clean":"4. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Bonifatius, angels\u00e4chsischer Theologe, Abt und Missionar, M\u00e4rtyrer, Bischof und Schutzpatron (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Juni","date_clean":"5. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nBonifatius, Winfried","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Juni","date_clean":"5. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nD\u00e4nemark: Grundlovsdag (1849)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Juni","date_clean":"5. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltumwelttag (UNO) (seit 1972)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Juni","date_clean":"5. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Norbert von Xanten, deutscher Erzbischof und Ordensgr\u00fcnder (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHeinrich Schr\u00f6der (Missionar), deutscher Missionar und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Juni","date_clean":"6. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nKevin, Norbert","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Juni","date_clean":"6. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSchweden: Nationalfeiertag (seit 2005)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Juni","date_clean":"6. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLudwig Ihmels, deutscher Bischof (evangelisch)\nSeattle (H\u00e4uptling), amerikanischer Ureinwohner (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Juni","date_clean":"7. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nRobert","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Juni","date_clean":"7. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage:\nMaria vom G\u00f6ttlichen Herzen, Ordensschwester in der Kongregation der Schwestern vom Guten Hirten (katholisch)\nAugust Hermann Francke, deutscher Theologe und Anstaltsgr\u00fcnder (evangelisch)\nHermann Bezzel, deutscher Anstaltsleiter (evangelisch)\nHl. Medardus von Noyon, Missionar, Bischof und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Juni","date_clean":"8. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nTag des Meeres (UNO) (seit 1992)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Juni","date_clean":"8. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage:\nEphr\u00e4m der Syrer, syrischer Diakon und Kirchenlehrer (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, koptisch)\nColumban von Iona, irischer Priester, Klostergr\u00fcnder, Abt und Glaubensbote (anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: ELCA)\nJos\u00e9 de Anchieta, spanischer Missionar. Die r\u00f6misch-katholische Kirche verehrt ihn als Heiligen\nAidan von Lindisfarne, irischer Bischof (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Juni","date_clean":"9. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nEphraim","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Juni","date_clean":"9. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage:\nAugust Tholuck, deutscher Theologe (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Juni","date_clean":"10. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nDiana, Heinrich","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Juni","date_clean":"10. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nWeltjugendstiltag\nPortugal: Dia de Portugal  (Portugal-Tag)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Juni","date_clean":"10. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Barnabas, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Bischof (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox, armenisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Juni","date_clean":"11. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nBarnabas","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Juni","date_clean":"11. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchlicher Gedenktag\nIsaak le Febvre, franz\u00f6sischer Glaubenszeuge (evangelisch)\nHl. Leo III., italienischer Papst (katholisch)\nErstes Konzil von Nic\u00e4a (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Juni","date_clean":"12. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nEskil","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Juni","date_clean":"12. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nRussland: Tag Russlands (seit 1991)\nPhilippinen: Unabh\u00e4ngigkeitstag (seit 1961)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Juni","date_clean":"12. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Brauchtum\nDia dos Namorados (Tag der Liebenden), brasilianisches Pendant zum Valentinstag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Juni","date_clean":"12. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAntoine Court, franz\u00f6sischer Prediger und Glaubenszeuge (evangelisch)\nHl. Achillas von Alexandria, r\u00f6mischer Bischof (katholisch)\nHl. Antonius von Padua, portugiesisch-italienischer Adeliger, Theologe und Chorherr, Kirchenlehrer und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Juni","date_clean":"13. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nAntonius, Bernhild","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Juni","date_clean":"13. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Gottschalk der Wende, F\u00fcrst der Wenden und M\u00e4rtyrer (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Gregor von Nyssa, Metropolit von Sebaste (evangelisch: ELCA)\nHl. Makrina die J\u00fcngere, Schwester von Basilius dem Gro\u00dfen, Gregor von Nyssa und Petrus von Sebaste (evangelisch: ELCA)\nHl. Elisa, israelitischer Prophet (r\u00f6misch-katholisch, orthodox, koptisch, evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juni","date_clean":"14. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nHartwig","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juni","date_clean":"14. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nFalklandinseln: Befreiungstag von der argentinischen Besetzung\nS\u00fcdgeorgien und die S\u00fcdlichen Sandwichinseln: Liberation Day (seit 1982)\nVereinigte Staaten: Flag Day\nPolen: Nationaler Gedenktag der Opfer der Deutschen Nazi-Konzentrations- und Vernichtungslager (seit 2006)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juni","date_clean":"14. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltblutspendetag (WHO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juni","date_clean":"14. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGeorg Israel, m\u00e4hrischer Prediger (evangelisch)\nHl. Veit, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch); siehe auch: Veitstag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Juni","date_clean":"15. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nBernhard, Gebhard, Germana, Veit","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Juni","date_clean":"15. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohannes Tauler, els\u00e4ssischer Ordensmann und Mystiker (evangelisch)\nHl. Marcus von Apollonia, Bischof und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Benno von Mei\u00dfen, deutscher M\u00f6nch und Priester, Bischof und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Juni","date_clean":"16. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nBenno, Marcus, Quirin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Juni","date_clean":"16. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nS\u00fcdafrika: Youth Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Juni","date_clean":"16. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nIrland: Bloomsday (seit 1954)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Juni","date_clean":"16. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAugust Hermann Werner, deutscher Arzt (evangelisch)\nHl. Rainer von Pisa, italienischer Einsiedler und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Juni","date_clean":"17. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nAdolf, Rainer","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Juni","date_clean":"17. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nDeutschland: \u201eTag der Deutschen Einheit\u201c, gesetzlicher Feiertag in der Bundesrepublik Deutschland von 1954 bis 1990, Jahrestag des Aufstands vom 17. Juni 1953 in der damaligen Deutschen Demokratischen Republik. Erstmals 1954 wenige Wochen nach der Souver\u00e4nit\u00e4tserkl\u00e4rung der Sowjetunion f\u00fcr die DDR begangen.\nIsland: Selbstst\u00e4ndigkeit von D\u00e4nemark (1944)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Juni","date_clean":"17. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAlbert Knapp, deutscher Pfarrer und Dichter (evangelisch)\nHl. Moses der \u00c4thiopier, nordafrikanischer Einsiedler, Priester und M\u00e4rtyrer (koptisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Juni","date_clean":"18. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nAutistic Pride Day (seit 2005)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Juni","date_clean":"18. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLudwig Richter, deutscher Maler (evangelisch)\nHll. Gervasius und Protasius, M\u00e4rtyrer und Schutzpatrone (katholisch)\nHl. Romuald, italienischer Adeliger und Ordensgr\u00fcnder (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Juni","date_clean":"19. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nGervais","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Juni","date_clean":"19. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Georg Hamann, deutscher Theologe (evangelisch)\nHl. Adalbert von Magdeburg, deutscher Historiker, Missionar und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Juni","date_clean":"20. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nAdalbert","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Juni","date_clean":"20. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nArgentinien: Tag der Nationalflagge\nDeutschland: Gedenktag f\u00fcr die Opfer von Flucht und Vertreibung (ab 2015)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Juni","date_clean":"20. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltfl\u00fcchtlingstag (UNO) (seit 2001)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Juni","date_clean":"20. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Alban von Mainz, Priester, Missionar und M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch)\nEva von Tiele-Winckler, deutsche Ordensgr\u00fcnderin (evangelisch)\nHl. Aloisius von Gonzaga, italienischer Adeliger, Ordensmitglied und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)\nOnesimos Nesib, \u00e4thiopischer \u00dcbersetzer und Evangelist (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Juni","date_clean":"21. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nAlban, Alois","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Juni","date_clean":"21. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nWillakatuti, Feiertag in Bolivien\nF\u00eate de la Musique, internationaler Tag der selbstgemachten Musik (seit 1982)\nWelthumanistentag (seit 1982)\nTag des Schlafes (seit 2000)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Juni","date_clean":"21. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Paulinus von Nola, Bischof von Nola (evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Alban von England, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (anglikanisch, katholisch)\nHl. Aaron von Caerleon, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. John Fisher, englischer Vizekanzler und Theologe, Kardinal und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Thomas Morus, englischer Autor, Staatsmann und Politiker, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nZehntausend M\u00e4rtyrer, r\u00f6mische Legende","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Juni","date_clean":"22. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nAchatius, Eberhard, Thomas","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Juni","date_clean":"22. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKroatien: Tag des antifaschistischen Kampfes\nRussland: Tag der Erinnerung und der Trauer","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Juni","date_clean":"22. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nArgula von Grumbach, deutsche Reformatorin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Juni","date_clean":"23. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\n\u00c6thelthryth (\u2020 23. Juni 679), die Heilige Edeltraud","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Juni","date_clean":"23. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nLuxemburg: Nationalfeiertag von Luxemburg (seit 1961)\nOkinawa: Irei no hi (seit 1961)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Juni","date_clean":"23. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Sonstige\n\u201eSwastika-Rehabilitations-Tag\u201c (Raelismus)[1]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Juni","date_clean":"23. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohannistag, Geburt Johannes des T\u00e4ufers (evangelisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Juni","date_clean":"24. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nJohannes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Juni","date_clean":"24. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGedenktag der Confessio Augustana (evangelisch)\nProsper Tiro von Aquitanien, r\u00f6mischer Laienbruder und Dichter (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Juni","date_clean":"25. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nDorothea, Heinrich, Wilhelm","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Juni","date_clean":"25. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKroatien: Staatsfeiertag\nMosambik: Unabh\u00e4ngigkeit von Portugal (1975)\nSlowenien: Unabh\u00e4ngigkeit von Jugoslawien (1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Juni","date_clean":"25. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Vigilius von Trient, Bischof von Trient, eventuell M\u00e4rtyrer (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Jeremia, israelitischer Prophet, eventuell M\u00e4rtyrer (evangelisch: LCMS)\nHl. Josefmaria, Gr\u00fcnder des Opus Dei\nHl. Johannes und Paulus fr\u00fchchristliche M\u00e4rtyrer","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Juni","date_clean":"26. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nMadagaskar: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Juni","date_clean":"26. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag gegen Drogenmissbrauch und unerlaubten Suchtstoffverkehr (Vereinte Nationen) (seit 1988)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Juni","date_clean":"26. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Gedenktage immaterielles Kulturerbe\nHamelner Pfeifer Tag (Pied Piper Day) Tag der Kinderauszug mit dem Rattenf\u00e4nger von Hameln","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Juni","date_clean":"26. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchlicher Gedenktag\nJohann Valentin Andreae, deutscher Dekan und Konsistorialrat (evangelisch)\nHl. Hemma von Gurk, \u00f6sterreichische Adelige, Kirchen- und Klostergr\u00fcnderin, Landesmutter und Schutzpatronin von K\u00e4rnten (katholisch)\nHl. Theonest, r\u00f6mischer Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Juni","date_clean":"27. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nWladislaw","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Juni","date_clean":"27. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Iren\u00e4us von Lyon, r\u00f6mischer Autor und Theologe, Bischof und Kirchenvater (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Heimerad, deutscher Priester und Missionar (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Juni","date_clean":"28. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nDiethild, Ekkehard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Juni","date_clean":"28. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Simon Petrus, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, Bischof und Schutzpatron (evangelisch, anglikanisch, katholisch und orthodox)\nHl. Paulus von Tarsus, Theologe und Missionar, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (evangelisch, katholisch)\nPeter und Paul, Hochfest (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Juni","date_clean":"29. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nGero, Judith, Petra","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Juni","date_clean":"29. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Erste M\u00e4rtyrer von Rom, r\u00f6mische M\u00e4rtyrer (evangelisch, katholisch)\nHl. Otto von Bamberg, deutscher Kaplan, Klostergr\u00fcnder und Bischof (evangelisch, katholisch)\nHl. Erentrudis von Salzburg, fr\u00e4nkische \u00c4btissin, Jungfrau und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Juni","date_clean":"30. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Namenstage\nOtto","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Juni","date_clean":"30. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nDemokratische Republik Kongo: Unabh\u00e4ngigkeit von Belgien (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Juni","date_clean":"30. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nInternational Asteroid Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Juni","date_clean":"30. Juni","month_id":"06","format_date":"06\/Juni"}]