[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Josua, Anf\u00fchrer des Volkes Israel (katholisch, orthodox, armenisch, evangelisch: LCMS)\nHl. \u00c4gidius, griechischer Kaufmann und Abt, Einsiedler, Klostergr\u00fcnder und Schutzpatron (anglikanisch, katholisch)\nSixt Karl Kapff, deutscher Pr\u00e4lat (evangelisch)\nHl. Verena, \u00e4gyptische Einsiedlerin und Glaubensbotin, Wohlt\u00e4terin und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._September","date_clean":"1. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nRuth, Verena","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._September","date_clean":"1. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nLibyen: Tag der Revolution (1969)\nSlowakei: Tag der Verfassung (1993)\nUsbekistan: Unabh\u00e4ngigkeit von der Sowjetunion (1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._September","date_clean":"1. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nDeutschland: Weltfriedenstag (seit 1966)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._September","date_clean":"1. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nNikolai Frederik Severin Grundtvig, Bischof von D\u00e4nemark (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._September","date_clean":"2. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nIngrid (nur in Deutschland)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._September","date_clean":"2. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nVietnam, Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1945)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._September","date_clean":"2. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Gregor der Gro\u00dfe, r\u00f6mischer Kirchenlehrer und Kirchenvater, Papst und Schutzpatron (anglikanisch, katholisch)\nOliver Cromwell, englischer Staatsmann (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._September","date_clean":"3. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nSophie","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._September","date_clean":"3. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKatar, Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1971)\nSan Marino, Gr\u00fcndung (301)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._September","date_clean":"3. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Mose, israelitischer Prophet (katholisch, orthodox, evangelisch: LCMS)\nGiovanni Mollio, italienischer Reformator und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Rosalia, italienische Einsiedlerin, Nonne und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._September","date_clean":"4. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nHermine, Ida, Iris, Irmgard, Rosalia, Sven, Suitbert","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._September","date_clean":"4. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Teresa von Kalkutta, Ordensschwester und Missionarin in Indien\nHl. Zacharias (Vater des Johannes), israelitischer Priester, eventuell M\u00e4rtyrer (orthodox, armenisch, koptisch, evangelisch: ELCA, LCMS)\nKatharina Zell, els\u00e4ssische Pfarrfrau (evangelisch)\nHerculanus von Porto, Heiliger und M\u00e4rtyrer","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._September","date_clean":"5. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMatthias Waibel, deutscher Priester und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Bega, irische Adelige und Eremitin (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._September","date_clean":"6. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBulgarien: Vereinigung Bulgariens mit Ostrumelien (1885)\nSwasiland: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1968)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._September","date_clean":"6. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Regina, franz\u00f6sische M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (katholisch)\nLazarus Spengler, Reformator in N\u00fcrnberg (evangelisch)\nMartin K\u00e4hler, deutscher Theologe (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._September","date_clean":"7. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nDietrich, Judith, Ralph, Regina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._September","date_clean":"7. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBrasilien: Unabh\u00e4ngigkeit von Portugal (1822)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._September","date_clean":"7. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Korbinian, franz\u00f6sischer Missionar und Schutzpatron (evangelisch, katholisch: in Deutschland am 20. November)\nHl. Adrian von Nikomedien, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Sergius I., italienischer Papst (katholisch)\nMari\u00e4 Geburt, Fest (anglikanisch, katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._September","date_clean":"8. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nAdrian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._September","date_clean":"8. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nAndorra: Gr\u00fcndungstag (1278)\nMazedonien: Unabh\u00e4ngigkeit von Jugoslawien (1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._September","date_clean":"8. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltalphabetisierungstag (UNESCO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._September","date_clean":"8. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLuigi Pasquali, italienischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Gorgonius von Rom, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Petrus Claver, spanischer M\u00f6nch und Missionar, Priester und Schutzpatron (evangelisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._September","date_clean":"9. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nGra\u017cyna, Korbinian, Othmar","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._September","date_clean":"9. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNordkorea: Gr\u00fcndungstag der Demokratischen Volksrepublik Korea (1948)\nTadschikistan: Unabh\u00e4ngigkeit von der Sowjetunion (1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._September","date_clean":"9. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nTag des alkoholgesch\u00e4digten Kindes, (FASworld)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._September","date_clean":"9. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLeonhard Lechner, deutscher Liederdichter und Musiker (evangelisch)\nHl. Aubert von Avranches, franz\u00f6sischer Bischof und Klostergr\u00fcnder (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._September","date_clean":"10. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelt-Suizid-Pr\u00e4ventionstag (WHO (UNO))","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._September","date_clean":"10. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohannes Brenz, deutscher Pfarrer und Reformator (evangelisch)\nHl. Deiniol, walisischer Bischof (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._September","date_clean":"11. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nFelix, Helga, Josef, Regula","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._September","date_clean":"11. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSpanien: Diada Nacional de Catalunya, Regionaler Feiertag in Katalonien","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._September","date_clean":"11. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMatth\u00e4us Ulicky, b\u00f6hmischer Diakon und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Guido von Anderlecht, belgischer Kaufmann, K\u00fcster und Pilger (katholisch)\nMari\u00e4 Namen (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._September","date_clean":"12. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nGuido","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._September","date_clean":"12. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Aktionstage\nTag der \u00f6kologisch-sozialen Marktwirtschaft","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._September","date_clean":"12. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Gedenktage\nTag des Programmierers in Schaltjahren","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._September","date_clean":"12. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohannes Chrysostomos, r\u00f6mischer Bischof und Kirchenlehrer (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nRadolt von Verona, fr\u00e4nkischer Bischof","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._September","date_clean":"13. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nJohannes, Tobias","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._September","date_clean":"13. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Gedenktage\nTag des Programmierers in Nicht-Schaltjahren","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._September","date_clean":"13. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nKreuzerh\u00f6hung (anglikanisch, orthodox, r\u00f6misch-katholisch, teilweise: evangelisch)\nHl. Cyprian von Karthago, Bischof und M\u00e4rtyrer (evangelisch, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 16. September)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._September","date_clean":"14. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJan van Woerden, niederl\u00e4ndischer Priester und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Oranna (katholisch)\nHl. Roland von Salsomaggiore, italienischer Einsiedler (katholisch)\nGed\u00e4chtnis der Schmerzen Mariens (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._September","date_clean":"15. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nDolores, Enik\u0151, Melitta, Roland","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._September","date_clean":"15. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nGuatemala: Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien (1821)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._September","date_clean":"15. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Internationale Feier- und Gedenktage\nInternationaler Tag der Demokratie, ausgerufen durch die UNO im Jahr 2007","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._September","date_clean":"15. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nCaspar Tauber, \u00f6sterreichischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._September","date_clean":"16. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nCornelius, Edith, Julia, Ludmilla","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._September","date_clean":"16. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nMexiko: Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien\nPapua-Neuguinea: Unabh\u00e4ngigkeit von Australien (1975)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._September","date_clean":"16. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Hildegard von Bingen, deutsche Klostergr\u00fcnderin, \u00c4btissin bei Bingen und Mystikerin (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHeinrich Bullinger, Schweizer Pfarrer und Reformator (evangelisch)\nHl. Lambertus, fr\u00e4nkischer Bischof und M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Robert Bellarmin, Kardinal und Kirchenlehrer (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Satyrus von Mailand, r\u00f6mischer Pr\u00e4fekt und M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._September","date_clean":"17. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nAriane, Hildegard, Lambert, Robert","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._September","date_clean":"17. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage:\nHl. Lambert von L\u00fcttich, Bischof von Maastricht, Glaubensbote in Brabant und M\u00e4rtyrer (evangelisch, katholisch im deutschen Sprachgebiet)\nAugust Gottlieb Spangenberg, Bischof der Herrnhuter Br\u00fcdergemeine (evangelisch)\nHl. Ferreolus von Vienne, r\u00f6mischer Milit\u00e4rtribun und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nDag Hammarskj\u00f6ld, schwedischer Reformer (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._September","date_clean":"18. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nRicarda","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._September","date_clean":"18. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nChile: Beginn des Unabh\u00e4ngigkeitsprozesses (1810)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._September","date_clean":"18. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage:\nThomas John Barnardo, irisch-britischer Wohlt\u00e4ter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._September","date_clean":"19. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nIgor, Thorsten, Wilma","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._September","date_clean":"19. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSt. Kitts und Nevis: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1983)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._September","date_clean":"19. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nInternational Talk Like a Pirate Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._September","date_clean":"19. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nerste Teilausgabe der Lutherbibel: deutsche \u00dcbersetzung des Neuen Testaments (evangelisch)\nCarl Heinrich Rappard, Schweizer Missionar (evangelisch)\nHl. Eustachius, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Nothelfer (katholisch)\nHl. Andreas Kim Taegon, Priester und M\u00e4rtyrer in Korea (katholisch)\nHl. Paul Chong Hasang, M\u00e4rtyrer in Korea (katholisch)\nNelson Wesley Trout, US-amerikanischer Bischof (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._September","date_clean":"20. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nZsuzsa","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._September","date_clean":"20. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nKindertag (Deutschland) (UNICEF)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._September","date_clean":"20. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Gesetzliche Feiertage\nDer Weltkindertag (siehe vor) ist seit 2019 gesetzlicher Feiertag in Th\u00fcringen.[1]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._September","date_clean":"20. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Matth\u00e4us (Apostel), jud\u00e4ischer Apostel, eventuell M\u00e4rtyrer (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._September","date_clean":"21. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nDebora, Jonas (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._September","date_clean":"21. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nArmenien: Unabh\u00e4ngigkeit von der Sowjetunion (1991)\nBelize: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1981)\nMalta: Independence Day, Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1964)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._September","date_clean":"21. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltfriedenstag (UNO) (seit 1981)\nWelt-Alzheimertag (WHO) (seit 1994)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._September","date_clean":"21. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Jona, israelitischer Prophet (orthodox, armenisch, koptisch, evangelisch: LCMS)\nHl. Mauritius, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Schutzheiliger (evangelisch, katholisch)\nJohann Peter Hebel, deutscher Dichter und Pr\u00e4lat (evangelisch)\nHl. Candidus, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._September","date_clean":"22. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nEmmeram, Moritz","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._September","date_clean":"22. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBulgarien: Tag der Unabh\u00e4ngigkeit Bulgariens (1908)\nMali: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._September","date_clean":"22. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nAutofreier Tag (EU)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._September","date_clean":"22. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMaria de Bohorques, spanische M\u00e4rtyrerin (evangelisch)\nHl. Zacharias (katholisch)\nHl. Linus, r\u00f6mischer Bischof und Papst (katholisch)\nHl. Lutwinus, fr\u00e4nkischer Adeliger, Klostergr\u00fcnder und Bischof (katholisch)\nHl. Pio von Pietrelcina, italienischer Kapuziner, Stigmatisierter (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._September","date_clean":"23. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nGerhild, Linus, Thekla, Zacharias","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._September","date_clean":"23. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSaudi-Arabien: Tag der Vereinigung von Hedschas und Nedschd zum K\u00f6nigreich Saudi-Arabien (1932)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._September","date_clean":"23. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Hermann von Reichenau, Abt auf der Reichenau und Gelehrter (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Gerhard, langobardischer Adeliger, Bischof und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Rupert von Salzburg, deutscher Bischof und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Virgilius von Salzburg, irischer Adeliger, Missionar und Bischof (r\u00f6misch-katholisch: nur im deutschen Kalender)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._September","date_clean":"24. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nGerhard, Mercedes, Rupert","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._September","date_clean":"24. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nGuinea-Bissau: Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung von Portugal (1973)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._September","date_clean":"24. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPaul Rabaut, franz\u00f6sischer Prediger und Pfarrer (evangelisch)\nHl. Niklaus von Fl\u00fce, Schweizer Einsiedler und Asket, Mystiker und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch im deutschen Sprachgebiet, ansonsten ist der r\u00f6misch-katholische und evangelische Gedenktag am 21. M\u00e4rz)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._September","date_clean":"25. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nKlaus, Trygve","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._September","date_clean":"25. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAntonio Herrezuelo und Leonor de Cisnere, spanisches Ehepaar und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Cosmas und Damian, r\u00f6mische Zwillinge, \u00c4rzte und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Nilus von Rossano, Einsiedler, Klostergr\u00fcnder und Abt (katholisch und orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._September","date_clean":"26. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nEurop\u00e4ischer Tag der Sprachen (Europarat) (seit 2001)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._September","date_clean":"26. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Vinzenz von Paul, franz\u00f6sischer Priester und Ordensgr\u00fcnder (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._September","date_clean":"27. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nHiltrud, Thilo","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._September","date_clean":"27. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Lioba von Tauberbischofsheim, englische \u00c4btissin und Missionarin (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nAdolf Clarenbach, deutscher Lehrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Wenzel von B\u00f6hmen, b\u00f6hmischer Herzog und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._September","date_clean":"28. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nJulia, Lioba, Thekla","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._September","date_clean":"28. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nTschechien: Tag der tschechischen Staatlichkeit (seit 2000)\nInternationaler Tag der Informationsfreiheit der Vereinten Nationen","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._September","date_clean":"28. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Michael, Erzengel und deutscher Schutzpatron, Gedenktag aller Engel (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._September","date_clean":"29. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nGabriel, Gabriele, Maik, Michael, Michaela, Raphael, Raphaela","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._September","date_clean":"29. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Hieronymus (Kirchenvater), r\u00f6mischer Priester, Bibel\u00fcbersetzer und Kirchenlehrer (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox, armenisch)\nDavon abgeleitet: Internationaler \u00dcbersetzertag, weltweit anerkannt laut UNO-Generalversammlung 2017","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._September","date_clean":"30. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Namenstage\nVictor","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._September","date_clean":"30. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBotswana: Tag der Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1966)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._September","date_clean":"30. September","month_id":"09","format_date":"09\/September"}]