[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Suitbert, angels\u00e4chsischer Glaubensbote, Klostergr\u00fcnder und Abt von Kaiserswerth (r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: nicht in Schaltjahren, dann am 29. Februar)\nMartin Moller, deutscher Liederdichter und Pfarrer (evangelisch)\nGeorge Herbert, englischer Priester und Liederdichter (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._M\u00e4rz","date_clean":"1. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nAlbin, David, Oswald, Roger, R\u00fcdiger","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._M\u00e4rz","date_clean":"1. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nS\u00fcdkorea: Tag der Unabh\u00e4ngigkeitsbewegung\nWales: St. David\u2019s Day, walisischer Nationalfeiertag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._M\u00e4rz","date_clean":"1. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Brauchtum\nBulgarien: Marteniza\nRum\u00e4nien, Moldau: M\u00e4rzchen\nSchweiz: Chalandamarz","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._M\u00e4rz","date_clean":"1. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nDDR: Tag der Nationalen Volksarmee (bis 1989)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._M\u00e4rz","date_clean":"1. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage:\nJohn Wesley, englischer Erweckungsprediger und Stifter der Methodisten (evangelisch, der anglikanische Gedenktag ist am 24. Mai)\nCharles Wesley, englischer Erweckungsprediger und Stifter der Methodisten (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._M\u00e4rz","date_clean":"2. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage:\nAgnes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._M\u00e4rz","date_clean":"2. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Friedrich I., Kurf\u00fcrst von Sachsen-Coburg (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._M\u00e4rz","date_clean":"3. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nFriedrich, Kunigunde","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._M\u00e4rz","date_clean":"3. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBulgarien: Befreiung vom Osmanischen Reich (1878)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._M\u00e4rz","date_clean":"3. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Brauchtum\nJapan: Hina-Matsuri","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._M\u00e4rz","date_clean":"3. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nTag des Artenschutzes (UNO)\nWelttag des H\u00f6rens (WHO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._M\u00e4rz","date_clean":"3. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nElsa Br\u00e4ndstr\u00f6m, schwedische Wohlt\u00e4terin (evangelisch)\nHl. Kasimir, polnischer Prinz und Kanzler (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._M\u00e4rz","date_clean":"4. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nKasimir, Lucius","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._M\u00e4rz","date_clean":"4. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHermann Friedrich Kohlbr\u00fcgge, niederl\u00e4ndischer Prediger (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._M\u00e4rz","date_clean":"5. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nGerda, Olivia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._M\u00e4rz","date_clean":"5. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Brauchtum\nChina: Lei-Feng-Tag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._M\u00e4rz","date_clean":"5. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nTag der europ\u00e4ischen Vermessung und Geoinformation","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._M\u00e4rz","date_clean":"5. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Chrodegang, Bischof von Metz und Erzbischof von Austrasien (evangelisch, katholisch)\nHl. Fridolin von S\u00e4ckingen, irischer Missionar, Klostergr\u00fcnder und Schutzpatron (katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._M\u00e4rz","date_clean":"6. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nNicole, Nicola, Fridolin, Rosa","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._M\u00e4rz","date_clean":"6. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHll. Perpetua und Felicitas, M\u00e4rtyrinnen (katholisch, orthodox, anglikanisch, evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._M\u00e4rz","date_clean":"7. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nJohannes (Johannes von Gott), Reinhard, Volker","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._M\u00e4rz","date_clean":"7. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Thomas von Aquin, italienischer Adeliger, \u00d6konom und Philosoph, M\u00f6nch und Kirchenlehrer (evangelischer Gedenktag, siehe Evangelischer Namenkalender, der anglikanische und r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist der 28. Januar)[1]\nHl. Sen\u00e1n von Iniscathay","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._M\u00e4rz","date_clean":"8. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nJohannes von Gott (Ordensstifter der Barmherzigen Br\u00fcder), Julian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._M\u00e4rz","date_clean":"8. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Frauentag (UNO) (seit 1926), in Berlin seit 2019 gesetzlicher Feiertag[2]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._M\u00e4rz","date_clean":"8. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Brun von Querfurt, Glaubensbote in Polen und Preu\u00dfen, Erzbischof von Magdeburg und M\u00e4rtyrer (evangelisch, katholisch)\nHl. Pusei, persischer Kuropalates und M\u00e4rtyrer (evangelisch, der katholische Gedenktag ist am 18. April)\nHl. Franziska von Rom, italienische Ordensgr\u00fcnderin, Mystikerin und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._M\u00e4rz","date_clean":"9. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nDominik, Franziska","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._M\u00e4rz","date_clean":"9. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Vierzig M\u00e4rtyrer von Sebaste, kleinasiatische Blutzeugen (evangelisch, der Gedenktag f\u00fcr andere Konfessionen ist der 9. M\u00e4rz)\nJohn Ogilvie, englischer M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHarriet Tubman und Sojourner Truth, US-amerikanische Reformerinnen (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._M\u00e4rz","date_clean":"10. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nGustav","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._M\u00e4rz","date_clean":"10. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Pionius, kleinasiatischer Presbyter und M\u00e4rtyrer (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._M\u00e4rz","date_clean":"11. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nRosina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._M\u00e4rz","date_clean":"11. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Weitere Gedenktage\nNationaler Gedenktag f\u00fcr Terroropfer (Deutschland)[1]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._M\u00e4rz","date_clean":"11. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Gregor der Gro\u00dfe, r\u00f6mischer Theologe und Kirchenvater, Bischof und Papst (evangelisch, katholisch und orthodox)\nHl. Pionius, kleinasiatischer Presbyter und M\u00e4rtyrer (armenisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._M\u00e4rz","date_clean":"12. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nAlmut, Maximilian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._M\u00e4rz","date_clean":"12. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nF\u00e4r\u00f6er: Gr\u00e6karismessa (seit 1943)\nMauritius: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1968)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._M\u00e4rz","date_clean":"12. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGeorg von Ghese, italienischer Kaufmann und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._M\u00e4rz","date_clean":"13. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nLeander, Pauline","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._M\u00e4rz","date_clean":"13. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Mathilde, deutsche K\u00f6nigin, Wohlt\u00e4terin und Klostergr\u00fcnderin (evangelisch, katholisch)\nFriedrich Gottlieb Klopstock, deutscher Dichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._M\u00e4rz","date_clean":"14. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nAlbanien: Fr\u00fchlingsfest Dita e Ver\u00ebs","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._M\u00e4rz","date_clean":"14. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nEnno, Mathilde","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._M\u00e4rz","date_clean":"14. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nPi-Tag (seit 1988)\nWhite Day (seit 1977)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._M\u00e4rz","date_clean":"14. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage\nHl. Abban von Magheranoidhe, irischer Adeliger, Kirchen- und Klostergr\u00fcnder (katholisch)\nHeribert von K\u00f6ln, deutscher Erzbischof (evangelisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._M\u00e4rz","date_clean":"16. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Patrick von Irland, Sklave, Missionar und Schutzpatron (evangelisch, anglikanisch, katholisch, orthodox)\nHl. Gertrud von Nivelles, fr\u00e4nkische \u00c4btissin, Jungfrau und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._M\u00e4rz","date_clean":"17. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nGertrud, Patrick","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._M\u00e4rz","date_clean":"17. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSaint Patrick\u2019s Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._M\u00e4rz","date_clean":"17. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Nationalfeiertage\nAruba: Flaggentag (Einf\u00fchrung der Nationalflagge am 18. M\u00e4rz 1976)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._M\u00e4rz","date_clean":"18. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Kyrill von Jerusalem, r\u00f6mischer Priester und Theologe, Kirchenvater und Bischof (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Eduard der M\u00e4rtyrer, englischer K\u00f6nig und M\u00e4rtyrer (anglikanisch, katholisch, orthodox)\nMarie Schlieps, kurl\u00e4ndische Diakonisse und M\u00e4rtyrerin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._M\u00e4rz","date_clean":"18. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nEduard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._M\u00e4rz","date_clean":"18. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Platz des 18. M\u00e4rz","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._M\u00e4rz","date_clean":"18. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJosef von Nazaret, Ziehvater Jesu (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nJosefstag (katholisch)\nMichael Wei\u00dfe, Ordensmann, Priester, Pfarrer, Dichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._M\u00e4rz","date_clean":"19. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nCuthbert von Lindisfarne Bischof (katholisch\/anglikanisch)\nHerbert von Derwent Water M\u00f6nch und Einsiedler (katholisch)\nHl. Martin von Braga, Abt und Bischof (katholisch)\nAlbrecht (Preu\u00dfen), Herzog (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._M\u00e4rz","date_clean":"20. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nClaudia, Irmgard, Wolfram","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._M\u00e4rz","date_clean":"20. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nTunesien: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1956)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._M\u00e4rz","date_clean":"20. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nAxel, Benedikt, Christian, Emilia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._M\u00e4rz","date_clean":"21. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nNiklaus von Fl\u00fce, Schweizer Einsiedler, Mystiker, Friedensstifter (evangelisch, katholisch)\nThomas Cranmer, Erzbischof von Canterbury, M\u00e4rtyrer (anglikanisch, evangelisch: ELCA)\nBenedikt von Nursia, Einsiedler, Abt und Ordensgr\u00fcnder (evangelisch, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag wurde auf den 11. Juli verschoben)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._M\u00e4rz","date_clean":"21. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nS\u00fcdafrika: Tag der Menschenrechte (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._M\u00e4rz","date_clean":"21. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag des Waldes (UNO)\nInternationaler Tag zur Beseitigung der Rassendiskriminierung (seit 1966)\nWelttag der Poesie (UNESCO) (seit 2000)\nWelt-Down-Syndrom-Tag (UNO) (seit 2006)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._M\u00e4rz","date_clean":"21. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLea von Rom, r\u00f6mische Jungfrau und Wohlt\u00e4terin (katholisch)\nAugust Schreiber, deutscher Pfarrer und Missionar (evangelisch)\nJonathan Edwards, amerikanischer Missionar (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._M\u00e4rz","date_clean":"22. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nElmar, Lea","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._M\u00e4rz","date_clean":"22. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltwassertag (UNO) (seit 1993)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._M\u00e4rz","date_clean":"22. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nWolfgang (Anhalt-K\u00f6then), deutscher F\u00fcrst, F\u00f6rderer der Reformation (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._M\u00e4rz","date_clean":"23. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nPolen, Ungarn: Tag der polnisch-ungarischen Freundschaft (2007)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._M\u00e4rz","date_clean":"23. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltorganisation f\u00fcr Meteorologie: Welttag der Meteorologie","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._M\u00e4rz","date_clean":"23. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Katharina von Schweden, schwedische Adelige, \u00c4btissin und Jungfrau (katholisch)\nHl. Perpetua und Felicitas, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerinnen (orthodox)\nVeit Dietrich, deutscher Theologe (evangelisch)\n\u00d3scar Romero, Erzbischof von San Salvador, M\u00e4rtyrer (anglikanisch, evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._M\u00e4rz","date_clean":"24. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nKatharina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._M\u00e4rz","date_clean":"24. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelttuberkulosetag (WHO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._M\u00e4rz","date_clean":"24. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nVerk\u00fcndigung des Herrn (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Dismas, der mit Jesus gekreuzigte \u201egute\u201c Sch\u00e4cher (katholisch, orthodox)\nErnst I. (Sachsen-Gotha-Altenburg), deutscher Herzog (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._M\u00e4rz","date_clean":"25. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nGriechenland: Griechische Revolution (1821)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._M\u00e4rz","date_clean":"25. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Kastulus, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Liudger, fr\u00e4nkischer Adeliger, Abt und Missionar, Klostergr\u00fcnder und Bischof (evangelisch, katholisch)\nKarl Schlau, livl\u00e4ndischer Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._M\u00e4rz","date_clean":"26. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nFelix, Lara, Larissa, Ludger, Manuel, Manuela","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._M\u00e4rz","date_clean":"26. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nRupertstag (r\u00f6misch-katholisch, der evangelische Gedenktag des Rupert von Salzburg ist am 28. M\u00e4rz)\nMeister Eckhart, deutscher Ordensmann und Mystiker (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._M\u00e4rz","date_clean":"27. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelttag des Theaters (Internationales Theaterinstitut)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._M\u00e4rz","date_clean":"27. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nRupert von Salzburg, Bischof von Salzburg, Glaubensbote in Ostbayern und Salzburg (evangelisch, der orthodoxe und r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 27. M\u00e4rz)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._M\u00e4rz","date_clean":"28. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nGuntram","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._M\u00e4rz","date_clean":"28. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHans Nielsen Hauge (evangelisch: EKD, ELCA)\nHl. Berthold von Kalabrien (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._M\u00e4rz","date_clean":"29. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nBerthold, Ludolf","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._M\u00e4rz","date_clean":"29. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Johannes Klimakos, byzantinischer Abt, Eremit und Schriftsteller (katholisch, orthodox)\nJohannes Evangelista Go\u00dfner, deutscher Priester und Pfarrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._M\u00e4rz","date_clean":"30. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nAmadeus, Johannes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._M\u00e4rz","date_clean":"30. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAkakios Agathangelos, Bischof von Hither, eventuell M\u00e4rtyrer (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox)\nJohn Donne, englischer Priester und Dichter (anglikanisch, evangelisch: ELCA)\nJosef, einer der Stammv\u00e4ter des Volkes Israel (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._M\u00e4rz","date_clean":"31. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Namenstage\nBenjamin, Cornelia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._M\u00e4rz","date_clean":"31. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"},{"event":"Aktionstage\nInternational Transgender Day of Visibility (TDoV), Internationaler Tag f\u00fcr trans Sichtbarkeit (seit 2009)[3][4]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._M\u00e4rz","date_clean":"31. M\u00e4rz","month_id":"03","format_date":"03\/M\u00e4rz"}]