[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHendrik Vos und Johannes van Esschen, belgische M\u00f6nche und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nJohn Mason Neale und Catherine Winkworth, englische \u00dcbersetzer von Liedern (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Juli","date_clean":"1. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nAaron, Dietrich, Dirk","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Juli","date_clean":"1. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKanada: Canada Day nach British North America Act\nRuanda: Unabh\u00e4ngigkeit von Belgien (1962)\nSomalia: Unabh\u00e4ngigkeit von Italien (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Juli","date_clean":"1. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMari\u00e4 Heimsuchung (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nGeorg Daniel Teutsch, Bischof von Siebenb\u00fcrgen (evangelisch)\nHl. Processus und Martinianus, M\u00e4rtyrer (katholisch)\nFest der Niederlegung der Muttergottesgew\u00e4nder (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Juli","date_clean":"2. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nWiltrud","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Juli","date_clean":"2. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Nationalfeiertage\nTag der Unabh\u00e4ngigkeit der Republik Belarus, Nationalfeiertag in Belarus","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Juli","date_clean":"3. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchlicher Gedenktag\nAonio Paleario, italienischer Humanist und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Thomas, Apostel (anglikanisch, katholisch, evangelisch: ELCA, einer von zwei m\u00f6glichen Terminen f\u00fcr die EKD; traditioneller Termin ist der 21. Dezember)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Juli","date_clean":"3. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nThomas","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Juli","date_clean":"3. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchlicher Gedenktag\nHl. Ulrich von Augsburg, deutscher Missionar und Bischof (evangelisch und r\u00f6misch-katholisch)\nUlrichstag, Heiligenfest","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Juli","date_clean":"4. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nElse, Hatto, Ulrich, Ulrike, Uwe","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Juli","date_clean":"4. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nUSA: Unabh\u00e4ngigkeitstag (seit 1777)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Juli","date_clean":"4. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchlicher Gedenktag\nJohann Andreas Rothe, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Antonio Maria Zaccaria, italienischer Arzt, Priester und Prediger, Begr\u00fcnder des Barnabitenordens (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Juli","date_clean":"5. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nAnton, Laetitia, Wilhelm","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Juli","date_clean":"5. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nTschechien und Slowakei: Tag der Slawenapostel Kyrill und Method\nVenezuela: Tag der Unabh\u00e4ngigkeit (1811)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Juli","date_clean":"5. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJan Hus, tschechischer Reformator und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Goar, franz\u00f6sischer Missionar, Priester und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Godeleva, belgische Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (katholisch)\nHl. Maria Goretti, italienische Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (katholisch)\nHl. Thomas Morus, englischer M\u00e4rtyrer, Staatsmann und Autor (anglikanisch)\nHl. Jesaja, israelitischer Prophet, vielleicht M\u00e4rtyrer (armenisch, evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Juli","date_clean":"6. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nGoar","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Juli","date_clean":"6. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nMalawi: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1964)\nTschechien: Jan-Hus-Tag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Juli","date_clean":"6. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nInternationaler Tag des Kusses","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Juli","date_clean":"6. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nTilman Riemenschneider, deutscher Bildhauer und -schnitzer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Juli","date_clean":"7. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nOdo, Willibald","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Juli","date_clean":"7. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nJapan: Tanabata, Sternenfest","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Juli","date_clean":"7. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Kilian, irischer Wanderbischof und M\u00e4rtyrer (evangelisch, katholisch)\nHl. Prokop von Ustjug, deutscher Kaufmann (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Juli","date_clean":"8. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nAmelie, Edgar, Kilian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Juli","date_clean":"8. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGeorg Neumark, deutscher Liederdichter (evangelisch)\nHl. Agilolf von K\u00f6ln, Abt und Bischof (r\u00f6misch-katholisch)\nVeronica Giuliani, italienische Heilige und Mystikerin (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Juli","date_clean":"9. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nDietrich, Dirk, Eleonore, Frauke, Hermine, Veronika","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Juli","date_clean":"9. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatlicher Feier- und Gedenktag\nArgentinien: Anerkennung der Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien (1816)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Juli","date_clean":"9. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Nueve-de-Julio-Gletscher (von spanisch nueve de julio  \u201a9. Juli\u2018), Gletscher im Grahamland, Antarktika","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Juli","date_clean":"9. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nWilhelm I. (Oranien), Statthalter und F\u00f6rderer der Reformation in den Niederlanden (evangelisch)\nHl. Knut IV. der Heilige, d\u00e4nischer K\u00f6nig und Schutzheiliger (katholisch)\nHl. Rufina und Secunda, Jungfrauen und M\u00e4rtyrinnen (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Juli","date_clean":"10. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nAlexander, Engelbert, Erich, Knut, Olaf, Oliver","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Juli","date_clean":"10. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatlicher Feier- und Gedenktag\nBahamas: Unabh\u00e4ngigkeitstag (von Gro\u00dfbritannien) (1973)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Juli","date_clean":"10. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Benedikt von Nursia, r\u00f6mischer Ordensgr\u00fcnder, gilt als der Begr\u00fcnder des christlichen M\u00f6nchtums im Westen, Schutzpatron von Europa (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)\nRen\u00e9e de France, franz\u00f6sische F\u00f6rderin der Reformation (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Juli","date_clean":"11. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nBenedikt, Olga, Oliver","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Juli","date_clean":"11. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Weltbev\u00f6lkerungstag (UNO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Juli","date_clean":"11. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nNathan S\u00f6derblom, Erzbischof von Uppsala (evangelisch)\nHl. Felix von Afrika, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Hermagoras, Lektor und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Nabor, r\u00f6mischer Soldat, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Ansbald von Pr\u00fcm, Abt (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Juli","date_clean":"12. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nFelix","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Juli","date_clean":"12. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKiribati: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1979)\nS\u00e3o Tom\u00e9 und Pr\u00edncipe, Unabh\u00e4ngigkeit von Portugal (1975)\nNordirland, Labrador, Neufundland: Oraniertag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Juli","date_clean":"12. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Sara die Einsiedlerin, \u00e4gyptische Einsiedlerin und Gottsucherin (orthodox)\nHl. Heinrich II., r\u00f6misch-deutscher Kaiser (evangelisch, katholisch)\nHl. Kunigunde von Luxemburg, r\u00f6misch-deutsche Kaiserin und Klostergr\u00fcnderin (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch: Gebotener Gedenktag in Luxemburg, nicht gebotener Gedenktag im deutschen Sprachraum)\nHl. Mildred von Minster, englische \u00c4btissin (katholisch)\nHl. Silas, pal\u00e4stinensischer Bischof (katholisch)[1]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Juli","date_clean":"13. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nArn[e\/i\/o], Heike, Heinrich, Joel, Sarah, Silas","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Juli","date_clean":"13. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Sonstige\nUSA: Umarme-dein-Geek-Sein-Tag (seit 1990)[2]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Juli","date_clean":"13. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Frankreich: Nationalfeiertag (1789)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juli","date_clean":"14. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Karolina Utriainen, finnische Laienpredigerin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juli","date_clean":"14. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Hl. Kamillus von Lellis, italienischer Ordensgr\u00fcnder und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juli","date_clean":"14. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Roland","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juli","date_clean":"14. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Internationaler Tag der nichtbin\u00e4ren Menschen (drittes Geschlecht)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Juli","date_clean":"14. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Bonaventura, Ordensgeneral, Kardinalbischof von Albano und Kirchenlehrer (evangelisch, anglikanisch, katholisch)\nHl. Gumbert, deutscher Abt und Bischof (katholisch)\nHl. Swithin, englischer Bischof","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Juli","date_clean":"15. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nBernhard, Donald, Egon","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Juli","date_clean":"15. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nT\u00fcrkei: Tag der Demokratie und nationalen Einheit (seit 2017)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Juli","date_clean":"15. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAnne Askew, englische M\u00e4rtyrerin (evangelisch)\nRut, moabitische Ahnfrau (evangelisch: LCMS)\nHeilige Reineldis, fr\u00e4nkische Einsiedlerin und Nonne (katholisch)\nUnsere Liebe Frau auf dem Berge Karmel (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Juli","date_clean":"16. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nCarmen, Irmgard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Juli","date_clean":"16. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Alexius von Edessa, r\u00f6mischer Einsiedler und Schutzpatron (katholisch, orthodox)\nHl. Scilitanische M\u00e4rtyrer, algerische M\u00e4rtyrer (evangelisch, katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Juli","date_clean":"17. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Internationaler Nelson-Mandela-Tag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Juli","date_clean":"18. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Odilia von K\u00f6ln, K\u00f6lner M\u00e4rtyrerin (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nPaul Schneider (Pfarrer), deutscher M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Materno di Milano, Mail\u00e4nder M\u00e4rtyrer","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Juli","date_clean":"18. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nArnold, Arnulf, Friedrich","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Juli","date_clean":"18. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJean Marteilhe, franz\u00f6sischer Glaubenszeuge (evangelisch)\nHl. Vinzenz von Paul, franz\u00f6sischer Ordensgr\u00fcnder und Schutzpatron, Begr\u00fcnder der neuzeitlichen Caritas (anglikanisch, evangelisch, katholisch, Termin bis zum 20. Jahrhundert, jetzt f\u00fcr alle drei Konfessionen am 27. September)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Juli","date_clean":"19. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Margareta von Antiochia, r\u00f6mische Jungfrau, M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nHl. Elija, israelitischer Prophet (orthodox, katholisch, evangelisch: LCMS)\nHl. Aurelius von Karthago, Theologe, Kirchenvater und Bischof von Karthago (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Juli","date_clean":"20. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nElias, Margarete","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Juli","date_clean":"20. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKolumbien, Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien (1831)\nDeutschland: Jahrestag des Attentats vom 20. Juli 1944","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Juli","date_clean":"20. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Sonstige\nInternationaler Schachtag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Juli","date_clean":"20. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Ezechiel, israelitischer Prophet, eventuell M\u00e4rtyrer (orthodox, armenisch, evangelisch: LCMS, der katholische Gedenktag ist am 23. Juli)\nJohn Eliot (Missionar), englischer Glaubensbote bei den amerikanischen Ureinwohnern (evangelisch)\nHl. Laurentius von Brindisi, italienischer Theologe und Kirchenlehrer (katholisch)\nHl. Praxedis, r\u00f6mische Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (katholisch)\nHl. Arbogast von Stra\u00dfburg, Bischof und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Juli","date_clean":"21. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nDaniel, Daniela, Laurentius, Stella","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Juli","date_clean":"21. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBelgien: Nationalfeiertag (1831)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Juli","date_clean":"21. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Maria Magdalena, wichtigste J\u00fcngerin Jesu Christi (evangelisch, anglikanisch, katholisch, orthodox, armenisch, koptisch)\nMoritz Br\u00e4uninger, deutscher Missionar und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Juli","date_clean":"22. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nMarleen","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Juli","date_clean":"22. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nUSA: Pi Approximation Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Juli","date_clean":"22. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Birgitta von Schweden, schwedische Ordensgr\u00fcnderin und Mystikerin (evangelisch, anglikanisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Juli","date_clean":"23. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nBerit, Birgit, Brigitte","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Juli","date_clean":"23. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\n\u00c4gypten, Sturz der Monarchie (1952)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Juli","date_clean":"23. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Christina von Bolsena, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin (katholisch, orthodox)\nHl. Christophorus, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (evangelisch, katholisch (nur in Europa))\nJohann Heinrich Volkening, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nHl. Scharbel Machluf, libanesischer M\u00f6nch und Maronit (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Juli","date_clean":"24. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nChristine, Christoph (nur in Deutschland), Luise","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Juli","date_clean":"24. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nPioneer Day im US-Bundesstaat Utah","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Juli","date_clean":"24. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Jakobus der \u00c4ltere, Apostel, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (evangelisch, katholisch)\nThomas von Kempen, Prior in St. Agnetenberg und Priester (evangelisch, katholisch: Seligsprechungsverfahren noch nicht abgeschlossen)\nHl. Christophorus, Schutzpatron (katholisch (au\u00dferhalb Europas))","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Juli","date_clean":"25. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nJacqueline, Jakob","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Juli","date_clean":"25. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nTunesien, Erkl\u00e4rung der Republik (1957)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Juli","date_clean":"25. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLouise Scheppler, els\u00e4ssische Wohlt\u00e4terin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Juli","date_clean":"26. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nAchim, Anita, Anja, Anna, Annette, Gra\u017cyna, Joachim (anglikanisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Juli","date_clean":"26. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAngelus Merula, niederl\u00e4ndischer Priester und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nGustav Knak, deutscher Pfarrer, Erweckungsprediger und Liederdichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Juli","date_clean":"27. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nBerthold, Christian, Natalie, Pantaleon, Rudolf","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Juli","date_clean":"27. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Sebastian Bach, deutscher Kirchenmusiker (evangelisch)\nGeorg Friedrich H\u00e4ndel, deutscher Kirchenmusiker (evangelisch: ELCA, LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Juli","date_clean":"28. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nAda, Timon","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Juli","date_clean":"28. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nPeru, Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien (1821)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Juli","date_clean":"28. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Martha von Bethanien, Jungfrau (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nHl. Lazarus von Bethanien, von den Toten Auferweckter, eventuell Bischof von Marseille oder K\u00edtion und M\u00e4rtyrer (anglikanisch, katholisch, evangelisch: ELCA, LCMS)\nHl. Maria von Bethanien, J\u00fcngerin Jesu (anglikanisch, evangelisch: ELCA, LCMS)\nHl. Olav II. Haraldsson, K\u00f6nig von Norwegen und M\u00e4rtyrer (evangelisch, katholisch: au\u00dferhalb des deutschen Sprachgebietes)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Juli","date_clean":"29. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nFlora, Martha, Olaf","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Juli","date_clean":"29. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nF\u00e4r\u00f6er, Nationalfeiertag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Juli","date_clean":"29. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAugust Vilmar, deutscher Theologe, Staatsrat und Literaturwissenschaftler (evangelisch)\nWilliam Penn, englischer Qu\u00e4ker, Gr\u00fcnder des sp\u00e4teren US-Staates Pennsylvania (evangelisch)\nRobert Barnes, englischer M\u00e4rtyrer (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Juli","date_clean":"30. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Namenstage\nIngeburg","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Juli","date_clean":"30. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Internationaler Tag der Freundschaft","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Juli","date_clean":"30. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Ignatius von Loyola, spanischer Mystiker und Mitbegr\u00fcnder des Jesuitenordens (anglikanisch, katholisch)\nHl. Josef von Arimath\u00e4a, jud\u00e4ischer Wohlt\u00e4ter (orthodox, evangelisch: LCMS)\nBartolom\u00e9 de Las Casas, Bischof von Chiapas und spanischer Ordensmann (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Juli","date_clean":"31. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"},{"event":"Aktionstage\nTag der Lebensmittelvielfalt","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Juli","date_clean":"31. Juli","month_id":"07","format_date":"07\/Juli"}]