[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMutterschaft Mariens, Hochfest (katholisch, bis zur Kalenderreform 1969 m\u00f6glicher Termin f\u00fcr Tag der Namensgebung des Herrn)\nBeschneidung des Herrn (anglikanisch, evangelisch, orthodox)\nNamen-Jesu-Fest (anglikanisch, evangelisch; katholisch 3.\u00a0Januar)\nHl. Basilius der Gro\u00dfe, Asket, Bischof und Kirchenlehrer (orthodox)\nHl. Fulgentius von Ruspe, Bischof und Kirchenschriftsteller (katholisch, orthodox)\nHl. Platon Kulbusch, Hl. Michael Bleive und Hl. Nikolai Bezhanitsky, russisch-orthodoxe Priester (Platon war Bischof) und baltische M\u00e4rtyrer (orthodox, julianisch)\nWeltfriedenstag (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Januar","date_clean":"1. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nManuela, Wilhelm","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Januar","date_clean":"1. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBrunei: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1984)\nHaiti: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1804)\nKuba: Befreiungstag (1959)\nRepublik China (Taiwan): Gr\u00fcndungstag (1912)\nSamoa: Unabh\u00e4ngigkeit von Neuseeland (1962)\nSlowakei: Gr\u00fcndungstag (1993)\nSudan: Unabh\u00e4ngigkeit von \u00c4gypten und Gro\u00dfbritannien (1956)\nTschechien, Gr\u00fcndungstag (1993)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Januar","date_clean":"1. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Basilius der Gro\u00dfe, Asket und Bischof, Kirchenlehrer und Schutzpatron (evangelisch, katholisch)\nHl. Gregor von Nazianz, Kirchenlehrer und Erzbischof von Konstantinopel (anglikanisch, katholisch)\nWilhelm L\u00f6he, Pfarrer und Gr\u00fcnder der Diakonissenanstalt in Neuendettelsau (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Januar","date_clean":"2. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nDietmar, Gregor","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Januar","date_clean":"2. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Brauchtum\nDeutschland: Waldm\u00e4nnchentag\nSchweiz: Berchtoldstag (in Gegenden mit alemannischer Bev\u00f6lkerung)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Januar","date_clean":"2. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nFest des allerheiligsten Namens Jesu (katholisch; evangelisch und anglikanisch 1.\u00a0Januar)\nHl. Gordius, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (evangelisch, katholisch, orthodox, armenisch)\nHl. Genoveva von Paris, fr\u00e4nkische Jungfrau und Schutzpatronin (katholisch, orthodox)\nWilliam Alfred Passavant, US-amerikanischer Pastor (anglikanisch: TEC)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Januar","date_clean":"3. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nAdele, Hermine, Irma","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Januar","date_clean":"3. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nFriedrich von Bodelschwingh der J\u00fcngere, deutscher Pfarrer und Wohlt\u00e4ter (evangelisch)\nHl. Pudens, r\u00f6mischer Senator und Wohlt\u00e4ter (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Januar","date_clean":"4. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nAngela, Angelika, Roger","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Januar","date_clean":"4. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nMyanmar, Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1948)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Januar","date_clean":"4. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. K\u00f6nig Eduard der Bekenner, vorletzter angels\u00e4chsischer K\u00f6nig von England (katholisch, der anglikanische Gedenktag ist am 13. Oktober)\nHl. Theophan Goworow, russischer M\u00f6nch, Bischof von Tambow und Wladimir, Einsiedler (evangelisch, der orthodoxe Gedenktag ist am 10. Januar)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Januar","date_clean":"5. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nEduard, Emilia, Emilie","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Januar","date_clean":"5. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Feiertage\nHeilige Drei K\u00f6nige, in \u00d6sterreich und Teilen Deutschlands ein kirchlicher Feiertag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Januar","date_clean":"6. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nErscheinung des Herrn, Hochfest (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nWalther Paucker, deutsch-baltischer Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Januar","date_clean":"6. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nBalthasar, Kaspar, Pia, Wiltrud","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Januar","date_clean":"6. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Brauchtum\nDreik\u00f6nigskuchen","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Januar","date_clean":"6. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Valentin von R\u00e4tien, Bischof von Passau (katholisch, orthodox)\nHl. M\u00e4rtyrer der heiligen B\u00fccher, numidische Blutzeugen (evangelisch, der katholische Gedenktag ist am 11. Februar)\nJakob Andreae, deutscher Theologe und Reformator (evangelisch)\nHl. Lukian von Antiochia, Priester, Theologe und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Knud Lavard, Herzog von D\u00e4nemark und Schleswig und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Raimund von Penyafort, Kirchenrechtler, Ordensgr\u00fcnder und Schutzpatron (katholisch)\nWeihnachtsfest (orthodox nach dem julianischen Kalender)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Januar","date_clean":"7. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nKnut, Raimund, Reinhold, Sigrid, Valentin, Virginia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Januar","date_clean":"7. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKambodscha: Tag der Sieges (1979)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Januar","date_clean":"7. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Severin von Noricum, Klostergr\u00fcnder, Missionar und Schutzpatron (evangelisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Januar","date_clean":"8. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nErhard, Gudrun, Gudula, Heinrich, Thorsten","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Januar","date_clean":"8. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohannes a Lasco, Archidiakon von Warschau, Superintendent und Reformator in Ostfriesland und Polen (evangelisch)\nFest des Schwarzen Nazareners","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Januar","date_clean":"9. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nAdrian, Julian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Januar","date_clean":"9. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Karpus, Papylus und Agathonike, kleinasiatische M\u00e4rtyrer, Karpus war m\u00f6glicherweise Bischof von Gordos (evangelisch, der katholische Gedenktag ist am 13. April)\nHl. Paulus von Theben, \u00e4gyptischer Einsiedler, W\u00fcstenvater und Schutzheiliger (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Januar","date_clean":"10. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nGregor, Wilhelm","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Januar","date_clean":"10. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nVoodoo-Festtag in Benin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Januar","date_clean":"10. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nErnst I. (Braunschweig-L\u00fcneburg), deutscher Herzog (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Januar","date_clean":"11. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nAdolf, Theodosios, Werner","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Januar","date_clean":"11. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nAlbanien, Ausrufung der Republik (1946)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Januar","date_clean":"11. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Tatjana von Rom, r\u00f6mische Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (katholisch, orthodox)\nHl. Remigius von Reims, galloromanischer Bischof (evangelisch, der katholische und orthodoxe Gedenktag in Deutschland ist am 13. Januar)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Januar","date_clean":"12. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nArkadius, Erna, Ernst, Tanja, Tatjana","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Januar","date_clean":"12. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Hilarius von Poitiers, Kirchlehrer, Bischof und Schutzpatron (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Remigius von Reims, fr\u00e4nkischer Adeliger und Bischof (katholisch, orthodox (nur in Deutschland), der evangelische Gedenktag ist am 12. Januar)\nHl. St. Mochonna von Inis Ph\u00e1draig, irischer Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Januar","date_clean":"13. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nGottfried, Remigius","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Januar","date_clean":"13. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Brauchtum\nNorwegen, Schweden: St.-Knuts-Tag, der 20. und letzte Tag der Weihnachtszeit\nSchweiz: Hilari-Tag in Solothurn und Umgebung","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Januar","date_clean":"13. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGeorge Fox, englischer Prediger und Gr\u00fcnder der Qu\u00e4ker (evangelisch, der anglikanische Gedenktag ist am 13. Januar)\nHl. Platon Kulbusch, Hl. Michael Bleive und Hl. Nikolai Stefanowitsch Beschanizki, russisch-orthodoxe Priester (Platon war Bischof) und baltische M\u00e4rtyrer (orthodox, neukalendarisch)\nHl. Felix von Nola, Priester und M\u00e4rtyrer (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Januar","date_clean":"14. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nFelix","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Januar","date_clean":"14. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nTraugott Hahn, deutsch-baltischer Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Paulus von Theben, \u00e4gyptischer Einsiedler, W\u00fcstenvater und Schutzheiliger (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Januar","date_clean":"15. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nArnold, Gabriel","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Januar","date_clean":"15. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGeorg Spalatin, deutscher Superintendent und Reformator (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Januar","date_clean":"16. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nMarcellus","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Januar","date_clean":"16. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Antonius der Gro\u00dfe, \u00e4gyptischer Einsiedler, M\u00f6nchsvater und Schutzpatron (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Januar","date_clean":"17. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nAntonius, Beatrix (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Januar","date_clean":"17. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nBekenntnis des Simon Petrus\nLudwig Steil, deutscher Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Athanasius der Gro\u00dfe, \u00e4gyptischer Kirchenvater, Patriarch von Alexandria und Schutzpatron (orthodox)\nHl. Kyrill von Alexandria, \u00e4gyptischer Kirchenlehrer, Kirchenvater und Patriarch von Alexandria (orthodox)\nHl. Margareta von Ungarn, ungarische Nonne (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Januar","date_clean":"18. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nPriska, Regina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Januar","date_clean":"18. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nDeutschland: Reichsgr\u00fcndungstag (1871\u20131918)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Januar","date_clean":"18. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Michael Hahn, deutscher pietistischer Gemeinschaftsgr\u00fcnder (evangelisch)\nHl. Pia von Karthago, M\u00e4rtyrerin (katholisch)\nHl. Heinrich von Uppsala, Glaubensbote in Finnland, M\u00e4rtyrer, eventuell Bischof von Uppsala (evangelisch: ELCA, der katholische Gedenktag ist am 20. Januar)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Januar","date_clean":"19. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nHeinrich, Ljiljana, Mario, Marius, Pia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Januar","date_clean":"19. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Sebastian, r\u00f6mischer Soldat, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (evangelisch, katholisch)\nHl. Fabian, r\u00f6mischer Bischof, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nSarah, Stammmutter des Volkes Israel (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Januar","date_clean":"20. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nFabian, Sebastian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Januar","date_clean":"20. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nVereinigte Staaten: Vereidigung des US-Pr\u00e4sidenten (seit 1934)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Januar","date_clean":"20. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Agnes von Rom, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Meinrad von Einsiedeln, deutscher Einsiedler und M\u00f6nch, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch, orthodox)\nMatthias Claudius, deutscher Dichter (evangelisch)\nHl. Patroclus von Troyes, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Januar","date_clean":"21. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nInes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Januar","date_clean":"21. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Sonstige\nWeltknuddeltag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Januar","date_clean":"21. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Weitere Infos \u00fcber kirchliche Gedenktage\nSchweiz, Gr\u00fcndung der ersten T\u00e4ufergemeinde (1525)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Januar","date_clean":"21. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Irene von Rom, r\u00f6mische Schutzpatronin (katholisch)\nHl. Vinzenz von Valencia, spanischer Diakon, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (anglikanisch, evangelisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Januar","date_clean":"22. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nAnastasius, Dietlinde, Irene, Linda (in Italien)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Januar","date_clean":"22. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMenno Simons, deutscher Bischof der T\u00e4uferbewegung (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Januar","date_clean":"23. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nHartmut","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Januar","date_clean":"23. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Franz von Sales (anglikanisch, katholisch)\nErich Sack, deutscher Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Januar","date_clean":"24. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nArn[e\/i\/o], Franz, Vera, Milena","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Januar","date_clean":"24. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPauli Bekehrung (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nSel. Heinrich Seuse, deutscher Ordensmann und Mystiker (evangelisch, katholisch: in Deutschland am 23. Januar)\nHl. Gregor von Nazianz, Dichter und Kirchenvater, Bischof und Metrolit (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Januar","date_clean":"25. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nPaul, Tatjana, Wolfram","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Januar","date_clean":"25. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Januar","date_clean":"25. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Burns Supper","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Januar","date_clean":"25. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Vogelhochzeit","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Januar","date_clean":"25. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Timotheus (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nHl. Titus (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nJohann Matth\u00e4us Meyfart, deutscher Lehrer, Pfarrer und Liederdichter, Vork\u00e4mpfer gegen die Hexenverfolgung (evangelisch)\nHl. Paula von Rom (katholisch)\nHl. Silas, Begleiter des Apostels Paulus (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Januar","date_clean":"26. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nEdith, Paula, Robert, Tim","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Januar","date_clean":"26. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nAustralien: Australia Day (1788)\nJapan: Bunkazai B\u014dka Day (\u201eTag des Brandschutzes f\u00fcr Kulturg\u00fcter\u201c) (1955)\nIndien: Tag der Republik (1950)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Januar","date_clean":"26. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWorld Customs Day (WZO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Januar","date_clean":"26. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPaavo Ruotsalainen, finnischer Erweckungsprediger (evangelisch)\nHl. Angela Merici, italienische Jungfrau und Ordensgr\u00fcnderin (katholisch)\nHl. Julianus von Le Mans, fr\u00e4nkischer Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Januar","date_clean":"27. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nAngela, Dietrich, Gerhard, Julian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Januar","date_clean":"27. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Internationale Feier- und Gedenktage\nVereinte Nationen: Internationaler Tag des Gedenkens an die Opfer des Holocaust (seit 2005)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Januar","date_clean":"27. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nDeutschland: Tag des Gedenkens an die Opfer des Nationalsozialismus (seit 1996)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Januar","date_clean":"27. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Karl der Gro\u00dfe, fr\u00e4nkischer K\u00f6nig (evangelisch; katholisch: inoffiziell)\nHl. Thomas von Aquin, italienischer Philosoph, Theologe und Kirchenlehrer (katholisch)\nHl. Manfred von Riva, italienischer Einsiedler und Priester (katholisch)\nHl. Ephr\u00e4m der Syrer, r\u00f6mischer Schriftsteller und Kirchenlehrer (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Januar","date_clean":"28. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nManfred, Thomas, Caroline","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Januar","date_clean":"28. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nEurop\u00e4ischer Datenschutztag (Europarat) (seit 2007)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Januar","date_clean":"28. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nTheophil Wurm, Bischof von W\u00fcrttemberg, Vertreter des kirchlichen Widerstandes gegen den Nationalsozialismus, erster EKD-Ratsvorsitzender (evangelisch)\nHl. Valerius von Trier, Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Januar","date_clean":"29. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nXaver Marnitz, deutsch-baltischer Propst und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Bathilde, fr\u00e4nkische K\u00f6nigin und Nonne, Klostergr\u00fcnderin und Schutzpatronin (katholisch)\nHl. Martina, r\u00f6mische Adelige, Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Januar","date_clean":"30. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nAdelgunde, Martina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Januar","date_clean":"30. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Aid\u00e1n von Ferns, irischer Bischof (anglikanisch, katholisch)\nHl. Johannes Bosco, italienischer Priester und Ordensgr\u00fcnder (anglikanisch, katholisch)\nCharles Haddon Spurgeon, englischer Erweckungsprediger (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Januar","date_clean":"31. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Namenstage\nEmma, Johannes, Marcella","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Januar","date_clean":"31. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNauru: Unabh\u00e4ngigkeit von Australien (1968)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Januar","date_clean":"31. Januar","month_id":"01","format_date":"01\/Januar"}]