[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGustav Werner, deutscher Theologe und Wohlt\u00e4ter (evangelisch)\nHl. Alfonso Maria de Liguori, italienischer Jurist und Bischof, Ordensgr\u00fcnder und Kirchenlehrer (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._August","date_clean":"1. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAbel, Alfons","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._August","date_clean":"1. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSchweiz: Schweizer Bundesfeiertag (seit 1889)\nBenin: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._August","date_clean":"1. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nChristoph Blumhardt, deutscher Pfarrer und Politiker (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._August","date_clean":"2. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Internationale Feier- und Gedenktage\nInternationaler Tag des Gedenkens an den Genozid an Sinti und Roma","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._August","date_clean":"2. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNordmazedonien, Nationalfeiertag (1903)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._August","date_clean":"2. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJosua Stegmann, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Salome (J\u00fcngerin) (orthodox, evangelisch: LCMS)\nHl. Johanna Chusa, jud\u00e4ische J\u00fcngerin Jesu (evangelisch: LCMS)\nHl. Maria Kleophae, jud\u00e4ische J\u00fcngerin Jesu (evangelisch: LCMS)\nHll. Neun Br\u00fcder Chercheulidse, Georgien","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._August","date_clean":"3. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nLydia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._August","date_clean":"3. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage:\nHl. Aristarchus von Thessalonice, makedonischer Bischof und J\u00fcnger\nHl. Jean-Marie Vianney, franz\u00f6sischer Priester und Schutzpatron der Pfarrer (anglikanisch, evangelisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._August","date_clean":"4. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nDominik, Johannes, Rainer","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._August","date_clean":"4. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Weitere Infos \u00fcber kirchliche Gedenktage\nHl. Walburga, Ankunft der Gebeine in M\u00fcnster (Deutschland) (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._August","date_clean":"4. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nFranz H\u00e4rter, els\u00e4ssischer Pfarrer (evangelisch)\nHl. Fabianus, r\u00f6mischer Bischof, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (orthodox)\nMaria Schnee, Weihe der r\u00f6mischen Patriarchalbasilika Santa Maria Maggiore (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._August","date_clean":"5. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAbel, Oswald","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._August","date_clean":"5. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKroatien, Tag des Sieges und der heimatlichen Dankbarkeit (seit 1996)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._August","date_clean":"5. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nVerkl\u00e4rung des Herrn (anglikanisch, katholisch, orthodox, evangelisch: ELCA, LCMS)\nSalzburger Exulanten, \u00f6sterreichische Vertriebene (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._August","date_clean":"6. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nGilbert, Hermann","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._August","date_clean":"6. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBolivien, Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien (1825)\nJamaika, Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1962)\nJapan, Friedenszeremonie von Hiroshima","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._August","date_clean":"6. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Afra von Augsburg, M\u00e4rtyrerin, Prostituierte und Schutzpatronin (evangelisch, katholisch)\nHl. Donatus von Arezzo, M\u00e4rtyrer, Bischof von Arezzo und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Sixtus II., r\u00f6mischer Papst, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Kajetan von Thiene, italienischer Ordensgr\u00fcnder und Schutzpatron (katholisch)\nJohn Mason Neale und Catherine Winkworth, englische \u00dcbersetzer von Liedern (anglikanisch: TEC)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._August","date_clean":"7. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAlbert, Juliane","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._August","date_clean":"7. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nElfenbeink\u00fcste, Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)\nKolumbien, Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien (1819)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._August","date_clean":"7. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Dominikus, spanischer Theologe, Schutzpatron und Gr\u00fcnder des Dominikanerordens (anglikanisch, katholisch, evangelisch: ELCA; siehe auch Dominikustag)\nJean Valli\u00e8re, franz\u00f6sischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Cyriacus, Diakon und M\u00e4rtyrer, Nothelfer und Schutzpatron (katholisch)\nSeverus von Vienne","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._August","date_clean":"8. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nDeutschland, Augsburger Hohes Friedensfest (seit 1650)\nWeltkatzentag (seit 2002)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._August","date_clean":"8. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Matthias, M\u00e4rtyrer, Schriftgelehrter und Schutzpatron (orthodox)\nHl. Edith Stein, deutsche Philosophin und Frauenrechtlerin, Nonne, M\u00e4rtyrin und Schutzpatronin von Europa (evangelisch, katholisch)\nAdam Reusner, deutscher Reformator und Liederdichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._August","date_clean":"9. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nEdith, Roman","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._August","date_clean":"9. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSingapur, Unabh\u00e4ngigkeit von Malaysia (1965)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._August","date_clean":"9. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Internationale Aktionstage der Vereinten Nationen\nTag der indigenen V\u00f6lker","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._August","date_clean":"9. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Laurentius von Rom, Diakon, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nGedenktag der Zerst\u00f6rung Jerusalems (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._August","date_clean":"10. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAstrid (nur in Deutschland), Lorenz","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._August","date_clean":"10. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nEcuador, Beginn der Unabh\u00e4ngigkeit von Spanien (1808)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._August","date_clean":"10. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Klara von Assisi, Jungfrau, Ordensgr\u00fcnderin und Schutzpatronin (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._August","date_clean":"11. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nClaire, Donald, Klara, Susanne","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._August","date_clean":"11. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nDeutschland, Verfassungstag (Weimarer Republik), Nationalfeiertag der Weimarer Republik von 1921 bis 1932\nTschad, Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._August","date_clean":"11. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPaul Speratus, Bischof in Marienwerder und Liederdichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._August","date_clean":"12. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nJohannes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._August","date_clean":"12. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nThailand: Geburtstag von K\u00f6nigin Sirikit und Muttertag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._August","date_clean":"12. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Sonstige\nGlorious Twelfth, der traditionelle Beginn der Moorhuhnjagd in Gro\u00dfbritannien","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._August","date_clean":"12. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Radegunde, K\u00f6nigin der Franken (evangelisch, katholisch)\nPaul Richter, deutscher Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Hippolytus, r\u00f6mischer Bischof und Gegenpapst, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron der Pferde (katholisch)\nHl. Kassian, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Zwentibold, Lotharingiener K\u00f6nig (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._August","date_clean":"13. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAlena, Marco, Wiebke","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._August","date_clean":"13. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nDeutschland, Jahrestag der Berliner Mauer (1961)\nInternationaler Linksh\u00e4ndertag (seit 1976)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._August","date_clean":"13. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMaximilian Kolbe, polnischer Ordensmann, Priester und M\u00e4rtyrer (anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: ELCA)\nFlorence Nightingale, englische Wohlt\u00e4terin (evangelisch)\nGeorg Balthasar, b\u00f6hmischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nKaj Munk, d\u00e4nischer M\u00e4rtyrer (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._August","date_clean":"14. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nMaximilian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._August","date_clean":"14. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nPakistan, Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1947)\nS\u00fcdkorea, nationaler Gedenktag f\u00fcr Trostfrauen","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._August","date_clean":"14. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nUSA, Nationaler Navajo-Codesprecher-Tag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._August","date_clean":"14. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Maria (Mutter Jesu):\nMari\u00e4 Himmelfahrt, Hochfest (anglikanisch, katholisch, orthodox)\nTodestag der Maria, Gedenktag (evangelisch: ELCA, LCMS)\nHl. Tarzisius, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Schutzheiliger der Ministranten (katholisch)\nHermann V. von Wied, Erzbischof von K\u00f6ln (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._August","date_clean":"15. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAdam, Mechthild","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._August","date_clean":"15. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nIndien: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1947)\nItalien: Ferragosto\nRepublik Kongo: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)\nLiechtenstein: Staatsfeiertag\nNordkorea und S\u00fcdkorea: Unabh\u00e4ngigkeitstag von Japan (1945)\nPolen: Tag der Polnischen Armee","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._August","date_clean":"15. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann der Best\u00e4ndige, Kurf\u00fcrst von Sachsen (evangelisch)\nLeonhard Kaiser, \u00f6sterreichischer Vikar und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nIsaak, Stammvater des Volkes Israel (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._August","date_clean":"16. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAchim, Joachim, Rochus","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._August","date_clean":"16. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nUSA (nur in Vermont): Bennington Battle Day (1777)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._August","date_clean":"16. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Gerhard, deutscher Generalsuperintendent und Theologe (evangelisch)\nHl. Eusebius, M\u00e4rtyrer und Bischof von Rom (katholisch)\nHl. Klara vom Kreuz, italienische Mystikerin, Jung- und Ordensfrau (katholisch)\nHl. Mamas von Kappadokien, kleinasiatisch-zypriotischer Einsiedler, 3. Jh. (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._August","date_clean":"17. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nJacek","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._August","date_clean":"17. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nArgentinien: Gedenktag zu Ehren des Generals Jos\u00e9 de San Mart\u00edn\nGabun: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)\nIndonesien: Indonesische Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung von den Niederlanden (1945)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._August","date_clean":"17. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nErdmann Neumeister, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._August","date_clean":"18. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nClaudia, Helena, Helene, Ilona","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._August","date_clean":"18. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nBlaise Pascal, franz\u00f6sischer Religionsphilosoph (evangelisch)\nHl. Johannes Eudes, franz\u00f6sischer Priester und Ordensgr\u00fcnder (katholisch)\nHl. Sebaldus von N\u00fcrnberg, Einsiedler, Glaubensbote und Stadtpatron (katholisch)\nHl. Ludwig von Toulouse, italienischer Ordensmann und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._August","date_clean":"19. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nJohannes, Ludwig","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._August","date_clean":"19. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nAfghanistan (Unabh\u00e4ngigkeitstag)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._August","date_clean":"19. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Samuel, israelitischer Prophet (katholisch, orthodox, armenisch, evangelisch: LCMS)\nHl. Bernhard von Clairvaux, franz\u00f6sischer Abt und Prediger, Mystiker, Kirchenlehrer und Schutzpatron (evangelisch, anglikanisch, katholisch)\nHl. Philibert, franz\u00f6sischer Abt und Klostergr\u00fcnder (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._August","date_clean":"20. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nBernhard, Bj\u00f6rn, Oswin, Ronald, Samuel","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._August","date_clean":"20. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nUngarn, Gr\u00fcndungstag des K\u00f6nigreiches Ungarn (1000)\nEstland, Tag der Wiedererlangung der Unabh\u00e4ngigkeit (1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._August","date_clean":"20. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGeert Groote, niederl\u00e4ndischer M\u00f6nch und Prediger (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._August","date_clean":"21. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nPius","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._August","date_clean":"21. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nLettland, Unabh\u00e4ngigkeit von der Sowjetunion (1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._August","date_clean":"21. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Symphorianus, franz\u00f6sischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (evangelisch, katholisch)\nMaria K\u00f6nigin, Marienfest (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._August","date_clean":"22. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nRegina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._August","date_clean":"22. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGaspard II. de Coligny, franz\u00f6sischer Admiral und M\u00e4rtyrer (evangelisch, siehe auch Bartholom\u00e4usnacht)\nHl. Kallinikos I., byzantinischer Patriarch von Konstantinopel (orthodox)\nHl. Rosa von Lima, peruanische Jungfrau und Mystikerin, Terziarin und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._August","date_clean":"23. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nIsolde, Rosa","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._August","date_clean":"23. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nEurop\u00e4ischer Tag des Gedenkens an die Opfer von Stalinismus und Nationalsozialismus (Europ\u00e4isches Parlament) (seit 2009)\nInternationaler Tag der Erinnerung an Sklavenhandel und dessen Abschaffung (UNESCO) (seit 1998)[1]\n2012 fiel Qixi, das chinesische Pendant zum Valentinstag, auf den 23. August","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._August","date_clean":"23. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Bartholom\u00e4us, Apostel, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (anglikanisch, evangelisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._August","date_clean":"24. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nBartholom\u00e4us, Emilia, Isolde, Michaela","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._August","date_clean":"24. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nUkraine: Unabh\u00e4ngigkeit von der Sowjetunion (1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._August","date_clean":"24. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Gregor von Utrecht, Abt in Utrecht und Glaubensbote bei den Friesen (evangelisch, katholisch)\nHl. Geruntius, Bischof von Italica (katholisch)\nHl. Genesius von Rom, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Titus, Bischof von Kreta (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._August","date_clean":"25. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nPatricia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._August","date_clean":"25. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAlexander von Bergamo, Heiliger und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nWerner Sylten, deutscher Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nWulfila, Glaubensbote und Bischof der Goten (evangelisch)\nAdrian von Nikomedien, r\u00f6mischer Offizier und M\u00e4rtyrer (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._August","date_clean":"26. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nMiriam, Teresa, Johanna Elisabeth","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._August","date_clean":"26. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Monika von Tagaste, r\u00f6mische Mutter des Augustinus von Hippo, Schutzpatronin der M\u00fctter (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox)\nHl. Caesarius von Arles, Erzbischof von Arles (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._August","date_clean":"27. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nGebhard, Monika","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._August","date_clean":"27. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nRepublik Moldau, Unabh\u00e4ngigkeit von der Sowjetunion (1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._August","date_clean":"27. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Augustinus von Hippo, numidischer Kirchenvater und Philosoph, Bischof und Schutzpatron (evangelisch, anglikanisch, katholisch, orthodox)\nHl. Moses der \u00c4thiopier, nordafrikanischer Einsiedler, Priester und M\u00e4rtyrer (katholisch, orthodox, evangelisch: ELCA, anglikanisch: TEC)\nHl. Hermes, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Julianus von Brioude, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._August","date_clean":"28. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Nationalfeiertage\nNordkorea: Tag der Jugend","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._August","date_clean":"28. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAdelinde, Alina, Augustin, Elmar","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._August","date_clean":"28. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nEnthauptung Johannes\u2019 des T\u00e4ufers (katholisch, anglikanisch, orthodox, armenisch, evangelisch: LCMS, seit Perikopenrevision auch EKD)\nMartin Boos, deutscher Priester (evangelisch)\nHl. Sabina, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._August","date_clean":"29. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nBeatrice, Sabine","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._August","date_clean":"29. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSlowakei, Slowakischer Nationalaufstand (1944)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._August","date_clean":"29. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMatthias Gr\u00fcnewald, deutscher Maler (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._August","date_clean":"30. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nAmadeus, Felix, Rebecca","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._August","date_clean":"30. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nT\u00fcrkei, Entscheidender Sieg im Griechisch-T\u00fcrkischen Krieg (1922)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._August","date_clean":"30. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag der Verschwundenen (IKRK)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._August","date_clean":"30. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Aidan von Lindisfarne, Missionar, Bischof und Schutzpatron (anglikanisch, katholisch, orthodox)\nJohn Bunyan, englischer Erweckungsprediger (evangelisch)\nLudwig Zimmermann, deutsch-baltischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Paulinus von Trier, franz\u00f6sischer M\u00e4rtyrer und Bischof von Trier (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._August","date_clean":"31. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Namenstage\nRaimund","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._August","date_clean":"31. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKirgisistan: Unabh\u00e4ngigkeit von der Sowjetunion (1991)\nMalaysia: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1957)\nTrinidad und Tobago: Unabh\u00e4ngigkeit von der Westindischen F\u00f6deration (1962)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._August","date_clean":"31. August","month_id":"08","format_date":"08\/August"}]