[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPetrus Herbert, m\u00e4hrischer Pfarrer und Dichter (evangelisch)\nHl. Therese von Lisieux, franz\u00f6sische Kirchenlehrerin und Nonne (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Oktober","date_clean":"1. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nEmanuel, Remigius, Therese, Werner","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Oktober","date_clean":"1. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nVolksrepublik China: Gr\u00fcndungstag (1949)\nNigeria: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1960)\nTuvalu: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1978)\nRepublik Zypern: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1960)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Oktober","date_clean":"1. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltmusiktag (UNESCO) (seit 1975)\nTag der \u00e4lteren Generation (Vereinte Nationen) (seit 1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Oktober","date_clean":"1. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nWeltvegetariertag (seit 1977)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Oktober","date_clean":"1. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPietro Carnesecchi, italienischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Leodegar von Autun, fr\u00e4nkischer Abt und Bischof, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)\nSchutzengelfest","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Oktober","date_clean":"2. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nGuinea: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1958)\nIndien: Gandhi Jayanti: Geburtstag von Mahatma Gandhi","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Oktober","date_clean":"2. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Franz von Assisi, italienischer Ordensgr\u00fcnder (evangelisch, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 4. Oktober)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Oktober","date_clean":"3. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nEwald","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Oktober","date_clean":"3. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nDeutschland: Tag der Deutschen Einheit (seit 1990)\nS\u00fcdkorea: Gaecheonjeol, Gr\u00fcndungstag Koreas (2333 v. Chr.)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Oktober","date_clean":"3. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nTag der offenen Moschee (Deutschland) (seit 1997)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Oktober","date_clean":"3. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Franz von Assisi, italienischer Mystiker und Ordensgr\u00fcnder (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nRembrandt van Rijn, niederl\u00e4ndischer Maler (evangelisch)\nHl. Damaris, griechische biblische Gestalt (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Oktober","date_clean":"4. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nEdwin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Oktober","date_clean":"4. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nLesotho: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1966)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Oktober","date_clean":"4. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelttierschutztag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Oktober","date_clean":"4. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nTheodor Fliedner, deutscher Pfarrer und Gr\u00fcnder des Rheinisch-Westf\u00e4lischen Diakonissenvereins (evangelisch)\nHl. Maria Faustyna Kowalska, polnische Mystikerin (katholisch)\nHl. Meinolf, deutscher Priester, Archidiakon und Klostergr\u00fcnder (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Oktober","date_clean":"5. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nAttila","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Oktober","date_clean":"5. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nPortugal: Errichtung der Republik (1910)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Oktober","date_clean":"5. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltlehrertag (UNESCO) (seit 1994)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Oktober","date_clean":"5. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"5 de Outubro","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Oktober","date_clean":"5. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nWilliam Tyndale, Priester, Bibel\u00fcbersetzer und M\u00e4rtyrer (evangelisch, anglikanisch)\nPierre Leclerc und Gef\u00e4hrten, M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Bruno von K\u00f6ln, Ordensgr\u00fcnder und Theologe (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Oktober","date_clean":"6. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nAdalbero\nRen\u00e9","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Oktober","date_clean":"6. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHenry Melchior M\u00fchlenberg, deutscher Glaubensbote in Nordamerika (evangelisch)\nHl. Justina von Padua, r\u00f6mische Jungfrau, M\u00e4rtyrin und Schutzpatronin (katholisch)\nRosenkranzfest (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Oktober","date_clean":"7. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nJustine, Markus","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Oktober","date_clean":"7. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"ehemalige Feiertage\nDDR: Tag der Republik (bis 1989)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Oktober","date_clean":"7. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohannes Mathesius, b\u00f6hmischer Lehrer und Pfarrer (evangelisch)\nHl. Reparata, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin (katholisch)\nHl. Thais, \u00e4gyptische Het\u00e4re (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Oktober","date_clean":"8. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKroatien: Unabh\u00e4ngigkeitstag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Oktober","date_clean":"8. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Abraham, Stammvater des Volkes Israel (orthodox, katholisch, evangelisch: LCMS)\nHl. Dionysius von Paris, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer und Missionar, Bischof und Schutzpatron (anglikanisch, katholisch)\nJustus Jonas, deutscher Jurist und Reformator (evangelisch)\nHl. Arnual, Bischof (katholisch)\nHl. Jakobus, Sohn des Alph\u00e4us, Apostel und M\u00e4rtyrer (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Oktober","date_clean":"9. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nDennis, G\u00fcnther, Sara, Sibylle","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Oktober","date_clean":"9. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nUganda: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1962)\nS\u00fcdkorea: Hangeul-Tag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Oktober","date_clean":"9. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"International:\nWeltposttag der Vereinten Nationen (zum Gedenken an den Gr\u00fcndungstag des Weltpostvereins 1874)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Oktober","date_clean":"9. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Viktor von Xanten, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch, orthodox)\nHl. Brun von K\u00f6ln, Erzbischof von K\u00f6ln, Erzkanzler des Heiligen R\u00f6mischen Reiches (evangelisch, der katholische Gedenktag ist am 11. Oktober)\nLucas Cranach der \u00c4ltere, deutscher Maler (evangelisch)\nHl. Cassius und Florentius, r\u00f6mische Soldaten und M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Gereon von K\u00f6ln, r\u00f6mischer Offizier, M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (katholisch)\nMassie Kennard, US-amerikanischer Kirchenreformer (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Oktober","date_clean":"10. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nFlorentin, Gereon","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Oktober","date_clean":"10. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nRepublik China (Taiwan): Nationalfeiertag, in Erinnerung an den Beginn des Wuchang-Aufstands\nNordkorea: Tag der Gr\u00fcndung der Partei der Arbeit Koreas\n\u00d6sterreich: K\u00e4rntner Landesfeiertag (Volksabstimmung 1920)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Oktober","date_clean":"10. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelttag f\u00fcr psychische Gesundheit (WHO) (seit 1992)\nWelttag gegen die Todesstrafe (seit 2003)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Oktober","date_clean":"10. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nNektarius von Konstantinopel (\u2020 397), von 381 bis 397 Erzbischof von Konstantinopel\nHl. Philippus, Diakon der Jerusalemer Urgemeinde, legendarisch Bischof von Tralles und M\u00e4rtyrer (koptisch, armenisch, orthodox, r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: LCMS)\nHuldrych Zwingli, Schweizer Priester und Reformator (evangelisch)\nHl. Leonid von Optina, russischer M\u00f6nch und Seelsorger (orthodox, im julianischen Kalender)\nHl. Brun, deutscher Kanzler und Erzbischof (r\u00f6misch-katholisch, der evangelische Gedenktag ist am 10. Oktober)\nbis zur Kalenderreform 1969: Fest der Mutterschaft der allerseligsten Jungfrau Maria (heute 1.\u00a0Januar)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Oktober","date_clean":"11. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nComing Out Day (seit 1988)\nInternationaler M\u00e4dchentag (seit 2012)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Oktober","date_clean":"11. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. K\u00f6nig Eduard der Bekenner, vorletzter angels\u00e4chsischer K\u00f6nig von England (anglikanisch, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 5. Januar)\nTh\u00e9odore de B\u00e8ze, franz\u00f6sischer Reformator (evangelisch)\nHl. Koloman, irischer M\u00e4rtyrer und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Lubentius, irischer Priester, Seelsorger und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Oktober","date_clean":"13. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nEduard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Oktober","date_clean":"13. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nDDR: Tag der Aktivisten (bis 1989)\nInternationaler Tag der Katastrophenvorbeugung (International Day for Disaster Reduction, seit 2009)[1]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Oktober","date_clean":"13. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJakob der Notar, persischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Burkard von W\u00fcrzburg, angels\u00e4chsischer M\u00f6nch und Bischof (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Oktober","date_clean":"14. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nAlan, Gwendolin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Oktober","date_clean":"14. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Teresa von \u00c1vila, spanische Kirchenlehrerin, Mystikerin und Theologin (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nHl. Hedwig von Andechs, Herzogin von Schlesien (evangelisch, der katholische Gedenktag ist am 16. Oktober)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Oktober","date_clean":"15. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nAurelia, Therese","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Oktober","date_clean":"15. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag des wei\u00dfen Stockes (UNO) (seit 1969)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Oktober","date_clean":"15. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Gallus, Missionar, M\u00f6nch und Schutzpatron (evangelisch, katholisch, orthodox)\nLucas Cranach der \u00c4ltere, K\u00fcnstler (evangelisch)\nHl. Hedwig von Andechs, Herzogin von Schlesien (katholisch, der evangelische Gedenktag ist am 15. Oktober)\nHl. Marguerite-Marie Alacoque, franz\u00f6sische Mystikerin und Ordensschwester (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Oktober","date_clean":"16. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nGerhard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Oktober","date_clean":"16. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltern\u00e4hrungstag (UNO) (seit 1979)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Oktober","date_clean":"16. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nUSA: Boss Day (seit 1958)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Oktober","date_clean":"16. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Ignatius von Antiochien, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, Theologe und Bischof (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nNicholas Ridley, englischer M\u00e4rtyrer, Bischof von London (evangelisch, der anglikanische Gedenktag ist am 16. Oktober)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Oktober","date_clean":"17. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag f\u00fcr die Beseitigung der Armut (UNO) (seit 1992)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Oktober","date_clean":"17. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Lukas (Evangelist), Begleiter des Paulus von Tarsus (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox, armenisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Oktober","date_clean":"18. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nLukas","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Oktober","date_clean":"18. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nUSA: Alaska Day (1867)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Oktober","date_clean":"18. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Ludwig Schneller, deutscher Missionar und P\u00e4dagoge (evangelisch)\nHl. Paul vom Kreuz, italienischer Mystiker und Ordensgr\u00fcnder (katholisch)\nHl. Laura von C\u00f3rdoba, \u00c4btissin im Kloster S. Maria de Cuteclara (Katholisch)\nHl. Jean de Br\u00e9beuf (1593\u20131649), Isaak Jogues (1607\u20131646) und Gef\u00e4hrten, M\u00e4rtyrer in Nordamerika","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Oktober","date_clean":"19. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nFrieda, Paul, Michaela (Tschechien)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Oktober","date_clean":"19. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nKarl Segebrock und Ewald Ovir, deutsch-baltische Missionare und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHl. Irene von Portugal (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Wendelin, Abt und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Oktober","date_clean":"20. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Hilarion von Gaza, r\u00f6mischer Eremit und M\u00f6nch (katholisch, orthodox)\nElias Schrenk, deutscher Erweckungsprediger (evangelisch)\nHl. John of Bridlington, englischer Geistlicher (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Oktober","date_clean":"21. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nUrsula","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Oktober","date_clean":"21. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Gedenktage","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Oktober","date_clean":"22. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJeremias Gotthelf, Schweizer Pfarrer, Dichter und Mystiker (evangelisch)\nHl. Cordula, Jungfrau, M\u00e4rtyrerin und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Johannes Paul II., Papst (katholisch)\nHl. Ingbert, Einsiedler (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Oktober","date_clean":"22. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nCordula, Corinna, Salome","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Oktober","date_clean":"22. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Jakobus der Gerechte, einer der Leiter der Jerusalemer Urgemeinde und M\u00e4rtyrer (orthodox, armenisch, evangelisch: ELCA, LCMS)\nJohannes Zwick, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Johannes Capistranus, italienischer Wanderprediger und Heerf\u00fchrer, Inquisitor und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Severin von K\u00f6ln, Bischof und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Romanus (Rouen), franz\u00f6sischer Bischof und Schutzpatron","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Oktober","date_clean":"23. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nJohannes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Oktober","date_clean":"23. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nThailand: Chulalongkorn-Tag (Todestag von K\u00f6nig Chulalongkorn 1910)\nUngarn: Ungarischer Volksaufstand (seit 1989)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Oktober","date_clean":"23. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nStarez Leonid, russischer M\u00f6nch und Seelsorger (evangelisch, orthodox im modernen orthodoxen Kalender)\nHl. Antonius Maria Claret, spanischer Bischof und Ordensgr\u00fcnder (katholisch)\nHl. Everigisil, Bischof und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Oktober","date_clean":"24. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nGilbert, Raphael","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Oktober","date_clean":"24. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nSambia: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1964)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Oktober","date_clean":"24. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nTag der Vereinten Nationen (UNO) (1945)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Oktober","date_clean":"24. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nTag der Bibliotheken in Deutschland (seit 1995) und S\u00fcdtirol (seit 2009)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Oktober","date_clean":"24. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Taiwan-R\u00fcckgabe-Tag (Republik China, Taiwan)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Oktober","date_clean":"25. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Tabitha, Witwe in Joppe (Jaffa) (orthodox, katholisch, evangelisch: LCMS)\nPhilipp Nicolai, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Chrysanthus, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer (katholisch)\nHl. Daria, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin (katholisch)\nHl. Crispinus und Crispinianus, r\u00f6mische M\u00e4rtyrer (anglikanisch)\nHl. Lydia, erste Christin in Europa (evangelisch: LCMS)\nHl. Phoibe, Diakonin in Kenchre\u00e4 (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Oktober","date_clean":"25. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Frumentius, Bischof und Glaubensbote in \u00c4thiopien (evangelisch)\nHl. Sigebald, Bischof (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Amandus von Stra\u00dfburg, Bischof (r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Amandus von Worms, Bischof (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Oktober","date_clean":"26. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nDmitri (orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Oktober","date_clean":"26. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nNauru: Angam Day\n\u00d6sterreich: Nationalfeiertag (seit 1965)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Oktober","date_clean":"26. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Aktionstage\nIntersex Awareness Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Oktober","date_clean":"26. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nOlaus Petri, schwedischer Diakon, Reformator, Pfarrer und Dichter (evangelisch)\nLaurentius Petri, Erzbischof von Uppsala und Reformator in Schweden (evangelisch)\nHl. Agatho von Alexandria, Bischof und Papst (orthodox)\nHl. Wolfhard von Augsburg, Eremit und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Oktober","date_clean":"27. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nWolfhard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Oktober","date_clean":"27. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Simon, Apostel (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nHl. Judas Thadd\u00e4us, Apostel (evangelisch, katholisch)\nHl. Marcellus von Tanger, r\u00f6mischer Soldat und M\u00e4rtyrer (evangelisch, der katholische Gedenktag ist am 30. Oktober)\nHl. Cassian von Tanger, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, eventuell Schreiber (evangelisch, der katholische Gedenktag ist am 3. Dezember)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Oktober","date_clean":"28. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nSimon","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Oktober","date_clean":"28. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nGriechenland: Ochi-Tag (1940)\nTschechien: Gr\u00fcndung der Tschechoslowakei (1918)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Oktober","date_clean":"28. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHenry Dunant, Schweizer Gr\u00fcnder des Roten Kreuzes (evangelisch)\nHl. Ferrutius, r\u00f6mischer Soldat und M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch)\nBerengar von Vornbach, erster Abt des Klosters Vornbach","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Oktober","date_clean":"29. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nT\u00fcrkei: Feiertag der Republik (1923)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Oktober","date_clean":"29. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Marcellus von Tanger, nordafrikanischer M\u00e4rtyrer (orthodox, r\u00f6misch-katholisch, der evangelische Gedenktag ist am 28. Oktober)\nGottschalk von Orbais, alts\u00e4chsischer M\u00f6nch (evangelisch)\nJakob Sturm von Sturmeck, B\u00fcrgermeister von Stra\u00dfburg (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Oktober","date_clean":"30. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Wolfgang von Regensburg, deutscher Abt, Missionar und Bischof (katholisch)\nHl. Urbanus, r\u00f6mischer Christ,  Gehilfe des Paulus, Bischoff und M\u00e4rtyrer\nReformationstag, nur in Deutschland, Slowenien und Chile (evangelisch)\nWolfgangstag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Oktober","date_clean":"31. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Namenstage\nWolfgang","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Oktober","date_clean":"31. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nMexiko: Tag der Toten (erster Tag)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Oktober","date_clean":"31. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Brauchtum\nHalloween\nSamhain","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Oktober","date_clean":"31. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nWeltspartag (ausgenommen in Deutschland; in \u00d6sterreich nur, wenn es ein Werktag ist) (seit 1925)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Oktober","date_clean":"31. Oktober","month_id":"10","format_date":"10\/Oktober"}]