[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAllerheiligen (anglikanisch, katholisch)\nGedenktag der Heiligen (evangelisch)\nErhard Schnepf, deutscher Pfarrer, Reformator und Professor (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._November","date_clean":"1. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nArthur","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._November","date_clean":"1. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nAlgerien: Nationalfeiertag (1954)\nAntigua und Barbuda: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1981)\nMexiko: Tag der Toten (zweiter Tag)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._November","date_clean":"1. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Brauchtum\nSpanien: Magosto (erster Tag)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._November","date_clean":"1. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nWeltvegantag (seit 1994)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._November","date_clean":"1. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Allerheiligenlinie, eine Nahverkehrslinie die nur einmal j\u00e4hrlich am 1. November angeboten wird","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._November","date_clean":"1. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Albrecht Bengel, deutscher Theologe und Pr\u00e4lat (evangelisch)\nHl. Willebold von Berkheim, Pilger und Schutzpatron (katholisch)\nAllerseelen (katholisch)\nDaniel Payne, Lehrer (evangelisch: ELCA, LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._November","date_clean":"2. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nMexiko: Tag der Toten (dritter und letzter Tag)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._November","date_clean":"2. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHubertustag (r\u00f6misch-katholisch, evangelisch)\nPirminius, westgotischer, iroschottischer oder romanischer Bischof, Glaubensbote am Oberrhein und Klostergr\u00fcnder (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox)\nMart\u00edn de Porres, peruanischer Ordensmann (r\u00f6misch-katholisch, anglikanisch, evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._November","date_clean":"3. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nHubert, Martin, Silvia, Winifred","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._November","date_clean":"3. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nPanama: Unabh\u00e4ngigkeit von Kolumbien (1903)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._November","date_clean":"3. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Japan: Kultur Feiertag.","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._November","date_clean":"3. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nWeltm\u00e4nnertag (seit 2000)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._November","date_clean":"3. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nClaude Brousson, franz\u00f6sischer Prediger und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._November","date_clean":"4. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nKarl","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._November","date_clean":"4. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nRussland: Tag der Einheit des Volkes (seit 2005)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._November","date_clean":"4. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Elisabet, die Mutter Johannes des T\u00e4ufers (evangelisch: LCMS, der r\u00f6misch-katholische Gedenktag ist am 23. September)\nHans Egede, d\u00e4nischer Missionar in Gr\u00f6nland (evangelisch)\nHl. Emmerich, ungarischer Adeliger (r\u00f6misch-katholisch, in Deutschland)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._November","date_clean":"5. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Brauchtum\nGro\u00dfbritannien: Guy Fawkes Night","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._November","date_clean":"5. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGustav II. Adolf (Schweden), K\u00f6nig (evangelisch)\nHeinrich Sch\u00fctz, deutscher Kirchenmusiker und Komponist (evangelisch)\nHl. Leonhard von Limoges, fr\u00e4nkischer Adeliger und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._November","date_clean":"6. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nLeonhard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._November","date_clean":"6. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Politische Gedenktage\nVereinigte Staaten: Nationaler Gedenktag f\u00fcr die Opfer des Kommunismus[1]","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._November","date_clean":"7. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nWillibrord, Glaubensbote bei den Friesen, erster Erzbischof von Utrecht (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox)\nJohann Christian Friedrich Heyer, Missionar (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._November","date_clean":"7. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nCarina, Engelbert, Ernst, Karina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._November","date_clean":"7. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nWillehad, Glaubensbote bei den Friesen, erster Bischof von Bremen (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox)\nJohann von Staupitz, deutscher Priester (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._November","date_clean":"8. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nGottfried, Johannes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._November","date_clean":"8. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Aktionstage\nIntersex Day of Remembrance\/Intersex Solidarity Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._November","date_clean":"8. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nEmil Frommel, deutscher Pfarrer und Schriftsteller (evangelisch)\nWeihetag der Lateranbasilika (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._November","date_clean":"9. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nRoland, Theodor","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._November","date_clean":"9. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKambodscha: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1953)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._November","date_clean":"9. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nEuropa: Tag der Erfinder","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._November","date_clean":"9. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Elisabeth Domansky: \u201eKristallnacht\u201c, the Holocaust and German Unity. The Meaning of November 9 as an Anniversary in Germany, in: History & Memory (H & M) 4 (1992), S. 60\u201379.","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._November","date_clean":"9. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Johannes Willms (Hrsg.): Der 9. November. F\u00fcnf Essays zur deutschen Geschichte, 2. Aufl., M\u00fcnchen 1995, ISBN 3-406-37447-6.","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._November","date_clean":"9. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"J\u00f6rg Koch: Der 9. November in der deutschen Geschichte. 1918\u20131923 \u2013 1938\u20131989, 3. \u00fcberarbeitete Aufl., Freiburg 2009, ISBN 978-3-7930-9596-5.","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._November","date_clean":"9. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Der 9. November in der deutschen Geschichte (Memento vom 22. Januar 2012 im Internet Archive): Studie mit umfangreicher Quellenangabe \u2013 Historisches Institut der RWTH Aachen","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._November","date_clean":"9. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Papst Leo der Gro\u00dfe, Bischof von Rom und Schutzpatron (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nKarl Friedrich Stellbrink, Pfarrer und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nHermann Lange, Eduard M\u00fcller und Johannes Prassek, Priester und M\u00e4rtyrer (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._November","date_clean":"10. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelttag der Wissenschaft (UNESCO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._November","date_clean":"10. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Brauchtum\nDeutschland: Martinisingen","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._November","date_clean":"10. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Martin von Tours, r\u00f6mischer Offizier und Bischof (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)\nMartinstag\nS\u00f8ren Kierkegaard, d\u00e4nischer Dichter und Theologe (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._November","date_clean":"11. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nMartin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._November","date_clean":"11. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBelgien, Commonwealth, Frankreich, Gro\u00dfbritannien, USA: Veterans Day\nAngola: Unabh\u00e4ngigkeit von Portugal (1975)\nKolumbien: Unabh\u00e4ngigkeit von Cartagena\nPolen: Unabh\u00e4ngigkeitstag (1918)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._November","date_clean":"11. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Brauchtum\nDeutschland, Liechtenstein, Luxemburg, \u00d6sterreich, Schweiz: Beginn von Karneval, Fastnacht und Fasching\nS\u00fcdkorea: Pepero-Tag\nBhutan: Kranich-Fest","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._November","date_clean":"11. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nChristian Gottlob Barth, deutscher Pfarrer und Schriftsteller (evangelisch)\nHl. Aemilianus von Cogolla, spanischer Eremit (katholisch)\nHl. Kunibert von K\u00f6ln, fr\u00e4nkischer Adeliger und Bischof (katholisch)\nHl. Josaphat Kunzewitsch, polnischer M\u00e4rtyrer und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._November","date_clean":"12. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nChristian, Kunibert, Levin","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._November","date_clean":"12. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLudwig Harms, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nHl. Brictius von Tours, r\u00f6mischer Bischof (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._November","date_clean":"13. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nLivia, Wilhelm","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._November","date_clean":"13. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Philippus, r\u00f6mischer Apostel und M\u00e4rtyrer (katholisch, orthodox)\nHl. Justinian I., ostr\u00f6mischer Kaiser (orthodox, evangelisch: LCMS)\nGottfried Wilhelm Leibniz, deutscher Philosoph (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._November","date_clean":"14. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nArik, Sidonia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._November","date_clean":"14. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWeltdiabetestag (UNO) (seit 1991)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._November","date_clean":"14. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Albertus Magnus, Bischof von Regensburg, Ordensmann und Kirchenlehrer (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nJohannes Kepler, deutscher Astronom (evangelisch)\nHl. Leopold, \u00f6sterreichischer Adeliger (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._November","date_clean":"15. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nAlbert, Helena, Leopold","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._November","date_clean":"15. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohann Amos Comenius, Bischof der b\u00f6hmischen Br\u00fcderkirche und P\u00e4dagoge (evangelisch)\nHl. Roque Gonz\u00e1lez de Santa Cruz, paraguayischer M\u00e4rtyrer und Missionar (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._November","date_clean":"16. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nEdmund, Margarete, Michelle, Othmar","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._November","date_clean":"16. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Gertrud von Helfta, deutsche Mystikerin, Sprachk\u00fcnstlerin und Theologin (anglikanisch, katholisch (nur in Deutschland), orthodox)\nHl. Gregor der Wundert\u00e4ter, kleinasiatischer Bischof und Theologe (katholisch, orthodox)\nJakob B\u00f6hme, deutscher Mystiker und Philosoph (evangelisch)\nDavid Zeisberger, m\u00e4hrisch-amerikanischer Missionar (evangelisch)\nHl. Fergus, Einsiedler und Bischof (katholisch)\nHl. Gregor von Tours, fr\u00e4nkischer Geschichtsschreiber, Hagiograph und Bischof (katholisch)\nHl. Munditia, r\u00f6mische M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._November","date_clean":"17. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nGerda, Gregor, Hiltrud, Viktoria","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._November","date_clean":"17. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nInternational Students\u2019 Day (International Students\u2019 Council) (1941)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._November","date_clean":"17. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLudwig Hofacker, deutscher Pfarrer und Erweckungsprediger (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._November","date_clean":"18. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nOdo, Roman","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._November","date_clean":"18. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Elisabeth von Th\u00fcringen, ungarisch-deutsche Adelige (evangelisch, anglikanisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._November","date_clean":"19. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nElisabeth, Mechthild","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._November","date_clean":"19. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nMonaco, Nationalfeiertag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._November","date_clean":"19. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nWelttoilettentag (WTO) (seit 2001)\nInternationaler M\u00e4nnertag (seit 1999)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._November","date_clean":"19. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Bernward von Hildesheim, deutscher Adeliger und Bischof (evangelisch, katholisch)\nHl. Korbinian, fr\u00e4nkischer Eremit und Bischof, Schutz- und Stadtpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._November","date_clean":"20. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nEdmund","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._November","date_clean":"20. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Gedenkentag f\u00fcr die Opfer von Transphobie","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._November","date_clean":"20. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Internationaler Tag der Kinderrechte","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._November","date_clean":"20. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGedenktag Unserer Lieben Frau in Jerusalem (katholisch, orthodox am 4. Dezember)\nWolfgang Capito, els\u00e4ssischer Priester, Propst und Reformator (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._November","date_clean":"21. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nJohannes, Rufus","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._November","date_clean":"21. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. C\u00e4cilia von Rom, r\u00f6mische Jungfrau, M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (anglikanisch, evangelisch, katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._November","date_clean":"22. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nC\u00e4cilie","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._November","date_clean":"22. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nLibanon: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1943)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._November","date_clean":"22. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Clemens von Rom, Bischof und Schutzpatron (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Columban von Luxeuil, Klostergr\u00fcnder, Abt in Luxeuil und Bobbio, Glaubensbote in Alemannien (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nSel. Miguel Pro, mexikanischer Ordensmann, Priester und M\u00e4rtyrer (r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._November","date_clean":"23. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Gesetzliche Feiertage\nJapan: Arbeitsdanktag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._November","date_clean":"23. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Johannes vom Kreuz, spanischer Dichter, Mystiker und Kirchenlehrer (anglikanisch, katholisch)\nChrysogonus von Aquileia, fr\u00fchchristlicher M\u00e4rtyrer (katholisch, orthodox)\nJohannes Oekolampad, deutsch-schweizerischer Reformator (evangelisch)\nJohn Knox, schottischer Priester und Reformator (evangelisch)\nJustus Falckner, Jehu Jones und William Alfred Passavant, US-amerikanische Pastoren (evangelisch: ELCA)\nAndreas Dung-Lac und Gef\u00e4hrten (M\u00e4rtyrer von Vietnam) (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._November","date_clean":"24. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nAlbert, Flora, Jasmin, Johannes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._November","date_clean":"24. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Katharina von Alexandrien, r\u00f6mische Jungfrau, M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (anglikanisch, evangelisch, katholisch)\nIsaac Watts, englischer Liederdichter (anglikanisch, evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._November","date_clean":"25. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag zur Beseitigung von Gewalt gegen Frauen (UNO) (seit 1999)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._November","date_clean":"25. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Konrad von Konstanz, Bischof (evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Gebhard von Konstanz, fr\u00e4nkischer Adeliger, Bischof und Schutzpatron (katholisch)\nHl. Stylian, M\u00f6nch (katholisch, orthodox)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._November","date_clean":"26. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Virgilius von Salzburg, irischer Adeliger, Abt und Gelehrter, Missionar und Bischof (evangelisch, katholisch)\nHl. Oda von Brabant, Einsiedlerin (katholisch)\nHl. Achatius Klimax, Einsiedler (katholisch)\nFest der Erscheinung der Wundert\u00e4tigen Medaille (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._November","date_clean":"27. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMargarete Blarer, deutsche Wohlt\u00e4terin (evangelisch)\nHl. Gregor III., r\u00f6mischer Papst (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._November","date_clean":"28. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nAlbanien: Unabh\u00e4ngigkeit vom Osmanischen Reich (1912)\nMauretanien: Unabh\u00e4ngigkeit von Frankreich (1960)\nOsttimor: Ausrufung der Unabh\u00e4ngigkeit (1975)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._November","date_clean":"28. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nSaturninus von Toulouse, erster Bischof von Toulouse, eventuell M\u00e4rtyrer (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nNoach, biblischer Retter der Menschen und Tiere, Weinbauer (evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._November","date_clean":"29. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nFriedrich","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._November","date_clean":"29. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nAlbanien: Tag der Befreiung (1944)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._November","date_clean":"29. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"ehemalige Feiertage\nSFR Jugoslawien: Dan republike (Tag der Republik) (1950\u20131992)\nBR Jugoslawien: Dan republike (Tag der Republik) (1993\u20132002)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._November","date_clean":"29. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Andreas, Apostel, M\u00e4rtyrer und Bischof (evangelisch, katholisch)\nAndreasnacht\nAlexander Roussel, franz\u00f6sischer Prediger und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._November","date_clean":"30. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Namenstage\nAndr\u00e9, Andrea, Andreas","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._November","date_clean":"30. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nBarbados: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1966)\nRum\u00e4nien: Andreastag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._November","date_clean":"30. November","month_id":"11","format_date":"11\/November"}]