[{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Eligius, Bischof von Noyon (evangelisch, katholisch)\nSel. Charles de Foucauld, franz\u00f6s. Offizier und M\u00f6nch (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Dezember","date_clean":"1. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nBianca, Natalie","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Dezember","date_clean":"1. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nRum\u00e4nien: Erkl\u00e4rung der Vereinigung von Transsylvanien und dem Altreich (1918)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Dezember","date_clean":"1. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelt-AIDS-Tag (UNO) (seit 1988)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/1._Dezember","date_clean":"1. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nSel. Jan van Ruysbroek, belgischer Priester, Mystiker und Prior (evangelisch, katholisch)\nHl. Luzius von Chur, Missionar und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Dezember","date_clean":"2. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nJohannes, Lucius","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Dezember","date_clean":"2. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nVereinigte Arabische Emirate: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1971)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/2._Dezember","date_clean":"2. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Francisco de Xavier, spanischer Adeliger, Apostolischer Nuntius und Schutzpatron (katholisch, anglikanisch, evangelisch: ELCA)\n\u00c6milie Juliane von Barby-M\u00fchlingen, deutsche Liederdichterin (evangelisch)\nHl. Cassian von Tanger, nordafrikanischer M\u00e4rtyrer (katholisch, der evangelische Gedenktag ist am 28. Oktober)\nHl. Abbo von Auxerre, M\u00f6nch, Abt und Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Dezember","date_clean":"3. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nGerlinde","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Dezember","date_clean":"3. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag der Menschen mit Behinderung (UNO) (seit 1993)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/3._Dezember","date_clean":"3. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Barbara von Nikomedien, Jungfrau, M\u00e4rtyrerin und Schutzpatronin (evangelisch, katholisch, orthodox, armenisch, koptisch, syrisch)\nHl. Johannes von Damaskus, M\u00f6nch, Theologe und Kirchenvater (anglikanisch, katholisch, orthodox, armenisch, evangelisch: ELCA, LC-MS)\nGedenktag Unserer Lieben Frau in Jerusalem (orthodox, katholisch am 21. November)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Dezember","date_clean":"4. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nBarbara, Christian, Johannes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/4._Dezember","date_clean":"4. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAloys Henh\u00f6fer, deutscher Pfarrer (evangelisch)\nHl. Anno II., deutscher Theologe und Bischof (katholisch (nur in Deutschland))","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Dezember","date_clean":"5. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nGerald, Hartwig, Reinhard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Dezember","date_clean":"5. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag des Ehrenamtes (UNO) (seit 1986)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Dezember","date_clean":"5. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nThailand: Geburtstag von K\u00f6nig Bhumibol Adulyadej und Vatertag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Dezember","date_clean":"5. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Brauchtum\nKrampustag\nNikolausabend","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Dezember","date_clean":"5. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nWeltbodentag (IUSS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/5._Dezember","date_clean":"5. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Nikolaus von Myra, r\u00f6mischer Bischof (evangelisch, anglikanisch, katholisch, orthodox, armenisch, koptisch, syrisch)\nAmbrosius Blarer, deutscher Pfarrer und Reformator (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Dezember","date_clean":"6. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nFinnland: Unabh\u00e4ngigkeit von Russland (1917)\nSpanien: Tag der Verfassung (1978)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Dezember","date_clean":"6. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Brauchtum\nNikolaustag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/6._Dezember","date_clean":"6. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Ambrosius von Mailand, r\u00f6mischer Politiker und Kirchenvater, Bischof und Schutzpatron (anglikanisch, katholisch, orthodox, evangelisch: ELCA, LCMS, der Gedenktag der EKD ist am 4. April)\nOpfer des Thorner Blutgerichts, Thorner M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/7._Dezember","date_clean":"7. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMari\u00e4 Empf\u00e4ngnis (anglikanisch und katholisch in \u00d6sterreich) \/ Unbefleckte Empf\u00e4ngnis (katholisch)\nMartin Rinckart, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/8._Dezember","date_clean":"8. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nRichard Baxter, englischer Priester und Schriftsteller (evangelisch, der anglikanische Gedenktag ist am 14. Juni)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Dezember","date_clean":"9. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nAbel, Valerie","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Dezember","date_clean":"9. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nWelt-Anti-Korruptions-Tag (UNO) (seit 2003)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/9._Dezember","date_clean":"9. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHeinrich von Z\u00fctphen, niederl\u00e4ndischer Prior, Reformator und M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Dezember","date_clean":"10. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nEulalia","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Dezember","date_clean":"10. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nTag der Menschenrechte (UNO)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Dezember","date_clean":"10. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage:\nThailand: Tag der Verfassung (Jahrestag des Inkrafttretens der ersten thail\u00e4ndischen Verfassung 1932)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Dezember","date_clean":"10. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nNobelpreisverleihung","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/10._Dezember","date_clean":"10. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nLars Olsen Skrefsrud, norwegischer Missionar in Indien (evangelisch)\nHl. Damasus I., Bischof und Schutzpatron (r\u00f6misch-katholisch)\nTassilo III., letzter bayerischer Herzog aus dem Geschlecht der Agilolfinger","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Dezember","date_clean":"11. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nArthur, Daniel, David, Tassilo","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/11._Dezember","date_clean":"11. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Vizelin, Glaubensbote unter den Wenden, Bischof von Oldenburg (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nHl. Finnian von Clonard irischer Prediger und Bischof von Clonard","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Dezember","date_clean":"12. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nChantal, Johanna, Finn, Finnian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Dezember","date_clean":"12. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nKenia: Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien (1963)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/12._Dezember","date_clean":"12. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage:\nHl. Lucia von Syrakus, r\u00f6mische Jungfrau und M\u00e4rtyrerin (evangelisch, anglikanisch, katholisch, orthodox, armenisch)\nHl. Odilia, Adelige, \u00c4btissin und Schutzpatronin (evangelisch, katholisch, orthodox)\nChristian F\u00fcrchtegott Gellert, deutscher Theologe und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Jodok, franz\u00f6sischer Einsiedler, Geistlicher und Klostergr\u00fcnder (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Dezember","date_clean":"13. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nJodok","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Dezember","date_clean":"13. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nMalta: Republic Day (1974)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Dezember","date_clean":"13. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Brauchtum\nNordeuropa: Luciafest","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Dezember","date_clean":"13. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Weitere Informationen zum Tag\nDDR: Pionierorganisation Ernst Th\u00e4lmann","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/13._Dezember","date_clean":"13. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Johannes vom Kreuz, spanischer Dichter, Mystiker und Kirchenlehrer (anglikanisch, katholisch, evangelisch: ELCA)\nSel. Berthold von Regensburg, deutscher Ordensmann, Priester und Volksprediger (evangelisch, katholisch)\nJohn Oldcastle, englischer M\u00e4rtyrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Dezember","date_clean":"14. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nJohannes","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/14._Dezember","date_clean":"14. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nGerhard Uhlhorn, deutscher Theologe (evangelisch)\nHl. Nino, Heilerin (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Dezember","date_clean":"15. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nNina","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/15._Dezember","date_clean":"15. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Josef von Nazaret (orthodox)\nHl. Adelheid von Burgund, deutsche Kaiserin und Klostergr\u00fcnderin (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch, orthodox)\nBeginn von Las posadas (evangelisch: ELCA)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Dezember","date_clean":"16. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nAdelheid","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Dezember","date_clean":"16. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Staatliche Feier- und Gedenktage\nS\u00fcdafrika: Day of Reconciliation (1838)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/16._Dezember","date_clean":"16. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Sturmius, deutscher Abt, Missionar und Theologe, Klostergr\u00fcnder und Schutzpatron (evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Daniel, israelitischer Prophet (armenisch, orthodox, evangelisch: LCMS)\nSchadrach, Meschach und Abed-Nego, israelitische J\u00fcnglinge und Glaubenszeugen (armenisch, orthodox, evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Dezember","date_clean":"17. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nJolanta, Lazarus","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/17._Dezember","date_clean":"17. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Nationalfeiertage\nNationalfeiertag von Katar","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Dezember","date_clean":"18. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Wunibald, angels\u00e4chsischer Glaubensbote in Franken, Abt in Heidenheim (evangelisch, katholisch, orthodox)\nHl. Willibald von Eichst\u00e4tt, angels\u00e4chsischer Bischof und Glaubensbote im heutigen Deutschland (evangelisch, der katholische Gedenktag ist am 7. Juli)\nHl. Gatianus, Bischof (katholisch)\nMari\u00e4 Erwartung (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Dezember","date_clean":"18. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nSamantha","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Dezember","date_clean":"18. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Gedenktage internationaler Organisationen\nInternationaler Tag der Migranten (UNO) (seit 2000)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/18._Dezember","date_clean":"18. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nPaul Blau, deutscher Pfarrer (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/19._Dezember","date_clean":"19. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nKatharina von Bora, deutsche Nonne und Ehefrau Martin Luthers (evangelisch)\nHl. Ignatius von Antiochien, r\u00f6mischer M\u00e4rtyrer, Theologe und Bischof (orthodox)\nHl. Hoger, Erzbischof von Hamburg-Bremen (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/20._Dezember","date_clean":"20. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Thomas, Apostel und Schutzpatron (evangelisch, anglikanisch, der katholische Gedenktag wurde auf den 3. Juli verschoben, der seit der Perikopenrevision auch als evangelischer Gedenktag empfohlen wird[2])\nHl. Petrus Canisius, holl\u00e4ndischer Schriftsteller, Theologe und Kirchenlehrer (katholisch (nicht in Deutschland))","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Dezember","date_clean":"21. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Brauchtum\nThomastag\nIran: Yalda-Nacht","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/21._Dezember","date_clean":"21. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nDwight Lyman Moody, US-amerikanischer Erweckungsprediger (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Dezember","date_clean":"22. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nJutta, Marian","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/22._Dezember","date_clean":"22. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Festivus","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Dezember","date_clean":"23. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nAnne du Bourg, franz\u00f6sischer Professor und M\u00e4rtyrer (evangelisch)\nThorlak Thorhallson, isl\u00e4ndischer Lehrer und Abt, Bischof und Schutzpatron (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/23._Dezember","date_clean":"23. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHeiligabend\nAdam und Eva, Ureltern der Menschheit (evangelisch, r\u00f6misch-katholisch)\nMathilda Wrede, finnische Wohlt\u00e4terin (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Dezember","date_clean":"24. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nAdam, Adele, Eva, Manuel","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/24._Dezember","date_clean":"24. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nErster Weihnachtsfeiertag","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Dezember","date_clean":"25. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Zwischen den Jahren","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/25._Dezember","date_clean":"25. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nStephanitag (katholisch, anglikanisch, altkatholisch, evangelisch)\nZweiter Weihnachtsfeiertag\nDionysius (Bischof von Rom)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Dezember","date_clean":"26. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Brauchtum\nVereinigte Staaten: Kwanzaa (seit 1966)\nCommonwealth: h\u00e4ufig Boxing Day","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/26._Dezember","date_clean":"26. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Johannes, Evangelist, traditionell gleichgesetzt mit dem gleichnamigen Apostel (evangelisch, katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/27._Dezember","date_clean":"27. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nTag der unschuldigen Kinder (evangelisch, katholisch)\nJohann Reinhard Hedinger, deutscher Prediger (evangelisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/28._Dezember","date_clean":"28. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nHl. Thomas Becket, englischer Adeliger und Bischof (evangelisch, anglikanisch, r\u00f6misch-katholisch, armenisch)\nHl. David, K\u00f6nig von Israel (r\u00f6misch-katholisch, evangelisch: LCMS)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Dezember","date_clean":"29. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nDavid, Jonathan, Tamara","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/29._Dezember","date_clean":"29. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nMartin Schalling der J\u00fcngere, deutscher Pfarrer und Liederdichter (evangelisch)\nHl. Felix I., r\u00f6mischer Bischof (r\u00f6misch-katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Dezember","date_clean":"30. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nFelix\nLothar","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/30._Dezember","date_clean":"30. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Kirchliche Gedenktage\nJohn Wyclif, englischer Theologe und Reformer (evangelisch, anglikanisch)\nHl. Catherine Labour\u00e9, franz\u00f6sische Ordensfrau (katholisch)\nHl. Silvester I., Bischof (katholisch)","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Dezember","date_clean":"31. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Namenstage\nMela, Melanie, Silvester","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Dezember","date_clean":"31. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"},{"event":"Brauchtum\nSilvester","url":"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/31._Dezember","date_clean":"31. Dezember","month_id":"12","format_date":"12\/Dezember"}]