[{"event":"D\u00eda Internacional del Reggae.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"D\u00eda Internacional de Bidoof","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"D\u00eda del Arquitecto.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"D\u00eda del Ingeniero Qu\u00edmico.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"D\u00eda del Historiador.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"D\u00eda de Canad\u00e1.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"D\u00eda del Pescador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"D\u00eda del Ingeniero.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Aar\u00f3n, de la tribu de Lev\u00ed.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Mart\u00edn de Vienne, obispo (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Domiciano de Bebr\u00f3n, abad (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Teodorico de Mont d'Hor, presb\u00edtero (533).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Eparquio de Angulema, presb\u00edtero (581).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Golveno, obispo (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Carilefo de Anille, abad (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"beatos Jorge Beesley y Montford Scott, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1591).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"beato Tom\u00e1s Maxfield, presb\u00edtero y m\u00e1rtir, que (1616).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Oliverio Plunkett, obispo de Armagh y m\u00e1rtir (1681).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"beatos Juan Bautista Duverneuil, carmelita descalzo, y Pedro Aredio Labrouche de Laborderie, can\u00f3nigo de Clermont, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"beato Ignacio Falzon (1865).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"san Zhang Huailu, m\u00e1rtir (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"santos Justino Orona y Atilano Cruz, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1928).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"beato Juan Nepomuceno Chrzan, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"30 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"2 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"1 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"1 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 1 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julio","date_clean":"1 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"D\u00eda Internacional del OVNI.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"D\u00eda de la Agricultura Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Arist\u00f3n (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Bernardino Realino[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Cresceniano (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Felic\u00edsimo (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San F\u00e9lix de la Campania","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Liberato (abad) y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San L\u00eddano de Sezze","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Santa Marcia (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Martiniano (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Santa Monegunda de Tours","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Ot\u00f3n de Bamberg","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Proceso (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Santa Sinforosa (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Suituno de Winchester","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Urbano (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"San Vidal (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Beata Eugenia Joubert","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Beato Pedro de Luxemburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"1 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"3 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"2 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"2 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 2 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julio","date_clean":"2 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"D\u00eda Internacional libre de Bolsas de pl\u00e1stico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"D\u00eda del Locutor (D\u00eda del Locutor).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"D\u00eda del Bioingeniero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"\u00a0Bielorrusia:  D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\n\u00a0Islas V\u00edrgenes de los Estados Unidos: D\u00eda de la Emancipaci\u00f3n.\n\u00a0M\u00e9xico: (solo si es domingo) fiesta de nuestro se\u00f1or del calvario de Tlacotepec","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Anatolio de Laodicea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Anatolio de Constantinopla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Dato de R\u00e1vena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Felipe Phan Van Minh","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Geldunio (abad)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Heliodoro de Altino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Ireneo de Chiusi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Jos\u00e9 Nguyen D\u00ecnh Uy\u00ean","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Le\u00f3n II (papa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Marcos de Mesia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Memn\u00f3n de Bizia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Muciano de Mesia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Santa Mustiola de Chiusi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"San Raimundo Gayrard","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Santo Tom\u00e1s (ap\u00f3stol)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Beata Mar\u00eda Ana Mogas Fontcuberta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"2 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"4 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"3 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"3 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 3 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julio","date_clean":"3 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del M\u00e9dico Rural, conmemorando el nacimiento del Dr. Esteban Maradona.\nD\u00eda Nacional de la Convivencia y Pluralidad de las Expresiones Pol\u00edticas, conmemorando el mensaje hist\u00f3rico de despedida al extinto presidente de la Naci\u00f3n General Juan Domingo Per\u00f3n pronunciado por el Dr. Ricardo Balb\u00edn.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del Dibujante.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Qu\u00edmico Farmac\u00e9utico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: Ac\u00e1mbaro, Guanajuato. Fiestas Patronales en honor a la Virgen del Refugio de Pecadores.\n(Solo si es domingo) Fiestas patronales en honor de nuestro se\u00f1or del calvario en Tlacotepec de Benito Ju\u00e1rez","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Arquitecto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: Departamento de Tarija. Aniversario de la fundaci\u00f3n de la Ciudad de Tarija","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"San Andr\u00e9s de Creta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Santa Berta de Blangy","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"San Cesidio Giacomantonio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"San Florencio de Cahors","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Santa Isabel de Portugal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"San Jocundiano (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"San Lauriano de Vatan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"San Nanfani\u00f3n (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"San Udalrico de Augsburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"San Valent\u00edn de Langres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Beata Catalina Jarrige","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Kowalski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Beato Juan de Vespignano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Beato Pedro Jorge Frassati","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"3 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"5 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"4 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"4 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 4 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julio","date_clean":"4 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"\u00a0Armenia: D\u00eda de la Constituci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"\u00a0Argelia: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"\u00a0Cabo Verde: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"\u00a0Isla de Man: D\u00eda del Parlamento.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"\u00a0Venezuela: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Defensa, D\u00eda de la Daireaux.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico: D\u00eda del Fisioterapeuta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"San Esteban de Nicea, obispo y m\u00e1rtir (s. I)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Santa Ciprila de Cirene, m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"San Atanasio de Jerusal\u00e9n, di\u00e1cono y m\u00e1rtir (451 o 452)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"San Domicio el M\u00e9dico, eremita armenio (s. v)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Santa Marta de Siria, madre de San Sime\u00f3n Estilita el Joven (f. 551)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"San Atanasio de Athos, monje y fundador (f. 1003)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"San Antonio Mar\u00eda Zaccar\u00eda, presb\u00edtero y fundador (f. 1539)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"San Agat\u00f3n de Sicilia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"San Numeriano de Tr\u00e9veris","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Santo Tom\u00e1s de Terreto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Santa Trifina de Sicilia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Santa Zoe de Roma, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"4 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"6 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"5 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"5 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 5 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julio","date_clean":"5 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":" Bolivia: D\u00eda del Trabajador en Salud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"La primera Noche de Iv\u00e1n Kupala (Rusia, Bielorrusia, Polonia, Ucrania).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":" Comoras: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":" Malaui: D\u00eda de la Independencia y D\u00eda de la Rep\u00fablica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":" Paraguay: D\u00eda del Minguero, en la ciudad de Minga Guaz\u00fa (Alto Paran\u00e1) en homenaje a la fecha de nacimiento del fundador de la ciudad; el padre Guido Coronel.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":" Per\u00fa: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":" Reino Unido: D\u00eda del Beso Robado, es una celebraci\u00f3n que es similar a la del D\u00eda Internacional del Beso, el 13 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial de las zoonosis.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial del pollo frito.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Santa Ciriaca de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Santa Dominica de Tropea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"San Goar de Aquitania","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"San Justo de Condat","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Santa Mar\u00eda Goretti[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Santa Monena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"San Paladio de Escocia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"San Pedro Wang Zuolong","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"San R\u00f3mulo de Fi\u00e9sole","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"San S\u00edsoes de Egipto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Beato Agust\u00edn Jos\u00e9 Desgardin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Beata Mar\u00eda Teresa Ledochowska","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Beata Nazaria Ignacia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Beata Susana \u00c1gueda y compa\u00f1eras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Beato Tom\u00e1s Alfield","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"5 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"7 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"6 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"6 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 6 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julio","date_clean":"6 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial del Cacao.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"La segunda y \u00faltima Noche de Iv\u00e1n Kupala (Rusia, Bielorrusia, Polonia, Ucrania).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"\u00a0Tanzania: D\u00eda de Saba Saba.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a\nPamplona: Sanfermines, fiestas en honor del patrono de Navarra y de la di\u00f3cesis de Pamplona, San Ferm\u00edn de Amiens.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Islas Salom\u00f3n\u00a0Islas Salom\u00f3n: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda Nacional del C\u00f3ndor Andino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: Tanabata Matsuri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del abogado laboralista, en homenaje a los abogados asesinados en lo que se conoci\u00f3 como \u201cla noche de las corbatas\u201d.\n\u00a0Santa Fe: Fiestas patronales en \u00a0L\u00f3pez.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"San Edda de Winchester","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Santa Edilburga de Ebreuil","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"San Ferm\u00edn","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"San Marcos Ji Tianxiang","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Santa Mar\u00eda Guo Lizhi y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"San Mel Ruain","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"San Od\u00f3n de Urgel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"San Panteno de Alejandr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"San Willibaldo de Dryopolis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Beato Benedicto XI (papa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Beata Ifigenia de San Mateo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Beato Juan Jos\u00e9 Juge de Saint-Martin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Beata Mar\u00eda Romero Meneses","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Beato Oddino Barotti","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Beato Pedro To Rot","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"6 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"8 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"7 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"7 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 7 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julio","date_clean":"7 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Santos monjes abrahamitas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"San Adriano III","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"San \u00c1quila","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"San Auspicio de Toul","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"San Disibodo de Renania","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Santa Priscila","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"San Procopio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"San Quiliano de Herbipoli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Beato Eugenio III","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"7 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"9 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"7 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"7 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 8 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julio","date_clean":"8 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Independencia de Argentina, conmemoraci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n de independencia nacional (1816).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":" Sud\u00e1n del Sur: D\u00eda de la Independencia (2011).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda de la Bandera, en recuerdo al Combate de la Concepci\u00f3n. Juramento a la Bandera en las unidades del Ej\u00e9rcito.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":" Palaos: D\u00eda de la Constituci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Culto Bahai: martirio de El Bab (1819-1850).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Antiguo festival romano: Caprotinia, fiesta (exclusiva para mujeres) de la diosa Juno Caprotina, en favor de las esclavas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda de la Virgen de Chiquinquir\u00e1.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Plantilla:MA: D\u00eda de la Gacela","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"San Nicol\u00e1s Pieck y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Santa Ver\u00f3nica Giuliani","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Beato Adriano Fortescue","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"8 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"10 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"9 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"9 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 9 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julio","date_clean":"9 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"\u00a0Chile: D\u00eda del Bibliotecario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Comerciante.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"\u00a0Bahamas: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"\u00a0Mauritania: D\u00eda de las Fuerzas Armadas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"\u00a0Estados Unidos, Nueva York: D\u00eda de Nikola Tesla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"D\u00eda de The Beatles","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"D\u00eda del Carpincho","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda mundial de los Veh\u00edculos de Movilidad Personal (VMP)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"San Crist\u00f3bal de Licia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"9 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"11 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"10 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"10 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 10 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julio","date_clean":"10 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Poblaci\u00f3n.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"D\u00eda del Bandone\u00f3n.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"D\u00eda Nacional del Periodista.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"D\u00eda Nacional del Combatiente de Incendios Forestales.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Ac\u00e1mbaro, Guanajuato - D\u00eda del panadero.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"D\u00eda de la Revoluci\u00f3n Liberal de 1893.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"D\u00eda del docente universitario.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"San Abundio de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"San Benito de Nursia[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"San Drost\u00e1n de Deer","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"San Hidulfo de Tr\u00e9veris","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Santa Olga de Kiev[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"San P\u00edo I[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"10 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"12 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"11 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"11 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 11 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julio","date_clean":"11 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Belfast (Irlanda del Norte): D\u00eda de la Marcha de los Orangistas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"M\u00e9xico: D\u00eda del Abogado.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":" Argentina: D\u00eda de la Medicina Social ley 25.598 del a\u00f1o 2002, en honor al nacimiento del Dr. Ren\u00e9 Favaloro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":" Argentina: D\u00eda del Barrio de La Paternal (Buenos Aires).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Bolivia: Aniversario de Camiri (provincia de Cordil\/departamento de Santa Cruz).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Colombia: D\u00eda del M\u00e9dico Internista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Per\u00fa: D\u00eda del Gu\u00eda Oficial de Turismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Clemente Ignacio Delgado Cebri\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San F\u00e9lix de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Fortunato de Aquileia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Herm\u00e1goras de Aquilea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Hilari\u00f3n de Ancira","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Santa In\u00e9s L\u00ea Thi Th\u00e0nh","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Santa Ver\u00f3nica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Juan Gualberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Le\u00f3n I (abad)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Nabor de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Paterniano de Fano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Pedro Khanh","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Proclo de Ancira","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"San Vivenciolo de Lyon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Beato David Gunston","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Beato Mat\u00edas Araki y siete compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"11 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"13 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"12 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"12 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 12 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julio","date_clean":"12 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"D\u00eda Mundial del Rock (desde 1985).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"D\u00eda Internacional del Director de Orquesta (desde 2013).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"D\u00eda internacional de las Tejedoras (desde 2005)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional de las Telecomunicaciones (desde 1992), D\u00eda del Trabajador de la Energ\u00eda El\u00e9ctrica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Ingeniero Civil.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Santa Clelia Barbieri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"San Enrique (emperador)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"San Joel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"San Esdras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"San Eugenio de Cartago","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"San Jos\u00e9 Wang Guiji","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Santa Miropa de Ch\u00edos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Santa Sara (abadesa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"San Silas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Santa Teresa de los Andes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"San Turiavo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Beato Fernando Mar\u00eda Baccilieri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Beato Jacobo de Varazze","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Beato Tom\u00e1s Tunsta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Rosa M\u00edstica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"12 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"14 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"13 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"13 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 13 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julio","date_clean":"13 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del M\u00e9dico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"\u00a0Francia: D\u00eda Nacional de Francia.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Irak\u00a0Irak: D\u00eda de la Rep\u00fablica.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua: D\u00eda de la Bandera Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"San Camilo de Lelis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"San Francisco Solano Taumaturgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"San Heracles (obispo)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"San Juan Wang Guixin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"San Marchelmo de Deventer","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"San Optaciano de Brescia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Santa Tuscana de Verona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"San Vicente Madelgario","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Beata Angelina de Marsciano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Beato Bonifacio de Saboya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Beato Gaspar de Bono","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Beato Hroznata","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Beato Ricardo Langhorne","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"13 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"15 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"14 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"14 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 14 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julio","date_clean":"14 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"D\u00eda Mundial de las Habilidades de la Juventud","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"D\u00eda Mundial para celebrar el 13 de Julio (A&F)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Abudemio de T\u00e9nedo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Andr\u00e9s Nguy\u00ean Kim Th\u00f4ng Nam","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Ansuero y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Atanasio de N\u00e1poles","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Buenaventura","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Catulino y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San David de Suecia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Felipe de Alejandr\u00eda y diez ni\u00f1os m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San F\u00e9lix de Tibiuca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Gumberto de Ansbach","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Jacobo de N\u00edsibe","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Jos\u00e9 de Tesal\u00f3nica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Pedro Nguy\u00ean B\u00e1 Tu\u00e2n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Plequelmo de Roermond","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Pompilio Mar\u00eda Pirrotti","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"San Vladimiro Basilio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Beata Ana Mar\u00eda Javouhey","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Beato Antonio Beszta-Borowski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Beato Bernardo de Montcallier","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Beato Ceslas de Cracovia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Beato Ignacio de Acebedo y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Beato Miguel Bernardo Marchand","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"14 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"16 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"15 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"15 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Calendario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Mes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 15 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julio","date_clean":"15 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Itat\u00ed (Corrientes): aniversario de la coronaci\u00f3n de la Virgen de Itat\u00ed.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Departamento de La Paz: fiestas patronales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Feriado nacional, por ser el D\u00eda de la Virgen del Carmen, Patrona de Chile.\nFiesta de La Tirana (Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Fiestas de Nuestra Se\u00f1ora del Carmen (o Virgen del Carmen): Patrona de los conductores, los bomberos y las fuerzas armadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"D\u00eda Nacional del Ingeniero Civil (Honduras).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Salda\u00f1a (Castilla y Le\u00f3n): Semana Romana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"La Cist\u00e9rniga (Castilla y Le\u00f3n): fiestas patronales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Barbate, (Andaluc\u00eda): Feria y fiestas en honor a Nuestra Se\u00f1ora del Carmen Patrona de Barbate. fiestas patronales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Beniaj\u00e1n (Murcia): fiestas patronales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"San Mill\u00e1n de la Cogolla (La Rioja): Fiestas de Lugar del R\u00edo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"San Fernando (C\u00e1diz) (Andaluc\u00eda): fiestas patronales con la Feria del Carmen y de la Sal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Revilla de Camargo (Cantabria): El Carmen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Comillas (Cantabria):Fiestas del Santo Cristo del Amparo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Santa Olalla (Castilla-La Mancha): fiestas patronales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Isla Cristina (Huelva, Andaluc\u00eda): Fiestas patronales de Ntra. Sra. del Carmen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"San Pedro del Pinatar  (Regi\u00f3n de Murcia)\u00a0:  Nuestra Se\u00f1ora del Carmen, Patrona de los Pescadores.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Guti\u00e9rrez Zamora (Veracruz): fiestas patronales con la Feria del Carmen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"D\u00eda Nacional del Polic\u00eda.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Virgen del Carmen","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"San Ant\u00edoco de Anastasi\u00f3polis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"San Aten\u00f3genes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"San Helerio de Jersey","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Santa Mar\u00eda Magdalena Postel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"San Sisenando de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Santa Teresa Zhang Hezhi y dos hijos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Beata Aim\u00e9e de Jes\u00fas de Gordon y compa\u00f1eras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Beato Bartolom\u00e9 de los M\u00e1rtires Fernandes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Beata Irmengardis de Frauenw\u00f6rth","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Savouret","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Beato Sim\u00f3n da Costa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"15 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"17 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"16 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"16 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 16 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julio","date_clean":"16 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Corea del Sur: D\u00eda de la Constituci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Eslovaquia: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Orihuela (Espa\u00f1a): Fiesta de la Reconquista (desde el a\u00f1o 1400).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Nicaragua: D\u00eda de la Alegr\u00eda Nacional (huida del dictador Anastasio Somoza Debayle, en 1979).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Celebraci\u00f3n no oficial: D\u00eda del Emoji (desde 2014)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Argentina: D\u00eda Nacional del Automovilismo Deportivo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Alejo (mendigo)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Colmano de Irlanda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Santa Eduvigis de Polonia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Ennodio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Fredegando","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Jacinto de Amastris","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Kenelmo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Le\u00f3n IV (papa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Santa Marcelina de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Pedro Liu Ziyu","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"San Teodosio de Auxerre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Beato Pablo Gojdich","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Beata Teresa de San Agust\u00edn Lindoine y compa\u00f1eras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"16 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"18 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"17 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"17 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 17 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julio","date_clean":"17 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"D\u00eda internacional de la vaquita marina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"\u00a0Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas: D\u00eda Internacional de Nelson Mandela.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: Aniversario luctuoso de Benito Ju\u00e1rez.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Uruguay Uruguay: Aniversario de la Primera Jura de la Constituci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"San Arnulfo de Metz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"San Bruno de Segni","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Santo Domingo Nicol\u00e1s Dinh Dat","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"San Emiliano de Dor\u00f3storo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"San Federico de Utrecht","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"San Filastrio de Brescia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Santa Gundena de Cartago","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"San Materno de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"San Rufilo de Forlimpopoli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Santa Sinforosa e hijos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Santa Teodosia de Constantinopla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Beato Juan Bautista de Bruselas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Beato Sime\u00f3n de Lipnica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Beata Tarsicia Mackiv","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"17 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"19 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"18 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"18 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 18 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julio","date_clean":"18 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Festivales romanos: primer d\u00eda de Lucaria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Juegos: Francos, quinto d\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua: D\u00eda de la Liberaci\u00f3n Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Birmania\u00a0Birmania: D\u00eda de los M\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda de los H\u00e9roes de la Patria y sus Familias.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Santa \u00c1urea de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"San Bernoldo de Utrech","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"San D\u00edo el Taumaturgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"San Epafras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"San Juan Bautista Zhou Wurui","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"San Juan Plessington","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Santa Macrina de Annesis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"San S\u00edmaco de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Santas Justa y Rufina","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Beato Pedro Crisci","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Beata Stilla de Marienburg","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"18 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"20 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"19 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"19 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 19 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julio","date_clean":"19 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"D\u00eda Mundial del Ajedrez","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: Grito de Independencia (v\u00e9ase: Independencia de Colombia).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"\u00a0Argentina y Uruguay Uruguay: D\u00eda del amigo inspirado por el descenso del hombre en la Luna.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a, Regi\u00f3n de Murcia, Fuente \u00c1lamo \u2013 D\u00eda de la Villa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras: D\u00eda de Lempira, primer h\u00e9roe nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Ingeniero Salvadore\u00f1o.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda Nacional Del Bibliotecario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San Apolinar de R\u00e1vena[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San Aurelio de Cartago","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San El\u00edas (profeta)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San Jos\u00e9 Barsab\u00e1s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San Jos\u00e9 Mar\u00eda D\u00edaz Sanjurjo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Santa Mar\u00eda Fu Guilin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Santa Marina de Antioqu\u00eda de Pisidia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San Pablo de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San Pedro Zhou Rixin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San Vulmaro de Boulogne","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"San Xi Guizi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Divino Ni\u00f1o del Veinte de Julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Beato Bernardo de Hildesheim","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"19 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"21 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"20 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"20 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"25 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 20 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julio","date_clean":"20 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"D\u00eda nacional.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"D\u00eda de los m\u00e1rtires de la Revoluci\u00f3n Nacional.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"D\u00eda de la Liberaci\u00f3n.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"D\u00eda Nacional del M\u00e9dico Veterinario.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"San Arbogasto de Estrasburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"San Daniel (profeta)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"San Lorenzo de Brindisi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Santa Pr\u00e1xedes de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Beato Francisco Mar\u00eda de la Cruz SDS, fundador de la Sociedad del Divino Salvador y de la Congregaci\u00f3n de las hermanas del Divino Salvador","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"20 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"22 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"21 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"21 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 21 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julio","date_clean":"21 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial del Cerebro, impulsado por la Federaci\u00f3n Mundial de Neurolog\u00eda (WFN)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"D\u00eda Internacional del Trabajo Dom\u00e9stico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Santa Mar\u00eda Magdalena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"San Meneleo de Menat","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"San Plat\u00f3n de Ancira","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"San Vandregisilo de Fontenelle","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Beato Agust\u00edn Fangi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"21 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"23 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"22 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"21 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 22 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julio","date_clean":"22 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Ge\u00f3grafo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Payador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda del Ingeniero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia D\u00eda de la Amistad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Chile\u00a0Chile D\u00eda del Encuentro Creativo GPH","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Santa Br\u00edgida de Suecia[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"San Juan Casiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"San Severo de Bizia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"San Valeriano de Cimiez","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Beato Basilio Hopko[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Beato Cristino Gondek","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Beata Juana de Orvieto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"22 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"24 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"23 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"23 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 23 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julio","date_clean":"23 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Natalicio del Libertador","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"D\u00eda de los Pioneros Mormones en Salt Lake City (Utah) desde 1847.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Baldu\u00edno de Rieti","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Charbel Makhluf","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Santa Cristina de Bolsena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Santa Cunegunda de Hungr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Declano de Ardmore","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Estercacio de M\u00e9rida","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Santa Eufrasia de Tebaida","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Fantino el Viejo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Juan Boste","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Meneo de Licia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"San Niceta de Licia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Santa Sigolena de Albi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Beato Antonio Torriani","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Beata Cristina Admirable","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Beato Javier Bord\u00e1s Piferrer","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Lambton","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Beato Juan de Tossignano Tavelli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Beata Luisa de Saboya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Beata Mar\u00eda de la Merced Prat","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Beato Modestino de Jes\u00fas y de Mar\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"23 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"25 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"24 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"24 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 24 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julio","date_clean":"24 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"\u00a0Argentina:\nProvincia de Mendoza\nFiesta patronal y Feriado provincial no laborable en honor de Santiago Ap\u00f3stol. K","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Chile\u00a0Chile:\nD\u00eda del Baterista y Percusionista Chileno","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nAniversario de Saltillo (M\u00e9xico).\nAniversario de Quer\u00e9taro (M\u00e9xico)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nFiesta patronal, en honor de Santiago Ap\u00f3stol.\nGalicia \u2013 D\u00eda Nacional de Galicia\nCebrecos (Burgos) \u2013 Santiago y Santa Ana\nLa Solana (Ciudad Real) \u2013 Santiago y Santa Ana\nGran\u00e1tula de Calatrava (Ciudad Real) \u2013 Santiago, Santa Ana y San Pantale\u00f3n\nNavezuelas \u2013 Santiago Ap\u00f3stol\nVitoria \u2013 D\u00eda del Blusa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana:\nD\u00eda del r\u00edo Yaque del Norte","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala:\nSan Crist\u00f3bal Verapaz\nFiesta patronal, en honor a Crist\u00f3bal de Licia y Santiago Ap\u00f3stol.\nAntigua Guatemala\nFiesta Patronal, en honor a Santiago Ap\u00f3stol.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia:\nFiesta de Santiago, Toro Toro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa:\nFiesta patronal, en honor de Santiago Ap\u00f3stol.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Venezuela Venezuela:\nFundaci\u00f3n de la Ciudad de Santiago de Le\u00f3n de Caracas por don Diego de Losada.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia:\nFundaci\u00f3n de la Ciudad de Santiago de Cali.\nD\u00eda Departamental del Llanero en Arauca.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador:\nFundaci\u00f3n de la ciudad de Santiago de Guayaquil por Francisco de Orellana en 1547.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica:\nAnexi\u00f3n del Partido de Nicoya.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Santiago el Mayor, ap\u00f3stol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Santa Carmen Sall\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Santa Glodesindis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"San Magnerico de Tr\u00e9veris","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Santa Olimp\u00edada de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"San Teodomiro de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Beato Antonio Lucci de Bobino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Beato Juan Soreth","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Beata Mar\u00eda Teresa Kowalska","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Beato Miguel Ludovico Brulard","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Beato Pedro de Mogliano Corradini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"24 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"26 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"25 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"25 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 25 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julio","date_clean":"25 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional de Conservaci\u00f3n del Ecosistema de Manglares","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: Santa Ana de Yacuma (departamento del Beni): fiestas en honor a Santa Ana, patrona de la ciudad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Cuba\u00a0Cuba: D\u00eda de la Rebeld\u00eda Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Calendario maya: A\u00f1o nuevo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda del Deporte ecuatoriano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: Santa Ana (El Salvador) (Departamento de Santa Ana): fiestas en honor a Santa Ana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Carrascosa del Campo (en la provincia de Cuenca): fiestas en honor a Santa Ana y San Joaqu\u00edn.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Santa Ana de Pusa (en la provincia de Toledo): fiestas en honor a Santa Ana, patrona del pueblo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Villanueva de la Vera (en la provincia de C\u00e1ceres): fiestas en honor a Santa Ana, patrona del pueblo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Albal (en la provincia de Valencia): fiestas en honor a Santa Ana, patrona del pueblo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Blanes (en la provincia de Gerona): fiestas a honor a Santa Ana, patrona del pueblo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Tudela (Comunidad Foral de Navarra): fiestas en honor a Santa Ana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Utebo (Provincia de Zaragoza): fiestas en honor a Santa Ana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":" Esperantujo (Comunidad Esperantista): D\u00eda del Esperanto en conmemoraci\u00f3n a la publicaci\u00f3n del Unua Libro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":" Maldivas: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Santa Ana (madre de Mar\u00eda)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"San Austindo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Santa Bartolomea Capitanio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"San Erasto de Corinto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"San Joaqu\u00edn (padre de Mar\u00eda)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"San Jorge Preca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"San Sime\u00f3n de Mantua","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Beato Andr\u00e9s de Ph\u00fb Y\u00ean","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Beata Camila Gentili","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Beato Guillermo Webster","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Beato Hugo de Actis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Beato Jorge Swallowell","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Beato Juan Ingram","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Beata Mar\u00eda Margarita y compa\u00f1eras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Beato Tito Brandsma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"25 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"27 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"26 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"26 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 26 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julio","date_clean":"26 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"  Argentina: D\u00eda del Antrop\u00f3logo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":" Filipinas: D\u00eda de la Iglesia ni Cristo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":" Puerto Rico: D\u00eda de Jos\u00e9 Celso Barbosa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":" Corea del Norte: D\u00eda de la Victoria, celebran el fin de la Guerra de Corea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":" Finlandia: D\u00eda del dormil\u00f3n,[2]\u200b en relaci\u00f3n a los Siete durmientes de \u00c9feso.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":" D\u00eda del Recuerdo (D\u00eda de los M\u00e1rtires y Soldados Heridos) o (D\u00eda de Inv\u00e1lidos y M\u00e1rtires de la guerra de Vietnam)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"D\u00eda del Silbido (Whistle Day)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Santa Antusa de Mantinea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Celestino I (papa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Cucufate","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Desiderato de Besan\u00e7on","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Eclesio de Ravena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Hermipo de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Herm\u00f3crates de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Hermolao de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Santa Juliana de Iluro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Santa Liliosa de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Aurelio y Santa Natalia junto a los Santos M\u00e1rtires de C\u00f3rdoba.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Pantale\u00f3n de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Santa Semproniana de Iluro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Sime\u00f3n Estilita","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"San Urso de Loches","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Beato Bertoldo de Garsten","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Beato Joaqu\u00edn Vilanova Camallonga","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Beata Luc\u00eda Bufalari","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Beata Mar\u00eda Clemente de Jes\u00fas Crucificado Staszewska","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Beata Mar\u00eda Magdalena Martinengo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Beato Modesto Vegas Vegas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Beato Nevolone de Faenza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Beato Raimundo Palmerio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"26 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"28 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"27 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"27 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 27 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julio","date_clean":"27 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"D\u00eda Mundial contra la Hepatitis.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Gendarmer\u00eda Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"\u00a0Chubut: G\u0175yl y Glaniad (Fiesta del Desembarco).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Cantabria): D\u00eda de las Instituciones.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: Independencia del Per\u00fa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"San Acacio de Mileto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"San Botvido de Suecia[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"San Cameliano de Troyes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"San Eustacio de Ancira","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"San Melchor Garc\u00eda Sampedro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"San Pedro Poveda Castroverde","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"San Sans\u00f3n de Dol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"San V\u00edctor I (papa)[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Santa Alfonsa de la Inmaculada Concepci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"27 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"29 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"28 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"28 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"12 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 28 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julio","date_clean":"28 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"D\u00eda Internacional del Tigre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda de la Cultura Nacional.\nD\u00eda de los Valores Humanos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nSanta Marta de Tormes (Salamanca), fiesta local dedicada a Santa Marta.\nSanta Marta de Ortigueira (La Coru\u00f1a), fiesta local dedicada a Santa Marta.\nGeneralmente, coincide con la \"Festa Major\" de verano, en Parets del Vall\u00e8s (Barcelona).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"San L\u00e1zaro de Betania","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Santa Beatriz (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"San Cal\u00ednico de Gangra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"San F\u00e9lix de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"San Guillermo Pinch\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"San Lupo de Troyes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Santos Marta, Mar\u00eda y L\u00e1zaro[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"San Olaf II de Noruega","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"San Pr\u00f3spero de Orleans","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Santa Serafina de Galicia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Beato Carlos Nicol\u00e1s Antonio Ancel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Beato Jos\u00e9 de Calasanz Marqu\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Beato Juan Bautista Egozcuez\u00e1bal Aldaz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Beato Lucio Mart\u00ednez Mancebo y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Beato Urbano II (papa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"28 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"30 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"29 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"29 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 29 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julio","date_clean":"29 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Amistad (seg\u00fan la Resoluci\u00f3n\u00a0A\/RES\/65\/275 de la Asamblea General de las Naciones Unidas, firmada el 3 de mayo de 2011).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"D\u00eda Mundial contra la Trata de Personas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Vanuatu\u00a0Vanuatu: D\u00eda de la independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"San Abd\u00f3n de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Santa Godeleva de Ghistelles","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"San Jos\u00e9 Yuan Gengyin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Santa Julita de Cesarea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"San Leopoldo de Castelnuovo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Santa Mar\u00eda de Jes\u00fas Sacramentado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"San Pedro Cris\u00f3logo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"San Sen\u00e9n de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"San Urso de Auxerre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Beato Braulio Mar\u00eda Corres y 14 compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Beato Manes Guzm\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Beata Mar\u00eda Vicenta de Santa Dorotea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Beato Sergio Cid Pazo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"29 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"31 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"30 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"30 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 30 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julio","date_clean":"30 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Periodista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"San Calimero de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Santa Elena de Suecia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"San Fabio de Mauritania[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"San Germ\u00e1n de Auxerre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"San Ignacio de Loyola","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"San Justino de Jacobis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Santos Pedro Do\u00e0n C\u00f4n Qu\u00fd y Manuel Phung","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"San Tertulino de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Beato Everardo Hanse","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Beato Francisco Stryjas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Beato Jaime Buch Canals","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Beato Juan Colombini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Beato Juan Francisco Jarriges","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Beato Miguel Ozieblowski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Beata Sidonia Schelingov\u00e1","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"30 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"1 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"30 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"31 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 31 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julio","date_clean":"31 de julio","month_id":"07","format_date":"07\/31"}]