[{"event":"Imbolc, festividad del calendario celta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"D\u00eda nacional del ajolote M\u00e9xico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Agripano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Santa Br\u00edgida de Irlanda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Cecilio de Granada","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Enrique Morse","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Juan de Saint-Malo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Pablo de Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Ra\u00fal de Cambray","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Severo de R\u00e1vena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Sigeberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Trif\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"San Urso de Aosta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Santa Luna Bonilla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Beato Andr\u00e9s de Segni","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Beata Juana Francisca de la Visitaci\u00f3n Michelotti","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Beato Reginaldo de Orleans","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"31 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"2 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"1 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"1 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 1 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_febrero","date_clean":"1 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"D\u00eda Mundial de los Humedales","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda de la marmota.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Tenerife (Islas Canarias) fiesta insular: Virgen de Candelaria (Patrona de las Islas Canarias).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Colmenar Viejo (Madrid): Fiesta de la Vaquilla (declarada de inter\u00e9s tur\u00edstico nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Filipinas\u00a0Filipinas Conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica de Filipinas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda de la Virgen de la Candelaria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Presentaci\u00f3n del Se\u00f1or, Nuestra Se\u00f1ora de la Purificaci\u00f3n o Nuestra Se\u00f1ora de la Candelaria[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"San Aproniano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"San Burcardo, obispo alem\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Santa Catalina de Ricci,[4]\u200b religiosa italiana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"San Fl\u00f3sculo de Orleans[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"San Lorenzo de Canterbury,[6]\u200b obispo ingl\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"San Te\u00f3fano V\u00e9nard, misionero y m\u00e1rtir franc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Carlos Ferrari,[7]\u200b cardenal italiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Beato Esteban Bellesini[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Beata Mar\u00eda Catalina Kasper[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Beata Mar\u00eda Dominica Mantovani[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Saggio de Langobardis, religioso italiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Beato Pedro Cambiani de Ruffia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Beato Sim\u00f3n de Cassia Fidati[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora del Buen Suceso.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"1 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"3 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"2 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"2 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 2 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_febrero","date_clean":"2 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"D\u00eda Internacional del Abogado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Torrent fiesta dedicada a San Blas, patr\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Chiprana fiesta dedicada a San Blas, patr\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Caudete fiesta dedicada a San Blas, patr\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Santa Marta de Tormes (Salamanca), fiesta local dedicada a san Blas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"La Monta\u00f1a (Cantabria), fiesta patronal dedicada a san Blas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Sandoval de la Reina (Burgos), fiesta local dedicada a san Blas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Hornillos de Cerrato (Palencia), fiesta local dedicada a san Blas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de Suyapa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Adelino de Celle","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Ansgar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Azar\u00edas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Santa Berlinda de Meerbeke","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Blas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Celerino de Cartago","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Hadelin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Leonio de Poitiers","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Lupicino de Lyon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Santa Mar\u00eda de San Ignacio Th\u00e9venet","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Santa Olivia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San \u00d3scar de Brema","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"San Tigrido","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Santa Wereburga de Chester","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Beato Helinando de Froidemont","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Beato Juan Nelson","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Beata Mar\u00eda Ana Rivier","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Beata Mar\u00eda Elena Stollenwek","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Beato Dom Justo Takayama","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"2 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"4 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"3 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"3 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 3 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_febrero","date_clean":"3 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Fraternidad Humana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"D\u00eda Mundial contra el C\u00e1ncer.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Angola\u00a0Angola: D\u00eda de la Lucha Armada.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Guardavidas (socorristas de rescate acu\u00e1tico).[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: (California y Misuri): D\u00eda de Rosa Parks.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"\u00a0Sri Lanka: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda de la Dignidad Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Andr\u00e9s Corsini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Aventino de Chartres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Aventino de Troyes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Eutiquio de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Fileas de Thmuis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Filoromo de Alejandr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San G\u00e9mino (confesor)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Gilberto de Sempringham","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Isidoro de Pelusio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Jos\u00e9 de Leonisa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Juan de Brito, m\u00e1rtir[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Rabano Mauro, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Santa Juana de Valois (1464-1505)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Nicol\u00e1s Estudita","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"San Remberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Beato Juan Speed","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Beata Isabel Canori Mora, terciaria trinitaria romana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"3 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"5 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"4 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"4 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 4 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_febrero","date_clean":"4 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: aniversario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n mexicana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Santa \u00c1gueda de Catania, virgen y m\u00e1rtir. Abogada de las enfermedades de los pechos de la mujer y Patrona de Sorihuela del Guadalimar (Ja\u00e9n).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Santa Adelaida de Vilich","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"San Albuino, obispo austriaco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"San Avito de Viena, te\u00f3logo italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Santa Calamanda, virgen y m\u00e1rtir hispana, patrona de Calaf","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"San Felipe de Jes\u00fas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Santa Francisca M\u00e9zi\u00e8re","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"San Ingenuino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"San Bernab\u00e9 de Jes\u00fas M\u00e9ndez Montoya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"San Lucas (abad)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Santos M\u00e1rtires del Ponto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"San Sabas el Joven","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Beata Isabel Canori Mora.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"4 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"6 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"5 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"5 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 5 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_febrero","date_clean":"5 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"D\u00eda Internacional de Tolerancia Cero con la Mutilaci\u00f3n Genital Femenina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Jamaica: D\u00eda de Bob Marley.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Laponia: D\u00eda Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Nueva Zelanda: D\u00eda de Waitangi (fiesta nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"M\u00e9xico: 2022 D\u00eda Nacional del Pulque (segundo domingo de febrero).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Panam\u00e1: D\u00eda del Fot\u00f3grafo y Camar\u00f3grafo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Alfonso Mar\u00eda Fusco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Amando","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Antoliano, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Brinolfo Algotsson","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Santa Dorotea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Gast\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Guarino de Palestrina","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Mateo Correa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Melis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Pablo Miki y los 26 m\u00e1rtires de Jap\u00f3n, misioneros jesuitas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Santa Renula o Relinda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Silvano, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"San Vedasto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Beato \u00c1ngel de Furcio, religioso italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"5 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"7 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"6 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"6 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 6 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_febrero","date_clean":"6 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Granada: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"san M\u00e1ximo de Nola, obispo (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"san Partenio de Lampsaco, obispo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"san Mois\u00e9s del Sina\u00ed, obispo (f. c. 389)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"santa Juliana de Florencia, viuda (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"san Lorenzo de Siponte, obispo (f. c. 545)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"san Ricardo de Wessex (f. c. 720)[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"san Lucas el Joven, eremita (f. 955)[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beato Ricerio de Mucia (f. 1236)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beato Antonio de Stronc\u00f3nio, religioso (1461)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beato Tom\u00e1s Sherwood, m\u00e1rtir (f. 1578)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beatos Jacobo Sal\u00e8s y Guillermo Saultemouche, m\u00e1rtires (f. 1593)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"san Gil Mar\u00eda de San Jos\u00e9, religioso (f. 1812)[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"san Juan de Triora, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1816)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beata Rosal\u00eda Rendu, virgen (f. 1856)[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beata Mar\u00eda de la Providencia Smet, virgen y fundadora (f. 1871)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beato P\u00edo IX, papa (f. 1878)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beatos Anselmo Polanco y Felipe Ripoll, m\u00e1rtires (f. 1939)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beato Adalberto Nierychlewski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"beato Pedro Verhun, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1957)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"6 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"8 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"7 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"7 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 7 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_febrero","date_clean":"7 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Santa Cointa, virgen y m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"San Esteban de Muret, abad y fundador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"San Honorato de Mil\u00e1n, obispo italiano.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"San Jer\u00f3nimo Emiliani, religioso y fundador italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"Santa Josefina Bakhita, religiosa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"San Jovencio de Pavia, obispo italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"San Lacuto de Breta\u00f1a, abad franc\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"San Nicecio de Tr\u00e9veris, obispo franc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"San Pablo de Verd\u00fan, obispo franc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"Beata Josefina Gabriela Bonino, religiosa y fundadora","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"Beato Pedro Igneo, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"7 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"9 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"8 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"8 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 8 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_febrero","date_clean":"8 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"D\u00eda Internacional de la pizza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"M\u00e9xico: D\u00eda del odont\u00f3logo[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Chile: D\u00eda Nacional del Hincha, en conmemoraci\u00f3n del fallecimiento de 16 hinchas de O'Higgins de Rancagua en un accidente carretero en las cercan\u00edas de la ciudad chilena de Tom\u00e9, tras asistir al partido donde el club derrot\u00f3 como visitante a Huachipato en el Estadio CAP de Talcahuano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Colombia: D\u00eda Nacional del periodista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Abelardo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Alto de Baviera, abad germ\u00e1nico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Ansberto (abad)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Santa Apolonia de Alejandr\u00eda (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Mar\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Miguel Febres Cordero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Nic\u00e9foro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Rainaldo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Sabino, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"San Teliavo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Beato Leopoldo de Alpandeire, fraile capuchino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Beata Ana Catalina Emmerick","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Beato Luis Maga\u00f1a Serv\u00edn, Laico y m\u00e1rtir mexicano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"8 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"10 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"9 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"9 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 9 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_febrero","date_clean":"9 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"\u00a0Naciones Unidas y la FAO: D\u00eda Mundial de las Legumbres.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: Grito Libertario de Oruro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana (FAM).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Noruega Noruega: D\u00eda de la Madre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Italia\u00a0Italia: D\u00eda Nacional de los Exilios y las Foibe, para conmemorar los exilios en Istria y Dalmacia y la Masacre de las foibe.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda de la Aviaci\u00f3n de Combate","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"San Jos\u00e9 S\u00e1nchez del R\u00edo m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Santa Austreberta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"San Dante o san Durante","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Santa Escol\u00e1stica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Santa Sotera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"San Troyano, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Beata Clara de Rimini, viuda bizantina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Beata Eusebia Palomino Yenes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Beato Hugo, abad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Beato Luis Stepinac (1898-1960), cardenal croata, arzobispo de Zagreb, colaboracionista nazi durante la Segunda Guerra Mundial; en 1998 San Juan Pablo\u00a0II lo design\u00f3 \u00abm\u00e1rtir\u00bb.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"9 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"11 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"10 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"10 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 10 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_febrero","date_clean":"10 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Mujer y la Ni\u00f1a en la Ciencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Jornada Mundial del Enfermo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"\u00a0Uni\u00f3n Europea: D\u00eda del N\u00famero de Emergencias Europeo 112.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Camer\u00fan\u00a0Camer\u00fan: D\u00eda de la Juventud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"\u00a0Ciudad del Vaticano: Aniversario de la firma de los Pactos de Letr\u00e1n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Corea del Sur\u00a0Corea del Sur: Taeborum, comienzo del a\u00f1o nuevo lunar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda del Inventor. (Aniversario del nacimiento de Thomas Alva Edison).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Ir\u00e1n\u00a0Ir\u00e1n: D\u00eda de la Victoria de la Revoluci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Italia\u00a0Italia: D\u00eda de Conciliaci\u00f3n (conmemorando la firma de los Pactos de Letr\u00e1n).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: D\u00eda de la Fundaci\u00f3n Nacional (Kenkoku Kinen no hi).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Liberia\u00a0Liberia: D\u00eda de las Fuerzas Armadas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Soci\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de Lourdes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"San Ardano, abad franc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"San Castrense, obispo y m\u00e1rtir romano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"San Gregorio II, papa 89\u00b0","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"San Pascual I, papa 98\u00b0","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"San Pedro de Jes\u00fas Maldonado, sacerdote y m\u00e1rtir mexicano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"San Secundino, m\u00e1rtir hispano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"San Severino de Agauno, abad franc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Santa Soteris, virgen y m\u00e1rtir romana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Beato Tob\u00edas Borras Romeu, religioso y m\u00e1rtir espa\u00f1ol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"10 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"12 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"11 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"11 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 11 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_febrero","date_clean":"11 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"D\u00eda de Darwin para promocionar la Ciencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Birmania\u00a0Birmania: Uni\u00f3n de Myanmar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Corea del Norte\u00a0Corea del Norte: Sollal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda del Oriente Ecuatoriano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nCumplea\u00f1os de Abraham Lincoln.\nD\u00eda de Georgia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"\u00a0Mauricio: Festival de Primavera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del nadador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"\u00a0Mongolia: Tsagaan Sar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Nepal\u00a0Nepal: Shiva Ratri (\u2018la noche de Shiv\u00e1\u2019, en honor al dios Shiv\u00e1).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1n del Sur: Isra y Merag.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda de la Juventud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Vietnam\u00a0Vietnam: Tet Nguyen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Nuevo A\u00f1o Lunar: Brun\u00e9i, China, Corea del Sur, Hong Kong, Indonesia, Laos, Macao, Malasia, Singapur, Taiw\u00e1n, Tailandia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"San Antonio Cauleas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"San Benito de Aniano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Santa Eulalia de Barcelona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"San Ludano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"San Melecio de Antioqu\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Santa Melesia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"San Saturnino de Cartago y compa\u00f1eros m\u00e1rtires de Abitinia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Beata Humbelina","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"11 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"13 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"12 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"12 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 12 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_febrero","date_clean":"12 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Radio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Islas Marianas del Norte: D\u00eda Presidencial.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San \u00c1gabo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Benigno de Todi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San C\u00e1stor de Aquitania","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Esteban de Lyon, obispo franc\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Esteban de Rieti","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Fulcr\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Gilberto de Meaux,","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Gosberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Guimera,","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Lucinio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Martiniano, eremita","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Pablo Le-Van-Loc","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Pablo Liu Hanzou","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"San Poliuto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Beata Cristina Camozzi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Beata Eustoquia Bellini (1444-1468)[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Beato Jord\u00e1n de Sajonia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"12 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"14 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"13 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"13 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 13 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_febrero","date_clean":"13 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"D\u00eda de San Valent\u00edn (tambi\u00e9n conocido como D\u00eda de los Enamorados).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"D\u00eda de Mundial de las Cardiopat\u00edas Cong\u00e9nitas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Antigua Roma: segundo d\u00eda de las Fiestas de las Lupercales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Bolivia: D\u00eda de la Reivindicaci\u00f3n Mar\u00edtima (Ocupaci\u00f3n de Antofagasta).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"M\u00e9xico: fundaci\u00f3n de Guadalajara, actual capital del estado de Jalisco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"San Valent\u00edn (eliminado del santoral cat\u00f3lico en 1969, despu\u00e9s del Concilio Vaticano II, porque su existencia es legendaria).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Santos Cirilo y Metodio, monjes y obispos.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Santa Alejandra de Egipto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"San Antonino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"San Auxencio de Bitinia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"San Eleucadio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"San Juan Bautista de la Concepci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"San Nostriano, obispo romano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"San Vital de Spoleto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"San Zen\u00f3n (m\u00e1rtir).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"13 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"15 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"14 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"14 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 14 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_febrero","date_clean":"14 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Antigua Roma: Celebraci\u00f3n de las fiestas de las Lupercales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"D\u00eda Internacional del C\u00e1ncer Infantil, seg\u00fan la Uni\u00f3n Internacional Contra el C\u00e1ncer.[3]\u200b[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Claudio de la Colombi\u00e8re","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Crat\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Decoroso","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Santa Faustina de Utrech","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Faustino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Santa Georgia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Jovita (var\u00f3n).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Pomponio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Quinidio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Saturnino, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Severo de Valeria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Sigfrido","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"San Walfrido.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Beato \u00c1ngel Scarpetti","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"14 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"16 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"15 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"15 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 15 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_febrero","date_clean":"15 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"\u00a0Alaska: D\u00eda de Elizabeth Peratrovich.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Corea del Norte\u00a0Corea del Norte: D\u00eda de la Estrella Luz.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"\u00a0Lituania: Declaraci\u00f3n del 16 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"\u00a0Ucrania: D\u00eda de la Unidad Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Santa Juliana de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"San Maruta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"San Nicol\u00e1s de Jap\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"San On\u00e9simo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Siete santos fundadores de los servitas (Alejo, Amadeo, Hugo, Benito, Bartolom\u00e9, Gerardino y Juan).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Beata Filipa Mareri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Allamano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Paglia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"15 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"17 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"16 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"16 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 16 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_febrero","date_clean":"16 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"\u00a0Imperio romano: Quirinalia, en honor a Quirino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico: D\u00eda del inventor Mexicano, en honor al natalicio de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"\u00a0Kosovo: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"\u00a0Libia: D\u00eda de la Revoluci\u00f3n del 17 de Febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Alejo Falconieri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Bonoso","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Constable","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Evermodo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Fian","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Fint\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Furaldo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Juli\u00e1n de Capodacia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Mesrob","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Pedro Yu Chong-nyul","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Silvino de Auchy","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"San Teodoro de Bizancio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Beato Antonio Lesczewicz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Beato Lucas Belludi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"16 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"18 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"17 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"17 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 17 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_febrero","date_clean":"17 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"D\u00eda Internacional del S\u00edndrome de Asperger","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Gambia: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Angilberto de Centula","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Claudio de Ostia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Eladio de Toledo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Flaviano de Constantinopla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Francisco R\u00e9gis Clet","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Fr\u00factulo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Sadoth","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Santa Jimena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Sime\u00f3n de Jerusal\u00e9n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Tarasio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Teotonio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San Juan Pedro N\u00e9el","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Beato Gertrudis Comensoli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Beato Guillermo Harrington","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Beato Jorge Kaszyra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Beato Fra Ang\u00e9lico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Beato Juan Pibush.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"San M\u00e1ximo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"17 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"19 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"18 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"18 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 18 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_febrero","date_clean":"18 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Tailandia: Makha Bucha.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"M\u00e9xico: D\u00eda del Ej\u00e9rcito Mexicano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Bonifacio de Lausana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Barbado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Conrado de Piacenza, abad italiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Beato de Li\u00e9bana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Gabino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Jorge de Vabres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Santa Luc\u00eda Yi Zhenmei","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Mansueto de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Proclo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"San Quodvuldeo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Beato Conrado de Piacenza Confalonieri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Beata Isabel Picenardi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Zaplata","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Beato \u00c1lvaro de C\u00f3rdoba.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"18 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"20 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"19 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"19 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 19 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_febrero","date_clean":"19 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Justicia Social.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Pipa.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"D\u00eda del Camar\u00f3grafo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"D\u00eda Internacional del Gato.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"\u00a0Espa\u00f1a:\nD\u00eda de los callos y morcillas. [2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"\u00a0Per\u00fa:\nD\u00eda del Emoliente, Quinua, Maca, Kiwicha y Dem\u00e1s Bebidas Naturales Tradicionales.[3]\u200b\n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"san Serapi\u00f3n de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtir (f. c. 248)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Tiro (f. 303)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"san Tirani\u00f3n de Tiro, obispo y m\u00e1rtir (f. 311)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"san Eleuterio de Tournai, obispo (f. c. 530)[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"san Euquerio de Orleans, obispo (f. c. 738)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"san Le\u00f3n de Catania, obispo (f. c. 787)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"santa Jacinta Marto (f. 1920)[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"beata Julia Rodzinska, virgen y m\u00e1rtir (f. 1945)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"19 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"21 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"20 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"20 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 20 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_febrero","date_clean":"20 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"Barbados\u00a0Barbados se celebra el d\u00eda llamado Rihanna's Day, en espa\u00f1ol D\u00eda Rihanna.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional del Gu\u00eda de Turismo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Lengua Materna, proclamado por la Conferencia General de la Unesco en 1999.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"D\u00eda de las Letras Canarias","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Manresa (Barcelona): Festa de la Llum.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"san Pedro Damiani, cardenal italiano, obispo de Ostia y \u00abdoctor\u00bb de la Iglesia (f. 1072)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"san Eustacio de Antioqu\u00eda, obispo turco (f. c. 338)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"san Germ\u00e1n de Granfeld, abad alem\u00e1n (f. c. 667)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"beato Tom\u00e1s Portmort, presb\u00edtero y m\u00e1rtir franc\u00e9s (f. 1592)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"san Roberto Southwell, presb\u00edtero y m\u00e1rtir ingl\u00e9s (f. 1595)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"beato Natal Pinot, presb\u00edtero y m\u00e1rtir franc\u00e9s (f. 1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"beata Mar\u00eda Enriqueta Dominici, religiosa italiana (f. 1894).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"20 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"22 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"21 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"21 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 21 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"21 de febrero en la historia de Rusia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_febrero","date_clean":"21 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Encefalitis.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"D\u00eda Europeo por la Igualdad Salarial entre Hombres y Mujeres.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"D\u00eda del Pensamiento Scout.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"Argentina: D\u00eda de la Ant\u00e1rtida Argentina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"M\u00e9xico: D\u00eda del Ingeniero Agr\u00f3nomo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"c\u00e1tedra de san Pedro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"san Pap\u00edas de Hier\u00e1polis, obispo (s. II)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"san Pascasio de Vienne, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"san Maximiano de Ravena, obispo (f. 556)[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"san Pedro Damiani (f. 1072)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"beata Isabel de Longchamp, virgen (f. 1270)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"santa Margarita de Cortona (f. 1297)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"beato Diego Carvalho, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1624)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"beata Mar\u00eda de Jes\u00fas d\u2019Outremont (f. 1878)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"21 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"23 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"22 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"22 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 22 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_febrero","date_clean":"22 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"Primer d\u00eda del Carnaval.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: Tenn\u014d tanj\u014dbi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Rusia Rusia: D\u00eda de los defensores de la Patria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Perito y T\u00e9cnico Industrial.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"san Policarpo de Esmirna, obispo y m\u00e1rtir (f. c. 155)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"santa Marta de Astorga, virgen y m\u00e1rtir (siglo III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"san Sireno o Sinerio de Sirmio, m\u00e1rtir (f. c. 307)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"santa Milburga de Wenlock, virgen (f. c. 722)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"san Willigiso de Maguncia, obispo (f. 1011)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"san Juan de Stilo, monje (s. XI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"beata Rafaela de Villalonga Ybarra (f. 1900)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"beato Nicol\u00e1s Tabouillot, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1795)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"beata Josefina Vannini, virgen (f. 1911)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"beato Luis Mzyk, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"beato Vicente Frelichowski, presb\u00edtero (f. 1945)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"22 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"24 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"23 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"23 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 23 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_febrero","date_clean":"23 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"M\u00e9xico: D\u00eda de la Bandera de M\u00e9xico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"Paraguay: D\u00eda de la Mujer Paraguaya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"san Evecio de Nicomedia (f. 303)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"san Sergio de Capadocia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"san Pedro Palatino, m\u00e1rtir (f. 303)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"san Modesto de Tr\u00e9veris, obispo (f. c. 480)[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"san Etelberto de Kent, rey de Kent (f. 616)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"beato Contancio de Fabriano Servioli, presb\u00edtero (f. 1481)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"beato Marcos de Marconi, religioso (f. 1510)[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"beata Josefa Naval Girb\u00e9s, virgen (f. 1510)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"beato Tom\u00e1s Mar\u00eda Fusco, presb\u00edtero (f. 1891)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"23 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"25 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"24 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"24 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 24 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_febrero","date_clean":"24 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"D\u00eda Internacional del Implante Coclear.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"san N\u00e9stor de Magido, obispo y m\u00e1rtir (f. c. 250)[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"san Ces\u00e1reo de Nazianzo, m\u00e9dico (f. 369)[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"santa Aldetrudis de Malbode, virgen y abadesa (f. 526)[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"santa Waldburgis de Heidenheim, abadesa (f. 779)[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"san Gerlando de Agrigento, obispo (f. 1100)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"beato Roberto de Arbrisel, presb\u00edtero (f. 1116)[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"beato Avertano de Luca, peregrino y religioso (f. c. 1386)[13]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"beato Sebasti\u00e1n Aparicio (f. 1600)[14]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"beato Domingo Lentini, presb\u00edtero (f. 1828)[15]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"beata Mar\u00eda Adeodata Pisani, virgen y abadesa (f. 1855)[16]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"san Lorenzo Bai Xiaoman, m\u00e1rtir, artesano y ne\u00f3fito (f. 1856)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"santo Toribio Romo, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1928)[17]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"santos Luis Versiglia y Calixto Caravario, m\u00e1rtires (f. 1930)[18]\u200b[19]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"24 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"26 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"25 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"25 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 25 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_febrero","date_clean":"25 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Profesional en Laboratorio cl\u00ednico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial del Pistacho.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"San Agr\u00edcola de Nevers","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"San Alejandro de Alejandr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"San Andr\u00e9s de Florencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"San Diodoro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"San Faustiniano de Bolonia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"Santa Paula Montal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"San Porfirio de Gaza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"San V\u00edctor eremita.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"Beata Piedad de la Cruz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"Beato Roberto Dru cubrory.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"25 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"27 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"26 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"26 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 26 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_febrero","date_clean":"26 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial de las ONG.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"D\u00eda Internacional del Oso Polar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda en que se iza por primera vez la bandera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda del Civismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"santos Juli\u00e1n y Euno de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtires (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"san Besa de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtir (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"santa Honorina de Rouen, virgen y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"san Baldomero de Lyon, subdi\u00e1cono (f. c. 660)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"santos Basilio de Constantinopla y Procopio Decapolita, monjes (f. 741)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"san Hip\u00f3lito de Jura, abad y obispo (f. c. 770)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"san Gregorio de Nerek, monje, doctor de los armenios (f. 1005)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"san Lucas de Mesina, abad (f. 1149)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"santa Ana Line, viuda y m\u00e1rtir (f. 1601)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"beato Guillermo Richardson, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1603)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"beata Francisca Ana de la Virgen de los Dolores, virgen (f. 1855)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"san Gabriel de la Virgen de los Dolores, ac\u00f3lito (f. 1862)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"beata Mar\u00eda de Jes\u00fas Deluil Martiny, virgen (f. 1884)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"beata Mar\u00eda de la Caridad del Esp\u00edritu Santo, virgen (f. 1943)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"26 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"28 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"27 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"27 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 27 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_febrero","date_clean":"27 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"D\u00eda de las Enfermedades Raras.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda de Andaluc\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"\u00a0Uruguay: Grito de Asencio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Bailar\u00edn.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"\u00a0Taiw\u00e1n: D\u00eda de la Paz.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"\u00a0Arabia Saudita | \u00a0Bar\u00e9in | \u00a0Emiratos \u00c1rabes Unidos | \u00a0Jordania | \u00a0Om\u00e1n | \u00a0Yemen: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Alejandr\u00eda (f. 262)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"san Rom\u00e1n de Jura, abad (f. 463)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"santas Marana y Cira de Berea, v\u00edrgenes (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"beato Daniel Brottier, presb\u00edtero (f. 1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"beato Timoteo Trojanowski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"san Hilario, papa (f. 468)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"san Osvaldo de Worchester, obispo, can\u00f3nigo y monje (f. 992)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"beata Antonia de Florencia, fundadora y abadesa (f. 1472)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"san Agusto Chapdelaine, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1856)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"27 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"29 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"28 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"28 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 28 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_febrero","date_clean":"28 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"D\u00eda Mundial de las Enfermedades Raras.[2]\u200b[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"san Hilario, papa (f. 468)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"san Osvaldo de Worchester, obispo, can\u00f3nigo y monje (f. 992)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"beata Antonia de Florencia, fundadora y abadesa (f. 1472)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"san Agusto Chapdelaine, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1856)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"A\u00f1o bisiesto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"28 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"30 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"1 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"29 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"29 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 29 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_febrero","date_clean":"29 de febrero","month_id":"02","format_date":"02\/29"}]