[{"event":"D\u00eda Internacional de los Trabajadores: conmemoraci\u00f3n del origen del movimiento obrero; festivo en la mayor parte de los pa\u00edses del mundo. En las naciones comunistas, se denomina D\u00eda de la Solidaridad Internacional de los Trabajadores.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Coronamientos de Mayo: ceremonia ritual no oficial de la Iglesia cat\u00f3lica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Imperio romano:\nfestival femenino en honor de Bona Dea, tambi\u00e9n conocida como Maia y Fauna.\ncuarto d\u00eda de la Floralia o Juegos Florales, en honor a la diosa Flora.\nd\u00eda de los Lares p\u00fablicos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Norte de Europa: Noche de Walpurgis.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Constituci\u00f3n Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Rep\u00fablica Checa\u00a0Rep\u00fablica Checa: D\u00eda Nacional del Amor. En Praga, las parejas se re\u00fanen ante el monumento del poeta Karel Hynek M\u00e1cha para besarse.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"\u00a0Taiw\u00e1n y costa de China\u00a0China: festival de la diosa Matsu.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nAbanilla (Murcia): desfile de Moros y Cristianos, declarado de inter\u00e9s tur\u00edstico regional.\nAlmonacid de Toledo (Toledo): romer\u00eda de la Sant\u00edsima Virgen de la Oliva en su ermita.\nBeniaj\u00e1n (Murcia): romer\u00eda de la Virgen del Azahar.\nCastillazuelo (Huesca): romer\u00eda al Monasterio del Pueyo.\nLa Codosera (Badajoz): fiestas de Los Mayos, los vecinos colocan en las puertas de sus casas, los \"mayos\", que son mu\u00f1ecos que confeccionan durante varios d\u00edas antes, siempre con alg\u00fan mensaje de tipo sat\u00edrico.\nMadridejos (Toledo): romer\u00eda en las sierras en honor de Mar\u00eda Sant\u00edsima de Valdehierro.\nPazos de Monte (Orense): fiestas de San Jos\u00e9, declaradas de inter\u00e9s tur\u00edstico regional.\nTorrecampo (C\u00f3rdoba): romer\u00eda de Nuestra Se\u00f1ora de las Veredas.\nVillaca\u00f1as (Toledo): fiestas del Sant\u00edsimo Cristo de la Viga, declaradas de inter\u00e9s tur\u00edstico regional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nD\u00eda de la Ley (Law Day).\nD\u00eda de la Lealtad (Loyalty Day).\nHaw\u00e1i: festividad del d\u00eda del Lei.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Inglaterra\u00a0Inglaterra, Escocia\u00a0Escocia, Finlandia\u00a0Finlandia, Suecia Suecia y Baviera (Alemania\u00a0Alemania): Santa Walburga o Walpurga, santa cat\u00f3lica que se relaciona con el rito pagano de la Noche de Walpurgis y se cree que podr\u00eda ser una cristianizaci\u00f3n de las diosas Walpurgis (de los teutones), Beltane de los celtas y Floralia o Maia de los romanos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"\u00a0India: Maharashtra Divas (d\u00eda de Majarastra). El 1 de mayo de 1960, Majarastra fue fundada cuando el estado de Bombay se dividi\u00f3 en los nuevos estados ling\u00fc\u00edsticos de Maharashtra y Guyarat.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"\u00a0Irlanda: Beltane: L\u00e1 Bealtaine, el primer d\u00eda del verano en la Irlanda moderna era celebrado por los celtas (en el druidismo) y ahora lo festejan los neopaganos y wiccas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Malta\u00a0Malta: L-Ewwel ta Mejju, Jum il-haddiem (D\u00eda de los Trabajadores).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Islas Marshall\u00a0Islas Marshall: D\u00eda de la Independencia del dominio estadounidense (1979).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Suiza\u00a0Suiza: fiesta oficial de la primavera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Ir\u00e1n\u00a0Ir\u00e1n: comienzo de la Semana de los Profesores en honor al intelectual l\u00edder de la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica Morteza Motahhari, asesinado por el grupo terrorista marxista Mojahedin-e Khalq Organization (MKO).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Santa Berta de Kent","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Amador de Auxerre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San And\u00e9olo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Arigio de Gap","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Asaf","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Brieuc","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Santa Grata","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Jerem\u00edas profeta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Jos\u00e9 Obrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Marculfo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Orencio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Peregrino Laziosi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Ricardo Pampuri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Segismundo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"San Teodardo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Santos Torcuato, Tesifonte, Segundo, Indalecio, Cecilio, Isicio y Eufrasio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Beato Aldebrando","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Beato Clemente Septyckyj","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Beato Juli\u00e1n Cesarello","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Beata Mafalda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Beata Petronila de Moncel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Beato Ubaldo de San Geminiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"30 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"2 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"1 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"1 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 1 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mayo","date_clean":"1 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"D\u00eda Mundial del At\u00fan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"D\u00eda Mundial Contra el Acoso Escolar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Espa\u00f1a:","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"* D\u00eda de la Comunidad de Madrid.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"* Caravaca de la Cruz: Caballos del Vino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"* \u00c1vila: D\u00eda de San Segundo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"* Pinos del Valle (Granada), contin\u00faan las Fiestas de la Cruz en honor del Santo Cristo del Zapato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"* El Carpio (C\u00f3rdoba): romer\u00eda de Nuestro Se\u00f1or Ecce-Homo, patr\u00f3n de El Carpio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Indonesia: \"Hari Pendidikan Nasional\" (\"D\u00eda Nacional de la Educaci\u00f3n\").","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Ir\u00e1n: \"D\u00eda del maestro\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Per\u00fa: \"Batalla del Callao\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Polonia: \"Dzie\u0144 Flagi Rzeczypospolitej Polskiej\" (\"D\u00eda de la bandera\").","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San Atanasio[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San Cir\u00edaco de Atalia[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San F\u00e9lix di\u00e1cono","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Santa Flaminia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San Hespero de Atalia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San Longinos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San Te\u00f3dulo de Atalia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Santa Viborada","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San Vindemial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San Waldeberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"San Boris I de Bulgaria[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Santa Zoe de Atalia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Beato Boleslao Strzelecki","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Beato Guillermo Tirry","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Hermansson","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"1 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"3 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"2 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"2 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 2 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mayo","date_clean":"2 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Libertad de Prensa (decisi\u00f3n 48\/432 de 1993 de Asamblea General de las Naciones Unidas), se celebra desde 1994.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"D\u00eda Mundial del Asma , se celebra bajo los auspicios de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, la GINA (Iniciativa Mundial Contra el Asma).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"*  Sun Day ","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Cruz de mayo, Cruces de mayo, Fiesta de las Cruces., festividades sobre el tema de la Vera Cruz, mantenido en algunas ciudades y pa\u00edses a pesar de la celebraci\u00f3n oficial de la Exaltaci\u00f3n de la Santa Cruz el 14 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"\u00a0Argentina: \"D\u00eda Mundial del Jador\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia:\nSan Pedro de los Milagros: fiestas patronales del Se\u00f1or de los Milagros.\n\"D\u00eda del Ingeniero Forestal\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nVega de Valdetronco (Valladolid) Fiestas de la Santa Cruz.\nCieza (Murcia) d\u00eda de la Cruz.\nHell\u00edn (Albacete)  D\u00eda de la Cruz, fiesta local.\nEl Carpio (C\u00f3rdoba): Romer\u00eda de Nuestro Se\u00f1or Ecce Homo (patr\u00f3n de El Carpio).\nSanta Cruz de La Palma: D\u00eda de la Santa Cruz y aniversario de la fundaci\u00f3n de la ciudad.\nSanta Cruz de Tenerife: D\u00eda de la Cruz, Fiestas de mayo.\nSanta Cruz de Bezana (Cantabria): D\u00eda de la Cruz.\nIbros (Ja\u00e9n): D\u00eda de la Cruz. Fiestas Patronales.\nEl Viso del Alcor (Sevilla): Fiestas de la Santa Cruz.\nCaravaca de la Cruz (Regi\u00f3n de Murcia): D\u00eda de la Cruz.\nGranada: D\u00eda de la Cruz.\nAbanilla (Regi\u00f3n de Murcia): romer\u00eda en honor de la Santa Cruz de Abanilla.\nSama de Grado (Principado de Asturias): Sant\u00edsima Cruz de mayo\nUbrique (C\u00e1diz): Cruces de mayo (D\u00eda de los Gamones).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"\u00a0Francia:\nToulouse, concurso de poes\u00eda de Acad\u00e9mie des Jeux Floraux.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: \"D\u00eda del alba\u00f1il\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras: \"D\u00eda del arquitecto\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: \"Kenp\u014d Kinen Bi\" (Fiesta de la Constituci\u00f3n).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Lituania\u00a0Lituania: \"Fiesta de la Constituci\u00f3n\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\n\"D\u00eda del alba\u00f1il\".\n\"D\u00eda del arque\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Polonia\u00a0Polonia: \"Fiesta de la Constituci\u00f3n\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"San Alejandro I, papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"San Ansfrido","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"San Conleto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"San Felipe, ap\u00f3stol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"San Juvenal de Narni","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Santa Maura de Antinoe","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"San Pedro de Argo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Santiago el Menor, ap\u00f3stol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"San Teodosio de Kiev","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"San Timoteo de Antinoe","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Santa Violeta, virgen y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Beata Emilia Bicchieri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Beato Estanislao Kazimierczyk","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Beata Mar\u00eda Leonia Paradis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"2 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"4 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"3 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"3 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 3 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mayo","date_clean":"3 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Bomberos, decidido el 4  de enero de  1999, fecha de la muerte de cinco bomberos durante un incendio forestal en Australia, y se fij\u00f3 el d\u00eda de San Flori\u00e1n, santo patr\u00f3n de los bomberos.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"D\u00eda de Star Wars. La fecha fue elegida debido al juego de palabras en ingl\u00e9s \u00abMay the 4th\u00bb (4 de mayo), que parece \u00abMay the Force be with you\u00bb (\u2018que la Fuerza te acompa\u00f1e\u2019), frase ic\u00f3nica de las pel\u00edculas Star Wars.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Afganist\u00e1n\u00a0Afganist\u00e1n: D\u00eda del Recuerdo en honor de los m\u00e1rtires y discapacitados.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"China\u00a0China: D\u00eda de la Juventud, decretado en 1949 para conmemorar el Movimiento del 4 de mayo, una manifestaci\u00f3n nacionalista de estudiantes en 1919 contra japoneses y occidentales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nRhode Island: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Indonesia\u00a0Indonesia:\nKuningan: fiesta hind\u00fa balinesa, que tiene lugar tambi\u00e9n el 30 de noviembre. Este fen\u00f3meno ocurre porque el a\u00f1o \u015baka balin\u00e9s tiene 210 d\u00edas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: Kokumin no Ky\u00fbjitsu (Descanso nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Letonia\u00a0Letonia: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Inmigrante Coreano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Namibia\u00a0Namibia: D\u00eda de Cassinga.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Pa\u00edses Bajos\u00a0Pa\u00edses Bajos: Dodenherdenking (D\u00eda Nacional del Recuerdo, rememoraci\u00f3n de la Segunda Guerra Mundial).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"\u00a0Rep\u00fablica de China: D\u00eda Literario, conmemora el movimiento del 4 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"\u00a0Tonga: Aniversario de la coronaci\u00f3n del rey George Tupou I.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Santa Antonina de Nicea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Santa J\u00falia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"San Cir\u00edaco, presb\u00edtero y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"San Curc\u00f3domo di\u00e1cono","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"San Flori\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"San Godofredo de Hildesheim","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"San Jos\u00e9 Mar\u00eda Rubio Peralta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Santa Pelagia, virgen y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"San Silvano de Gaza y compa\u00f1eros m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Beato Carlos Manuel Rodr\u00edguez Santiago","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Beato Ceferino Gim\u00e9nez Malla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Beato Eduardo Jos\u00e9 Rosaz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Beato Juan Mart\u00edn Moy\u00eb","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Beato Ladislao de Gielniow","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"3 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"5 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"4 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"4 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 4 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mayo","date_clean":"4 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"D\u00eda del Patrimonio Mundial Africano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"D\u00eda Mundial del Asma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Enfermedad Cel\u00edaca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Partera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dinamarca: D\u00eda de la Liberaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Holanda: D\u00eda de la Liberaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Espa\u00f1a: D\u00eda de Homenaje a los espa\u00f1oles deportados y fallecidos en Mauthausen y en otros campos y a todas las v\u00edctimas del nazismo de Espa\u00f1a","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Etiop\u00eda: D\u00eda de la Liberaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Jap\u00f3n: D\u00eda de los Ni\u00f1os","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"M\u00e9xico: Cinco de mayo, conmemorando la batalla de Puebla, en la que mexicanos se enfrentaron a franceses, siendo los primeros los vencedores.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Provincia de Buenos Aires (Argentina): D\u00eda del Escritor Bonaerense (conmemorando la desaparici\u00f3n de Haroldo Conti).[cita\u00a0requerida]","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San \u00c1ngel de Sicilia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Avertino de Ven\u00e7ay","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Brit\u00f3n de Tr\u00e9veris","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Santa Crescenciana, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Eulogio, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Eutimio de Alejandr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Geroncio de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Hilario de Arl\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Joviniano de Auxerre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Le\u00f3n de Calabria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Mauronto de Marchiennes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San M\u00e1ximo de Jerusal\u00e9n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Nicecio de Vienne","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Sacerdote de Limoges","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"San Teodoro de Bolonia, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"La Conversi\u00f3n de San Agust\u00edn","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Beato Bienvenido Mareni","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Beata Catalina Cittadini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Beato Nuncio Sulpricio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"4 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"6 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"5 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"5 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 5 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mayo","date_clean":"5 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"D\u00eda Internacional Sin Dietas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Chile: D\u00eda del Kinesi\u00f3logo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Santa Benita de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Santo Domingo Savio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"San Eadberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"San Lucio de Cirene","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"San Petronaco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"San Prot\u00f3genes, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"San Venerio de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Beata Ana Rosa Gattorno","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Beato Bartolom\u00e9 Pucci-Franceschi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Beato Francisco de Montmerency Laval","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Beata Mar\u00eda Catalina Troiani","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"5 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"7 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"6 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"6 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 6 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mayo","date_clean":"6 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"D\u00eda de la Radio, (Rusia): fecha en que se conmemora la creaci\u00f3n de la radio en Rusia en 1895 por Aleksandr Step\u00e1novich Popov.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Cocentaina (Comunidad Valenciana): celebraci\u00f3n \u2015desde el a\u00f1o 1600\u2015 de la proclamaci\u00f3n de san Hip\u00f3lito de Roma (m\u00e1rtir).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"San Agust\u00edn Roscelli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"San Antonio de Kiev","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"San Benedicto II, papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"San Cen\u00e9rico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Santa Domitila y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"San Flavio de Nicomedia y compa\u00f1eros m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"San Juan de Beverley","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Beato Alberto de B\u00e9rgamo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Beata Gisela de Baviera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Beata Rosa Venerini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Beata Mar\u00eda de San Jos\u00e9 religiosa   O.A.R","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"6 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"8 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"7 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"7 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 7 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mayo","date_clean":"7 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Cruz Roja y de la Media Luna Roja.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Espa\u00f1a: D\u00eda del Becario.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"En Montiel (Ciudad Real), d\u00eda de la Virgen de los M\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"D\u00eda de la Victoria en Europa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Jornadas de Recuerdo y Reconciliaci\u00f3n en Honor de Quienes Perdieron la Vida en la Segunda Guerra Mundial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Corea: D\u00eda de los Padres.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"M\u00e9xico: Natalicio de Miguel Hidalgo y Costilla.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Estados Unidos, (Misisipi): D\u00eda de la Emancipaci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Paraguay: D\u00eda del Qu\u00edmico Paraguayo.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"D\u00eda de Virgen de Cuapa (Nicaragua).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"D\u00eda internacional del burro[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"D\u00eda internacional del fan\u00e1tico del West Ham United. se celebra por primera vez en todo el mundo (de manera virtual debido a la pandemia) \"Mark Noble FEST\" . Festejo en coincidencia con el natalicio de una de sus m\u00e1ximas figuras futbol\u00edsticas. En este d\u00eda el fan\u00e1tico hammer celebra ser del mejor club del mundo y comprometerse apoyando siempre as\u00ed sea en la adversidad como en la fortuna.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de Luj\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de Cuapa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Acacio de Bizancio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Arsenio de Scete","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Bonifacio IV, papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Desiderato de Bourges","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Dionisio, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Gibriano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Heladio de Auxerre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Metr\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Pedro de Tarantasia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San V\u00edctor de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"San Wiro y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Beato Amado Ronconi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Beato \u00c1ngel de Massaccio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Beato Luis Rabat\u00e1","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Beata Mar\u00eda Catalina de san Agust\u00edn","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Beata Ulrica Nisch","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"7 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"9 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"8 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"8 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 8 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mayo","date_clean":"8 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"D\u00eda de Europa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"D\u00eda de la Victoria sobre el nazismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Jornadas de Recuerdo y Reconciliaci\u00f3n en Honor de Quienes Perdieron la Vida en la Segunda Guerra Mundial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"D\u00eda de Goku en Jap\u00f3n.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"San Beato de Vend\u00f4me","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"San Dionisio de Vienne","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"San Geroncio de Ficocle","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"San Gregorio Ostiense","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"San Hermas de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"San Isa\u00edas, profeta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"San Jos\u00e9 D\u00f4 Quang Hi\u00ean","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"San Pacomio de Tebaida","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Beato Forte Gabrielli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Beato Juan Benincasa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Beata Mar\u00eda Teresa de Jes\u00fas Gerhardinger","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Beato Tom\u00e1s Pickering","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"8 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"10 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"9 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"9 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 9 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mayo","date_clean":"9 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"D\u00eda del Clero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"D\u00eda de la Madre en:\nBelice, Catar,  El Salvador,  Emiratos \u00c1rabes Unidos,  Guatemala,  India,  Malasia,  M\u00e9xico,  Om\u00e1n,  Pakist\u00e1n,  Singapur","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Arganes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"D\u00eda Nacional del Periodista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"D\u00eda Mundial del Lupus.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Antonino de Florencia[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Santa Blanda, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Calepodio, presb\u00edtero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Cataldo de Irlanda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Comgall","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Dami\u00e1n de Molokai[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Diosc\u00f3rides de Mira","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Ep\u00edmaco, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Gordiano de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Guillermo de Pontoise","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Santo Job, patriarca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"San Juan de \u00c1vila[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Santa Solangia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Beata Beatriz I de Este","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Beato Enrique Rebuschini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Beato Iv\u00e1n Merz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Albergati","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"9 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"11 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"10 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"10 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 10 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mayo","date_clean":"10 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"D\u00eda del servicio civil en Guatemala.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"D\u00eda del Himno Nacional Argentino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"D\u00eda de los Santos Cirilo y Metodio, creadores del alfabeto cir\u00edlico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"D\u00eda del Estudiante.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"D\u00eda Nacional del Teatro, recordando el nacimiento de Andr\u00e9s P\u00e9rez Araya.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Badalona: Noche de San Anastasio, patrono de la ciudad, con la Quema del Demonio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"L\u00e9rida: Fiesta mayor, patrono de la ciudad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Antimo de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Evelio, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Francisco de Jer\u00f3nimo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Gangulfo de Varennes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Gualterio de Esterp","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Ignacio de L\u00e1coni","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Iluminado de San Severino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Iluminado, monje","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Mamerto de Vienne","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Mateo L\u00ea Van G\u00e2m","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Mayolo de Cluny","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Mayulo de Bizacena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"San Mocio de Bizancio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Beato Gregorio Celli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Beato Domingo Iturrate, religioso trinitario","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Santa Estela","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"10 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"12 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"11 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"11 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 11 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mayo","date_clean":"11 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Enfermera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Fibromialgia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"San Aquileo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"San Cirilo de Mesia y compa\u00f1eros m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Santo Domingo de la Calzada","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Santa Domitila de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"San Epifanio de Salamina","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"San Felipe de Agira","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"San Germ\u00e1n de Constantinopla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"San Modoaldo de Tr\u00e9veris","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"San Nereo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"San Pancracio de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Santa Rictrudis de Marchiennes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Beato \u00c1lvaro del Portillo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Beata Imelda Lambertini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Beata Juana de Portugal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"11 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"13 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"12 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"12 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 12 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mayo","date_clean":"12 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Valladolid: San Pedro Regalado, patr\u00f3n de la ciudad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"\u00cdscar (Valladolid): Virgen de los M\u00e1rtires, patrona de la villa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"D\u00eda del Tip\u00f3grafo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"D\u00eda de la Virgen de F\u00e1tima.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de F\u00e1tima","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"San Andr\u00e9s Huberto Fournet","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Santa Gemma de Sulmona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Santa Gliceria de Trajan\u00f3polis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Santa In\u00e9s de Poitiers","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"San Juan Silenciero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Santa Mar\u00eda Mazzarello","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"San Pedro de Regalado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"San Servacio de Tongres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Beata Magdalena Albrici","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"12 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"14 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"13 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"13 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 13 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mayo","date_clean":"13 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Chile\u00a0Chile D\u00eda de la Ingenier\u00eda Chilena. - D\u00eda del Ingeniero y D\u00eda de la manicurista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"D\u00eda Continental del Seguro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Pere\u00f1a de la Ribera (Espa\u00f1a): romer\u00eda de la Virgen del Castillo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Israel: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Petrel (Alicante, Espa\u00f1a): celebraci\u00f3n del d\u00eda de su patr\u00f3n, San Bonifacio M\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Izumo Taisha (Ciudad Izumo, Jap\u00f3n): Primer d\u00eda del Festival anual.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"En Estados Unidos se celebra el Biscuit Day, el D\u00eda del Biscuit.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San Abr\u00fanculo de Langres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San Cartago de Lismore","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Santa Enedina de Cerde\u00f1a","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San Eremberto de Tolouse","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San Galo de Clermont","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San Isidoro de Qu\u00edo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Santa Justa de Cerde\u00f1a","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Santa Mar\u00eda Mazzarello","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San Mat\u00edas, ap\u00f3stol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San M\u00e1ximo de Asia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San Miguel Garico\u00efts","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"San Poncio de Cimiez","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Beato Gil de Vaoz\u00e9la","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Beata Teodora Gu\u00e9rin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Beato Tut\u00f3n de Ratisbona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Santa Gema de Galgani","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"13 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"15 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"14 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"14 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 14 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mayo","date_clean":"14 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Familia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Objeci\u00f3n de Conciencia.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"D\u00eda Internacional de las Mucopolisacaridosis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"D\u00eda Interancional de la Esclerosis Tuberosa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Trabajador Sanitarista, D\u00eda del Docente Universitario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Pisco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica: D\u00eda del agricultor costarricense.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda de la Enfermera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Madrid: San Isidro Labrador, patr\u00f3n de Madrid.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Corea del Sur\u00a0Corea del Sur: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n:\nKioto: Aoi Matsuri.\nIzumo Taisha: Segundo d\u00eda del Festival anual (14 de mayo-16 de mayo).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Palestina\u00a0Palestina: D\u00eda de la Nakba (el d\u00eda de la cat\u00e1strofe).[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Paraguay Paraguay:\nD\u00eda de la Madre.\nD\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Virgen de la dulce espera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Aquileo Taumaturgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Caleb","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Santa Dympna","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Isidro Labrador","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Santa Juana de Lestonnac","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Juan Bautista de la Salle","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Reticio de Aut\u00fan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Ruperto de Bingen","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Severino de Septempeda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Simplicio de Cerde\u00f1a","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Torcuato, obispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"San Witesindo de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Abell\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"14 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"16 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"15 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"15 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 15 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mayo","date_clean":"15 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Convivencia en Paz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Luz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"En Malasia es el D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"En Costa Rica es el D\u00eda Nacional del Microbi\u00f3logo y del Qu\u00edmico Cl\u00ednico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Virgen de Bisaccia, advocaci\u00f3n mariana originada en Montenero di Bisaccia y venerada tambi\u00e9n en  Timb\u00faes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Abd\u00e1s, obispo y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Abieso, obispo y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Ad\u00e1n de Fermo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Andr\u00e9s Bobola","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Brend\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Carentoco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San F\u00eddolo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Germerio de Tolosa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Honorato de Amiens","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Peregrino de Auxerre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Posidio de Calama","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Sim\u00f3n Stock","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Ubaldo de Gubbio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Beato Vidal Vladimir Bajrak","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"San Juan Nepomuceno.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"15 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"17 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"16 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"16 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 16 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mayo","date_clean":"16 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Armada Argentina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: D\u00eda del Canillita.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Cuba\u00a0Cuba: D\u00eda de la Reforma agraria y del Campesinado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Contador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Galicia): D\u00eda de las Letras Gallegas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Estudiante T\u00e9cnico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Museo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua: D\u00eda del Contador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Noruega Noruega: D\u00eda de la Constituci\u00f3n de Noruega.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"D\u00eda de Internet.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"D\u00eda Internacional contra la Homofobia, la Transfobia y la Bifobia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"D\u00eda Mundial de las Telecomunicaciones y la Sociedad de la Informaci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Hipertensi\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"San Adri\u00f3n de Alejandr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"San Emiliano de Vercelli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Santa Noelly Flores","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"San Pascual Bail\u00f3n[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"San Pedro Liu Wenyuan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Santa Restituta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"San V\u00edctor de Alejandr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Beata Antonia Mesina[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Beata Julia Salzano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"16 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"18 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"17 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"17 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 17 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mayo","date_clean":"17 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Museos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"D\u00eda de la Fascinaci\u00f3n por las Plantas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Escarapela.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Ocean\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda de los Museos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Uruguay Uruguay: Batalla de Las Piedras  \/  D\u00eda del Ej\u00e9rcito Nacional de Uruguay.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Hait\u00ed\u00a0Hait\u00ed: D\u00eda de la Bandera de Hait\u00ed.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: Aniversario de Punata.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"\u00a0Turkmenist\u00e1n: D\u00eda de la Constituci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Santa Claudia, virgen y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"San Di\u00f3scoro de Alejandr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"San Erico IX","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"San F\u00e9lix de Cantalicio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"San F\u00e9lix de Spalato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"San Juan I, papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"San Potam\u00f3n y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Beata Blandina Merten","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Beato Burcardo de Beinwil","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Beato Guillermo de Toulouse","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Beata Guadalupe Ortiz de Land\u00e1zuri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"17 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"19 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"18 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"18 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 18 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mayo","date_clean":"18 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"\u00a0Francia D\u00eda Nacional de Breta\u00f1a.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Mercad\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Mercad\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Turqu\u00eda\u00a0Turqu\u00eda: D\u00eda de Conmemoraci\u00f3n de Atat\u00fcrk.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"San Adolfo de Arras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"San Crisp\u00edn de Viterbo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"San Dunst\u00e1n de Canterbury","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"San Ivo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"San Francisco Coll","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"San Pedro Celestino papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"San Te\u00f3filo de Corte","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"San Urbano I papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Beato Agust\u00edn Novelli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Beata Humiliana de Florencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Beato Juan Bautista Javier Loir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Beato Juan de Santo Domingo Mart\u00ednez","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Beata Mar\u00eda Bernarda B\u00fctler","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Beato Pedro Wrighy","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"18 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"20 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"19 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"19 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 19 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mayo","date_clean":"19 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"\u00a0Camboya: D\u00eda Nacional del Recuerdo en Camboya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"\u00a0Timor Oriental: D\u00eda de Restauraci\u00f3n de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"\u00a0Indonesia: Despertar Nacional Indonesio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"\u00a0Camer\u00fan: D\u00eda Nacional de Camer\u00fan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional del Borracho.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico\u00a0: D\u00eda Nacional del psic\u00f3logo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"D\u00eda Mundial de las Abejas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Anastasio de Brescia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Santa \u00c1urea, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Austregisilo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Baudilio de Nimes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Bernardino de Siena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Hilario de Toulouse","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Santa Lidia de Tiatira","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Luc\u00edfero de Cagliari","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Protasio Chong Kuk-bo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Talaleo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"San Teodoro de Pav\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Beato Arc\u00e1ngel Tadini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Beata Columba de Perugia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Beato Guido de Gherardesca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"19 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"21 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"20 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"20 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 20 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mayo","date_clean":"20 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"D\u00eda Internacional del T\u00e9","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"D\u00eda del Optometrista en Venezuela","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Fundaci\u00f3n del Colegio de Optometrista De Venezuela ( 21 de mayo de 1949)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Diversidad Cultural para el Di\u00e1logo y el Desarrollo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"D\u00eda de la Afrocolombianidad, en que se conmemora cuando el gobierno de Jos\u00e9 Hilario L\u00f3pez decret\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud en Colombia.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"D\u00eda de las Glorias Navales, en que se conmemora los combates navales de Iquique y Punta Gruesa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"D\u00eda del Abogado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"C\u00f3rdoba: tiene lugar una batalla decisiva para el movimiento independentista de M\u00e9xico en 1821, en el lugar conocido como La Casa Quemada, los insurgentes al mando de Jos\u00e9 Joaqu\u00edn de Herrera derrotan a las huestes del realista Hevia, quien perece en la confrontaci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"D\u00eda del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"D\u00eda Europeo de la Red Natura 2000. Jornada para dar a conocer y revalorizar esta red de espacios protegidos en todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Italia, Lombardia, Inveruno, 'festa delle belle ragazze', la tradici\u00f3n cuenta que los or\u00edgenes celtas habr\u00edan dejado una notoria concentraci\u00f3n de bellas j\u00f3venes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Crist\u00f3bal Magallanes y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Eugenio de Mazenod","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Hemming de Abo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Hospicio de Niza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Mancio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Paterno de Dariorige","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Polieucto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Teobaldo de Vienne","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"San Timoteo de Mauritania","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Beato Juan Mopinot","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"20 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"22 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"21 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"21 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 21 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mayo","date_clean":"21 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Diversidad Biol\u00f3gica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"San At\u00f3n de Pistoya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"San Ausonio de Angulema","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"San Basilisco de Comana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Santo Domingo Ngon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Santa Joaquina de Vedruna","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"San Juan de Parma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Santa Julia de C\u00f3rcega","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"San Lupo de Limoges","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"San Miguel Ho Dihn Hy","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Santa Quiteria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Santa Rita de Casia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Beata Humildad de Faenza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Beato Juan Bautista Machado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Beato Juan Forest","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Beata Mar\u00eda Dominica Brun Barbantini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Beato Mat\u00edas de Arima","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Beato Pedro de la Asunci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"21 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"23 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"22 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"22 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 22 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mayo","date_clean":"22 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"\u00abRevelaci\u00f3n de El B\u00e1b\u00bb, d\u00eda sagrado en el calendario baha\u00ed.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"M\u00e9xico: D\u00eda del Estudiante.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"D\u00eda Internacional para la Erradicaci\u00f3n de la F\u00edstula Obst\u00e9trica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"D\u00eda Mundial de las Tortugas.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Desiderio de Langres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Efebo de N\u00e1poles","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Eutiquio de Nursia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Guiberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Honorato de Subiaco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Juan Bautista de Rossi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Miguel de Sinada","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Siagrio de Niza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"San Spes de Nursia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"22 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"24 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"23 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"23 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 23 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mayo","date_clean":"23 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"\u00a0Alemania: D\u00eda Europeo de los Parques Naturales.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"\u00a0Bolivia: D\u00eda Nacional contra el Racismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"\u00a0Bulgaria: D\u00eda de la creaci\u00f3n del alfabeto cir\u00edlico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"\u00a0Ecuador: D\u00eda de la independencia (batalla de Pichincha).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda Nacional de la Epilepsia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"\u00a0Eritrea: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"\u00a0Chile: D\u00eda del Completo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Mar\u00eda Auxiliadora[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"San M\u00e1nahen","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"San S\u00e9rvulo de Trieste","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"San Sime\u00f3n Estilita el Joven","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"San Vicente de L\u00e9rins[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"San Zoelo de Listra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Beato Felipe de Piacenza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Beato Juan de Prado[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Beato Luis Ceferino Moreau","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"23 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"25 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"24 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"24 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 24 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mayo","date_clean":"24 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"D\u00eda Internacional de \u00c1frica, conmemorando la fundaci\u00f3n en 1963 de la Organizaci\u00f3n para la Unidad Africana, precursora de la Uni\u00f3n Africana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"D\u00eda de la liberaci\u00f3n africana: en Chad, Liberia, Mal\u00ed, Mauritania, Namibia, Zambia y Zimbabue.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Semana de Solidaridad con los pueblos de los territorios no aut\u00f3nomos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"D\u00eda de la Toalla, en homenaje a Douglas Adams, autor de la Gu\u00eda del autoestopista gal\u00e1ctico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"D\u00eda del orgullo Geek, en homenaje al lanzamiento de Guerra de las galaxias de 1977.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional del Claqu\u00e9, en honor al nacimiento de Bill Robinson","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: Aniversario c\u00edvico del Departamento de Chuquisaca, en conmemoraci\u00f3n del Primer Grito Libertario de Am\u00e9rica Latina, dado en la Revoluci\u00f3n de Chuquisaca en 1809.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda de las v\u00edctimas de violencia sexual.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nD\u00eda del Orgullo Friki.\nFeria y Fiestas en honor de Nuestra Se\u00f1ora de la Salud en C\u00f3rdoba, Andaluc\u00eda, Espa\u00f1a.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda de la Cosmet\u00f3loga.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras: D\u00eda del Periodista Hondure\u00f1o, desde 1830.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda Nacional del Vino.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Letonia\u00a0Letonia: festival de Urbanas Diena.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"L\u00edbano\u00a0L\u00edbano: D\u00eda de la Liberaci\u00f3n (2000).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Contador P\u00fablico, recordando la entrega del primer t\u00edtulo de \u00abcontador de comercio\u00bb a Fernando D\u00edez Barroso en 1907.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"\u00a0Yugoslavia: D\u00eda de la Juventud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del himno nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"D\u00eda mundial contra el fascismo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda de la Educaci\u00f3n Inicial. El 25 de mayo de 1931 se abre el primer jard\u00edn estatal para ni\u00f1os a cargo de las hermanas Barcia Boniffatti.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Aldelmo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Beda el Venerable","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Cani\u00f3n de Atela","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Dionisio de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Dionisio Ssebuggwawo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Genadio de Astorga","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Gregorio VII, papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Le\u00f3n de Troyes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Santa Magdalena Sof\u00eda Barat","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Santa Mar\u00eda Magdalena de Pazzi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Pedro Doan Van Van","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"San Zenobio de Florencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Beato Gerardo Mecatti","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Beato Gerio de Montesanto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Beato Jacobo Felipe Bertoni","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Cehelski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Santa Emma de Altea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"24 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"26 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"25 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"25 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 25 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mayo","date_clean":"25 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional del Lindy Hop, en honor al nacimiento de Frankie Manning","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Polonia\u00a0Polonia: D\u00eda de la Madre.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda Nacional del Libro.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Georgia\u00a0Georgia: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Guyana\u00a0Guyana: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Ordenanza.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Andr\u00e9s Kaggwa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Berengario de Saint-Papoul","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Carlos de Saint-Anthony","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Desiderio de Vienne","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Eleuterio, papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Santa Felic\u00edsima de Todi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Felipe Neri[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Fugacio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Jos\u00e9 Chang Song-jib","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Lamberto de Vence","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Santa Mariana de Jes\u00fas de Paredes[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Pedro Sanz y Jord\u00e1","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Ponciano Ngondwe","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Prisco de Auxerre y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"San Simetrio de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Franchi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Beato Francisco Patrizi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"25 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"27 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"26 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"26 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 26 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mayo","date_clean":"26 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: D\u00eda de la Madre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Idioma Nativo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda Nacional del Cel\u00edaco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda Nacional de la transformaci\u00f3n digital","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Agust\u00edn de Canterbury.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Atanasio Bazzekuketta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Bruno de Wurzburgo[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Eutropio de Orange","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Gausberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Gonzaga Gonza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Julio de Dorostoro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Ranulfo de Arras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"San Restituto, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"26 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"28 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"27 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"27 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 27 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mayo","date_clean":"27 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"M\u00e9xico: D\u00eda del Estudiante Secundario","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"M\u00e9xico: D\u00eda Nacional de la Nutrici\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Espa\u00f1a: D\u00eda Nacional de la Nutrici\u00f3n.\nAlmazul (Soria): fiesta de la Virgen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Latinoam\u00e9rica y Caribe: D\u00eda Internacional de Acci\u00f3n por la Salud de la Mujer.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Argentina: D\u00eda Nacional del Ceremonial, establecido mediante Decreto N.\u00ba 1574\/93.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Argentina: D\u00eda de los Jardines de Infantes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Uruguay: D\u00eda del Ge\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Venezuela: D\u00eda del Natalicio de Jacinto Lara.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"D\u00eda mundial de la hamburguesa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"San Carauno de Chartres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"San Emilio, m\u00e1rtir junto a san Eladio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"San Germ\u00e1n de Par\u00eds","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"San Guillermo de Gelona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Santa Helic\u00f3nides de Corinto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"San Justo de Urgel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"San Pablo Hanh","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Santa Ubaldesca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Beato Antonio Juli\u00e1n Nowowiejski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Beato Herculano de Piegaro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Beato Ladislao Demski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Beato Lanfranco de Canterbury","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Beata Margarita Pole","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Beata Mar\u00eda Bartolomea Bagnesi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Beato Stefan Wynzynski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"27 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"29 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"28 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"28 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 28 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mayo","date_clean":"28 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"D\u00eda Internacional del Personal de Paz de las Naciones Unidas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Anciano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Empleado P\u00fablico.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Ej\u00e9rcito.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda de la carne.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Duod\u00e9cimo d\u00eda de Ridv\u00e1n, d\u00eda sagrado en el calendario bad\u00ed (de los bajai).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Fiesta regional de Lombard\u00eda (Italia) (en la memoria de la victoria de la batalla de Legnano).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda Nacional del Estudiante.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Santa Bona de Pisa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"San Exuperancio de R\u00e1vena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"San Gerardo de M\u00e2con","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"San Hesiquio Palatino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"San Maximino de Tr\u00e9veris","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"San Senador de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Santa \u00darsula Led\u00f3chowska","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Beata Gerardesca de Pisa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Beato Guillermo Arnaud y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Gerard","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Beato Ricardo Thirkeld","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"San Pablo VI","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"28 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"30 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"29 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"29 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 29 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mayo","date_clean":"29 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Esclerosis M\u00faltiple.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"D\u00eda de Anguila.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"D\u00eda Nacional de la Donaci\u00f3n de \u00d3rganos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"D\u00eda Nacional del Periodista Costarricense.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"D\u00eda de las Fuerzas Armadas.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"islas Canarias: D\u00eda de Canarias.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Sevilla: D\u00eda de San Fernando (Fernando III de Castilla: militar y rey espa\u00f1ol que reconquist\u00f3 la pen\u00ednsula ib\u00e9rica), patr\u00f3n de la ciudad.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"D\u00eda de la Madre.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"D\u00eda Nacional de la Papa.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"D\u00eda del Ge\u00f3grafo.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"D\u00eda de la libertad.[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Anastasio de Pav\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Santa Dinfna","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Santa Emmelia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Fernando III[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Gabino de Porto Torres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Huberto de Tongres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Santa Juana de Arco[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Lucas Kirby","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Mat\u00edas Kalemba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Palatino, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Sico, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"San Jos\u00e9 Marello","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Beato Ot\u00f3n Neururer","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Santa Lorena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"29 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"31 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"30 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"30 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 30 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mayo","date_clean":"30 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"OMS: D\u00eda Mundial Sin Tabaco .","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"D\u00eda del matem\u00e1tico, en reconocimiento a todas las personas que se dedican a estudiar esta ciencia. La fecha fue elegida en conmemoraci\u00f3n de la muerte de \u00c9variste Galois.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"En Guatemala se celebra el d\u00eda de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda Nacional del Gu\u00eda de Turismo\nD\u00eda Nacional de la Cerveza\nD\u00eda de la Energ\u00eda Nuclear. Conmemorando la creaci\u00f3n de la CNEA","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda de Castilla-La Mancha","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda de la Solidaridad y de la Reflexi\u00f3n sobre los Desastres Naturales. Creado por el Instituto Nacional de Defensa Civil del Per\u00fa en conmemoraci\u00f3n del Terremoto de \u00c1ncash de 1970, en memoria de sus v\u00edctimas y con la finalidad de crear conciencia sobre la actitud responsable ante los desastres naturales en el pa\u00eds.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Visitaci\u00f3n de Nuestra Se\u00f1ora a Santa Isabel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"San F\u00e9lix de Nicosia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"San Hermias de Comana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"San No\u00e9 Mawaggali","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Santa Petronila de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"San Silvio de Toulouse","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Beata Bautista Varano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Beato Jacobo Salomoni","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Beato Mariano de Roccacasale","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Barr\u00e9","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Santo [Cristo de la Salud patr\u00f3n de M\u00e1laga]","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"30 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"1 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 31 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mayo","date_clean":"31 de mayo","month_id":"05","format_date":"05\/31"}]