[{"event":"D\u00eda de las Bromas de abril.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Diversi\u00f3n en el Trabajo.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"san Venancio de Delminium, obispo, y compa\u00f1eros de Dalmacia y de Istria, m\u00e1rtires (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"santas Agape y Quionia de Tesal\u00f3nica, v\u00edrgenes y m\u00e1rtires (f. 304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"santa Mar\u00eda Egipc\u00edaca (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"san Valerio de Lauconay, presb\u00edtero (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"san Celso de Armagh, obispo (f. 1129).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"san Hugo de Grenoble, obispo (f. 1132).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"beato Hugo de Bonnevaux, abad (f. 1194).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"san Gilberto de Caihness, obispo (f. c. 1245).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"beato Juan Bretton, m\u00e1rtir (f. 1598).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"beato Luis Pavoni, presb\u00edtero (1848).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"31 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"2 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"1 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"1 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 1 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"D\u00eda Internacional del Libro Infantil (desde 1965), en conmemoraci\u00f3n del nacimiento del escritor dan\u00e9s Hans Christian Andersen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"D\u00eda Mundial de Concienciaci\u00f3n sobre el Autismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Veterano y de los Ca\u00eddos en la Guerra de Malvinas (feriado nacional), en conmemoraci\u00f3n al desembarco argentino en el archipi\u00e9lago de las islas Malvinas en el a\u00f1o 1982.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Abogado, en conmemoraci\u00f3n del nacimiento de Francisco Garc\u00eda, pol\u00edtico y presidente del pa\u00eds.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"san Francisco de Paula, ermita\u00f1o y fundador (1507).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"san Anfiano de Cesarea, m\u00e1rtir (306).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"santa Teodora de Tiro, virgen (307).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"san Abundio de Como, obispo (468).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"san V\u00edctor de Capua, obispo (554).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"san Nicecio de Lyon, obispo (573).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"san Eustasio de Luxeuil, abad (629).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"san Juan Payne, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1582).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"beatos Diego Luis de San Vitores y Pedro Calungsod, m\u00e1rtires (1672).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"beato Leopoldo de Gaiche, presb\u00edtero (1815).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"santo Domingo Tuoc, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1839).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"beata Isabel Vendramini, virgen (1860).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"beato Francisco Coll, presb\u00edtero (1875).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"beato Guillermo Apor, obispo y m\u00e1rtir (1945).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"beato Nicol\u00e1s Carneckyj, obispo (1959).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"beata Mar\u00eda de San Jos\u00e9 Alvarado, virgen (1967).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"1 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"3 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"2 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"2 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 2 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"San Sixto I, papa (128).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Santos Cresto y Papo de Tomis, m\u00e1rtires (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"San Ulpiano de Tiro, m\u00e1rtir (306).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"San Juan de N\u00e1poles, obispo (432).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"San Nicetas de Medicio, heg\u00fameno (824).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"San Jos\u00e9 Himn\u00f3grafo, presb\u00edtero (886).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"San Ricardo de Chichester, obispo (1235).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Beato Gandulfo de Binasco Sacchi, presb\u00edtero (c. 1260).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Beato Juan de Pina, presb\u00edtero (1275).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Beatos Roberto Middleton y Turstano Hunt, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1601).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"San Luis Scrosoppi, presb\u00edtero (1884).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Beato Pedro Eduardo Dankowski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"2 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"4 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"3 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"3 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 3 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional de informaci\u00f3n sobre el peligro de las minas y de asistencia para las actividades relativas a las minas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"San Isidoro de Sevilla, obispo y doctor de la Iglesia (636).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Santos  Agat\u00f3podo y Teodulo de Tesal\u00f3nica, m\u00e1rtires (siglo IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"San Ambrosio de Mil\u00e1n, obispo (397).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"San Plat\u00f3n de Constantinopla, heg\u00fameno (814).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"San Pedro de Poitiers, obispo (1115).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Beato Guillermo Cuffitelli, eremita (1411).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"San Benito Massarari \"el negro\u201d, eremita (1589).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Benito Dusmet, obispo (1894).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Beato Francisco Marto (1919).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Beato Cayetano Catanoso, presb\u00edtero (1953).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"3 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"5 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"4 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"4 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 4 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Conciencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional de AulaVereda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Chile\u00a0Chile: Batalla de Maip\u00fa, d\u00eda de la Caballer\u00eda Blindada Del Ej\u00e9rcito de Chile.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Terapeuta ocupacional.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Corea del Sur\u00a0Corea del Sur: D\u00eda del \u00c1rbol.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda Nacional del c\u00e1ncer de pulm\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana: D\u00eda del Periodista.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Fiestas de Nuevo Le\u00f3n: Abasolo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"San Vicente Ferrer, presb\u00edtero (1419).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Santa Irene de Tesal\u00f3nica, virgen y m\u00e1rtir (204).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Santa Ferbuta, viuda (c. 342).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Santos m\u00e1rtires de Seleucia, ciento once varones y nueve mujeres (344).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Santos m\u00e1rtires de Regie (siglo V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"San Geraldo de Grande-Sauve, abad (1095).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"San Alberto de Montecorvino, obispo (1127).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Santa Juliana de Fosses, virgen (1258).[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Santa Catalina Tom\u00e1s, virgen (1574).[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Beata Mar\u00eda Crescencia H\u00f6ss, virgen (1744).[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"4 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"6 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"5 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"5 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 5 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"D\u00eda Nacional de la Carbonara.[2]\u200b[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"D\u00eda Internacional del Deporte para el Desarrollo y la Paz.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Actividad F\u00edsica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial del Tenis de Mesa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Asexualidad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del Interno de Medicina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana: D\u00eda del Psic\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Ireneo de Sirmio, obispo y m\u00e1rtir (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Eutiquio de Constantinopla, obispo (582).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"santa Gala de Roma (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Winebaldo de Troyes, abad (c. 620).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Prudencio de Troyes, obispo (861).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Metodio de Velehrad, obispo (885).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"beato Notkero B\u00e1lbulo, monje (912).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Filarete de Aulina, monje (1070).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Guillermo de Eskyll, abad (1203).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Pedro de Verona, presb\u00edtero (1252).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"beata Catalina de Palancia, virgen (1478).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"san Pablo L\u00e8 Bao Tinh, presb\u00edtero y m\u00e1rtir  (1857).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"beato Ceferino Agostini, presb\u00edtero (1896).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"beato Miguel Rua, presb\u00edtero (1910).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"beato Miguel Czartoryski, presb\u00edtero (1944).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"beata Petrina Morosini, virgen y m\u00e1rtir (1957).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"5 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"7 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"6 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"6 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 6 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Salud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"D\u00eda Internacional de Reflexi\u00f3n sobre el Genocidio de 1994 contra los Tutsis en Ruanda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Juan Bautista de la Salle, presb\u00edtero (1719).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Hegesipo de Roma (c. 180).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Pelusio de Alejandr\u00eda, presb\u00edtero y m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Pent\u00e1polis (Teodoro, obispo, Ireneo, di\u00e1cono, Serapi\u00f3n y Ammonis, lectores; s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Caliopio de Pompei\u00f3polis, m\u00e1rtir (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Sinope, doscientos soldados (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Jorge de Mitilene, obispo (816).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Aiberto de Crespin, presb\u00edtero y monje (1140).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Germ\u00e1n Jos\u00e9, presb\u00edtero (1252).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Enrique Walpole y beato Alejandro Rawlins, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1595).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"beatos m\u00e1rtires Eduardo Oldcorne, presb\u00edtero, y Rodolfo Ashley (1606).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"san Pedro Nguyen Van Luu, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1861).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"beata Mar\u00eda Asunta Pallotta, virgen (1905).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"6 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"8 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"7 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"7 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 7 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"D\u00eda Mundial del Pueblo Gitano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Suecia Suecia (almanaque de 1901): Hemming.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Suecia Suecia (almanaque de 1986): Hemming, Heimer y Helmut.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Suecia Suecia (almanaque de 1993): Vanja y Ronja.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Suecia Suecia (almanaque de 2001): Nadja y Tanja.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Alemania\u00a0Alemania: Beate y Walter.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Finlandia\u00a0Finlandia: Rea.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Economista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"san Agabo, profeta (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"santos Herodi\u00f3n, As\u00edncrito y Fleg\u00f3n (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"san Dionisio de Corinto, obispo (180).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"santos Timoteo, Di\u00f3genes, Macario y M\u00e1ximo de Antioqu\u00eda, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"san Dionisio de Alejandr\u00eda, obispo (c. 265).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"san Amancio de Como, obispo (449).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"beato Clemente de Osimo, presb\u00edtero (1291).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"beato Juli\u00e1n de San Agust\u00edn (1606).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"santa Julia Billiart, virgen (1816).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"beato Augusto Czartoryski, presb\u00edtero (1893).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"beato Domingo del Sant\u00edsimo Sacramento Iturrate, presb\u00edtero (1927).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"7 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"9 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"8 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"8 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 8 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda Nacional de la Memoria y la Solidaridad con las V\u00edctimas del Conflicto Armado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Georgia\u00a0Georgia: D\u00eda de la Unidad Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"san M\u00e1ximo de Alejandr\u00eda, obispo (282).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"san Edesio de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtir (306).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"san Demetrio de Sirmio, m\u00e1rtir (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"san Eupsiquio de Cesarea de Capadocia, m\u00e1rtir (c. 362).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"san Liborio de Le Mans, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"san Acacio de Amida, obispo (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"santa Valdetrudis de Mons (688).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"san Hugo de Jumi\u00e8ges, obispo (730).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"santa Casilda de Briviesca, virgen (1075).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"san Gauquerio de Aureil, can\u00f3nigo regular (1140).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"beato Ubaldo Adimari, presb\u00edtero (1315).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"beato Tom\u00e1s de Tolentino, presb\u00edtero y m\u00e1rtir  (1321).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"beato Antonio Pavoni, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1374).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"beata Celestina Faron, virgen y m\u00e1rtir (1944).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"8 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"10 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"9 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"9 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 9 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"D\u00eda del Femboy.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"D\u00eda de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"D\u00eda Internacional de la homeopat\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"D\u00eda del Investigador[3]\u200b (en honor a Bernardo Houssay).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"san Miguel de los Santos, presb\u00edtero (1625).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Cartago (c. 250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"san Apolonio de Alejandr\u00eda, presb\u00edtero y m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"san Paladio de Auxerre, obispo (658).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"san Beda el Joven, monje (c. 883).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"san Macario de Gante, peregrino (1012).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"san Fulberto de Chartres, obispo (1029).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"beato Antonio Neyrot, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1460).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"beato Marcos de Bolonia Fantuzzi, presb\u00edtero (1479).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"santa Magdalena de Canossa, virgen (1855).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"beato Bonifacio Zukowski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"29 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"9 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"11 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"10 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"10 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 10 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"D\u00eda Internacional del Mal de Parkinson.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"D\u00eda Internacional del Remero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica: Batalla de Rivas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda de la Naci\u00f3n Charr\u00faa y de la Identidad Ind\u00edgena.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"san Estanislao de Cracovia, obispo y m\u00e1rtir (1079).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"san Antipas de P\u00e9rgamo, testigo fiel (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"san Felipe de Gortina, obispo (c. 180).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"san Domni\u00f3n de Salona, obispo y m\u00e1rtir (299).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"san Barsanufio de Gaza, anacoreta (540).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"san Isaac de Spoleto, monje (c. 550).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"beato Lanuino de Calabria (1119).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"beata Sancha de Co\u00edmbra, virgen (1229).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"beato \u00c1ngel de Clavasio Carletti, presb\u00edtero (1495).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"beato Jorge Gervase, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1608).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"santa Gema Galgani, virgen (1905).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"beata Elena Guerra, virgen (1914).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"beato Semproniano Ducki, religioso y m\u00e1rtir  (1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"10 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"12 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"11 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"11 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 11 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"La noche de Yuri, en conmemoraci\u00f3n del primer viaje tripulado al espacio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"D\u00eda del Ni\u00f1o Boliviano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"D\u00eda Mundial de Reducci\u00f3n de Gastos Militares.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"D\u00eda de la Cosmon\u00e1utica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Vuelos Espaciales Tripulados.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Alferio, abad italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Basilio de Pario, obispo italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Constantino de Gap, obispo galo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Damiano de Pav\u00eda, obispo italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Erkembodone, abad y obispo galo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San David Uribe Velasco, presb\u00edtero y m\u00e1rtir mexicano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Jos\u00e9 Moscati, m\u00e9dico italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Julio I, papa 35\u00b0.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Sabas Godo, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Santa Teresa de los Andes, religiosa carmelita chilena.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Santa Visia, virgen y m\u00e1rtir romana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"San Zen\u00f3n, obispo italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Beato Lorenzo, religioso portugu\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"11 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"13 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"12 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"12 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 12 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"D\u00eda Internacional del Beso.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Bengala, Birmania, Camboya y Tailandia: \u00daltimo d\u00eda del a\u00f1o.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Kinesi\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda del Maestro, en honor al nacimiento del escritor Juan Montalvo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda de la Milicia Nacional Bolivariana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Santa Agat\u00f3nica de P\u00e9rgamo, m\u00e1rtir griega.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San Car\u00e1doco, presb\u00edtero y ermita\u00f1o gal\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San Carpo de P\u00e9rgamo, m\u00e1rtir griego.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San Edmundo Catherick, m\u00e1rtir ingl\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San Hermenegildo, noble y m\u00e1rtir hispano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San Juan Lockwood, m\u00e1rtir ingl\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San Mart\u00edn I, 74.\u00b0 papa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San P\u00e1pilo de P\u00e9rgamo, m\u00e1rtir griego.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San Sab\u00e1s Reyes Salazar, sacerdote y m\u00e1rtir mexicano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"San Urso, obispo italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beato Albertino de Montone, abad italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beato Francisco Dickinson, m\u00e1rtir ingl\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beata Ida de Boulogne, noble francesa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beata Ida de Lovaina, monja flamenca.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beata Margarita de Citt\u00e1, religiosa italiana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beato Mil\u00f3n Gerard, m\u00e1rtir ingl\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beato Rolando Rivi, seminarista y m\u00e1rtir italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beato Serafino Morazzone, presb\u00edtero italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Beato Juan Bernardo Scubili\u00f3n, religioso franc\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"12 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"14 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"13 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"13 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 13 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"D\u00eda del Periodista Vitivin\u00edcola en Argentina, por Gabriel Bustos Herrera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"D\u00eda del Patinador, por Santa Lidwina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"D\u00eda de las Am\u00e9ricas, en todas las rep\u00fablicas americanas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Enfermedad de Chagas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Panam\u00e1 Panam\u00e1: D\u00eda del Polic\u00eda paname\u00f1o.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"D\u00eda Internacional del Arquero de f\u00fatbol ,en honor a Miguel Calero, guardameta colombiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"D\u00eda del Locutor en Chile.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"San Asaco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"San Benito de Avi\u00f1\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"San Bernardo de Tiron","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"San Front\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"San Juan de Montemarano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"San Lamberto de Lyon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Santa Liduvina de Schiedam","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"San Pedro Gonz\u00e1lez Telmo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Santa Tom\u00e1ide","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Beata Isabel Calduch","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"13 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"15 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"14 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"14 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 14 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"D\u00eda Mundial del Arte","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"\u00a0Tarija: Aniversario c\u00edvico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda Nacional de la Comida Chilena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Santa Anastasia, m\u00e1rtir griega","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Santa Basilia, m\u00e1rtir griega","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Abundio, misionero romano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Crescente, m\u00e1rtir romano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Dami\u00e1n de Molokai, patr\u00f3n de los leprosos y de los cat\u00f3licos en las islas Haw\u00e1i.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Eutilio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Jos\u00e9 Dami\u00e1n de Veuster","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Mar\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Ortario","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Paterno","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Pedro Gonz\u00e1lez Telmo, patr\u00f3n de los marineros cat\u00f3licos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"San Teodoro, m\u00e1rtir romano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Beato C\u00e9sar de Bus","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Estadio 15 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"14 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"16 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"15 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"15 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 15 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"D\u00eda Internacional contra la Esclavitud Infantil.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Voz.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"D\u00eda Mundial del Emprendimiento","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Se conmemora el asesinato del ni\u00f1o Iqbal Masih, quien fue vendido a la edad de 4 a\u00f1os por su padre para garantizar una deuda de 600 rupias, obligaci\u00f3n que no se pudo pagar por el incremento constante de intereses, lo que supuso que Iqbal pasara su infancia trabajando en r\u00e9gimen de semiesclavitud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"San Benito Jos\u00e9 Labre, peregrino.[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"San Magnus de las Orcadas, m\u00e1rtir.[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Santo Toribio de Astorga, obispo.[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Santa Bernardette Soubirous","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"15 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"17 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"16 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"16 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 16 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"D\u00eda Internacional de las Luchas Campesinas.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"D\u00eda del Preso Palestino.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"D\u00eda Mundial del Malbec.[3]\u200b (variedad de uva con la que se elaboran vinos tintos).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Acacio, obispo griego","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Santa Catalina Tekakwitha, nativa americana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Donnan, obispo escoc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San El\u00edas de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtir hispano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Herm\u00f3genes, m\u00e1rtir griego","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Isidoro de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtir hispano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Inocencio de Tortona, obispo italiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Pablo de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtir hispano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Pantagato, obispo franc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Pedro de Melitene, m\u00e1rtir griego","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Roberto de Molesm\u00e9, abad franc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Roberto de Chaise-Dieu, abad franc\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Sim\u00f3n Bar Sabas, patriarca griego","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"San Ustazades, m\u00e1rtir persa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Beata Clara Gambacorti, religiosa italiana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Beato Enrique Heath, presb\u00edtero y m\u00e1rtir ingl\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Beato Jacobo de Cerqueto, presbiterio y monje italiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Beato Lucien Botovasoa, laico y m\u00e1rtir africano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Beata Mar\u00eda de la Encarnaci\u00f3n, Madre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Beata Mariana de Jes\u00fas, religiosa espa\u00f1ola","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"16 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"18 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"17 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"17 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 17 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Monumentos y Sitios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"D\u00eda Mundial del Radioaficionado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Zimbabue\u00a0Zimbabue: d\u00eda de la Independencia.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Santa Antusa de Constantinopla.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Santa Atanasia de Egina.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Elpidio de Melitene.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Eusebio de Fano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Galdino Della Sala.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Herm\u00f3genes de Melitene.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Juan Isauro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Molasio de Leighlin.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Perfecto de C\u00f3rdoba.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Pusicio de Persia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"San Ursmaro de Lobbes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Hibern\u00f3n.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Beato Andr\u00e9s de Montereale.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Beato Idesbaldo de Brujas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Moreau.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Beata Mar\u00eda de la Encarnaci\u00f3n Avrillot.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Beato Roman Archutowski.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Beato Luca Passi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Beata Savina Petrilli.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"17 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"19 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"18 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"18 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Anexo: Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 18 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"D\u00eda del Aborigen Americano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"D\u00eda de la Bicicleta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Desembarco de los 33 Orientales","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica: D\u00eda del Aborigen Costarricense","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Cocentaina (Alicante): festividad de la Virgen del Milagro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Conmemoraci\u00f3n del primer paso hacia la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"D\u00eda Nacional del Sensibilizador (captador de socios en la v\u00eda p\u00fablica para una ONG).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"san Map\u00e1lico, m\u00e1rtir;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"san Expedito, m\u00e1rtir;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"santa Marta de Persia, virgen y m\u00e1rtir;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"san Jorge de Antioqu\u00eda, obispo;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"san Geroldo de Friesen, eremita;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"san Elfego, arzobispo de Canterbury y m\u00e1rtir;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"san Le\u00f3n IX, papa;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"beato Bernardo de Saint-Bert\u00edn, penitente;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"beato Jacobo Duckett, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"18 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"20 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"19 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"19 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 19 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"D\u00eda de la Lengua China en las Naciones Unidas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"D\u00eda del consumo de cannabis, tambi\u00e9n llamado 420.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"Santa In\u00e9s de Montepulciano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"19 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"21 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"20 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"20 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"20 de abril (canci\u00f3n)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 20 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: Heroica defensa de Veracruz.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil: Tiradentes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional de la Higiene y Seguridad en el Trabajo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial de la \"Creatividad y la Innovaci\u00f3n\"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Conmemoraci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n de Roma.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"D\u00eda sagrado en el calendario bad\u00ed: primer d\u00eda del Festival de Ridv\u00e1n (21 de abril - 2 de mayo) en conmemoraci\u00f3n del anuncio de Bahaull\u00e1.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Grounation Day, festividad de los rastafari.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial del Parkour.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"San Anselmo de Canterbury, religioso benedictino y doctor de la Iglesia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"San Conrado de Parzham, religioso capuchino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"San Silvio el m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"20 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"22 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"21 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"21 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 21 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"D\u00eda de la Tierra.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Lluvia de meteoros: Fecha m\u00e1xima de actividad de la lluvia de L\u00edridas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Babilonia: Festival de Ishtar, diosa Babil\u00f3nica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Provincia de Alicante, Alcoy): D\u00eda de las entradas de Moros y Cristianos, fiestas en honor a su patr\u00f3n San Jorge; declarada de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Internacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"San Cayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"San Sotero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"21 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"23 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"22 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"22 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 22 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Dia del libro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Dia del idioma espanol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Data de Oggun.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"D\u00eda Internacional del Libro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"D\u00eda de la Lengua Inglesa en las Naciones Unidas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"D\u00eda de la lengua Espa\u00f1ola en las Naciones Unidas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Alemania\u00a0Alemania D\u00eda de la Cerveza.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Arma de Caballer\u00eda del Ej\u00e9rcito Argentino, por su patrono San Jorge.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Agrimensor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil (R\u00edo de Janeiro): d\u00eda de San Jorge","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Chile\u00a0Chile: San Jorge","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Chile\u00a0Chile (Temuco): D\u00eda del Comerciante de la Feria Pinto.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del Idioma.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del Bibliotec\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Alicante, Alcoy): tercer d\u00eda de las fiestas en honor a su patr\u00f3n, San Jorge, que seg\u00fan una leyenda ayud\u00f3 a los cristianos en su lucha contra los musulmanes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Arag\u00f3n\u00a0Arag\u00f3n): D\u00eda de Arag\u00f3n, en honor a su patr\u00f3n, San Jorge.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Castilla y Le\u00f3n\u00a0Castilla y Le\u00f3n): D\u00eda de Castilla y Le\u00f3n o D\u00eda de Villalar, d\u00eda festivo cuyo origen se remonta a la derrota de los comuneros en la Batalla de Villalar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Catalu\u00f1a\u00a0Catalu\u00f1a): D\u00eda de San Jorge, patr\u00f3n de Catalu\u00f1a, patronazgo cuyo origen es com\u00fan con Arag\u00f3n desde el siglo XV.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Celebraci\u00f3n de la lucha entre moros y cristianos en diversas localidades, en conmemoraci\u00f3n a San Jorge.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda de la Virgen de la Salud en #Onil #Alicante,patrona de Onil y comienzo de fiestas de moros y cristianos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Reino Unido\u00a0Reino Unido (Inglaterra\u00a0Inglaterra): D\u00eda de San Jorge, patr\u00f3n de Inglaterra.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Rumania Rumania: San Jorge, protector de los ni\u00f1os","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Turqu\u00eda\u00a0Turqu\u00eda: D\u00eda de la Infancia y la Soberan\u00eda Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"San Adalberto de Praga.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"San Jorge.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"22 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"24 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"23 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"23 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 23 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"D\u00eda Internacional del Multilateralismo y la Diplomacia para la Paz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"D\u00eda Mundial contra la Meningitis[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Armenia\u00a0Armenia. D\u00eda Internacional de Solidaridad en Conmemoraci\u00f3n del Genocidio del Pueblo Armenio.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a. Alcoy, Alicante: D\u00eda de los Truenos  (D\u00eda dels Trons); representaci\u00f3n de la toma de la ciudad por las tropas moras y la posterior reconquista cristiana y \u00faltimo d\u00eda de las fiestas en honor a San Jorge.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"\u00a0Argentina. D\u00eda de Acci\u00f3n por la Tolerancia y el Respeto entre los Pueblos.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Alejandro de Lyon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Benito Menni,[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Santa Bova","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Deodato de Blois","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Dova","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Egberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Fidel de Sigmaringa,[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Gregorio de Elvira","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Guillermo Firmato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Ivo de Ramsey","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Virgen del Buen Aire","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Santa Mar\u00eda de Santa Eufrasia Pelletier","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Santa Mar\u00eda de Cleof\u00e1s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Melito de Canterbury","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Santo hermano Pedro de San Jos\u00e9 Betancur (lit\u00fargicamente se celebra el 25 de abril, pero suele trasladarse al d\u00eda anterior)[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Santa Salom\u00e9","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"San Wilfredo de York.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Beata Mar\u00eda Elisabet Hesselbald.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"23 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"25 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"24 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"24 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 24 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"D\u00eda Mundial del Paludismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"D\u00eda del ADN.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"D\u00eda Mundial de los ping\u00fcinos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"D\u00eda Mundial de la lucha contra el maltrato infantil","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional del delegado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"\u00a0Australia y Nueva Zelanda\u00a0Nueva Zelanda: ANZAC Day","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (\u00a0Comunidad Valenciana): D\u00eda de las Cortes Valencianas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Beas de Segura y Arroyo del Ojanco, Andaluc\u00eda): fiesta de San Marcos, de inter\u00e9s tur\u00edstico nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (San Mart\u00edn de la Vega, Madrid): D\u00eda de San Marcos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Italia\u00a0Italia: Aniversario de la Liberaci\u00f3n (1945).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico (Aguascalientes): Feria Nacional de San Marcos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"\u00a0Portugal: Revoluci\u00f3n de los Claveles.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Los \u00c1ngeles, \u00a0Estados Unidos: D\u00eda de Thal\u00eda[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Panam\u00e1 Panam\u00e1: D\u00eda de la escritora y el escritor paname\u00f1o.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"San Marcos el Evangelista.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"San Aniano de Alejandr\u00eda.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"San Pedro de San Jos\u00e9 Betancur.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"San Herminio de Lobbes.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Beato Juan Piamarta.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Trinidad Rangel.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Sol\u00e1 y Molist.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Beato Leonardo P\u00e9rez Larios.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"24 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"26 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"25 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"25 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 25 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional de Recordaci\u00f3n del Desastre de Chern\u00f3bil","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Propiedad Intelectual","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"D\u00eda de la Visibilidad L\u00e9sbica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: D\u00eda de la Secretaria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda de la Secretaria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda de la Secretaria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: D\u00eda de la Secretaria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua: D\u00eda de la Secretaria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica: D\u00eda de la Secretaria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda del Periodista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda de la Secretaria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana: D\u00eda de la secretaria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Isidoro de Sevilla, santo patr\u00f3n de las facultades de Filosof\u00eda y Letras.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Anacleto, papa, tambi\u00e9n llamado San Cleto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Basileo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora del Buen Consejo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Esteban de Mosc\u00fa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Santa Exuperancia, virgen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Pascasio Radberto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Peregrino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Primitivo de Gabio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Ricario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Lupo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"San Tarsicio, m\u00e1rtir.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"25 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"27 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"26 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"26 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 26 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial del Dise\u00f1o: se celebra por iniciativa del Consejo Internacional de Asociaciones de Dise\u00f1o Gr\u00e1fico (Icograda).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Festival de la Leyenda Vallenata (entre 27 de abril y 1 de mayo).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Chile\u00a0Chile: Cumplea\u00f1os de  Ren\u00e9 Canales S.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Telegrafista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Pa\u00edses Bajos\u00a0Pa\u00edses Bajos: D\u00eda del Rey.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda de Montserrat (Catalu\u00f1a).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"san Sime\u00f3n de Jerusal\u00e9n, obispo y m\u00e1rtir (107)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"san Poli\u00f3n de Cibali, lector y m\u00e1rtir (c. 303)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"san Teodoro de Tabennesi, abad (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"san Liberal de Altino, eremita (c. 400)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"san Macaldo de Man, obispo (s. VII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"san Juan de Afusia, heg\u00fameno (s. IX)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"santa Zita de Luca, virgen (1278)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Santa Montserrat, Virgen, Patrona de Catalunya (1881)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"beato Pedro Ermengol (1304)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"beato Jacobo de I\u00e1dere Varinguer, religioso (c. 1485)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"beata Catalina de Kotor, virgen (1565)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"beato Nicol\u00e1s Roland, presb\u00edtero (1678)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"san Lorenzo Nguyen Van Huong, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1856)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"beata Mar\u00eda Antonia Bandr\u00e9s y El\u00f3segui, virgen (1919)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"26 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"28 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"27 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"27 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 27 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Seguridad y Salud en el Trabajo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"D\u00eda del Bacteri\u00f3logo y del Laboratorista Cl\u00ednico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"San Pedro Chanel.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"San Prudencio, patr\u00f3n de la provincia de \u00c1lava.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"San Vital de Mil\u00e1n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Luis Mar\u00eda Grignion de Montfort.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"27 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"29 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"28 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"28 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 28 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Danza, instaurado en 1982 por el Comit\u00e9 de Danza Internacional del Instituto Internacional del Teatro (ITI\/Unesco).[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Animal, en recuerdo del fallecimiento en 1926 del que fuera presidente de la Sociedad Protectora de Animales, el doctor Ignacio Lucas Albarrac\u00edn.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a (Teruel, Jorcas): fiestas en honor de san Pedro M\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Jap\u00f3n (desde 1927): comienzo de la tradicional Semana Dorada.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Jap\u00f3n: d\u00eda del \u00e1rbol.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Imperio romano: segundo d\u00eda de las Floralias en honor a la diosa Flora.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Vendedor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: D\u00eda del Vendedor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del \u00e1rbol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Santa Catalina de Siena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"San Wilfredo el Joven.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"San Pedro de Verona.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"San Gast\u00f3n de Arr\u00e1s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"San Hugo de Cluny.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"San Facundo de Olavarria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"28 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"30 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"29 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"29 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 29 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Paraguay Paraguay: Se celebra el D\u00eda del Maestro [1]","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Ni\u00f1o.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Vietnam\u00a0Vietnam: Aniversario de la liberaci\u00f3n de Vietnam del Sur.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Psic\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Norte y Centro de Europa: Noche de Walpurgis.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"D\u00eda Internacional del Jazz.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda del Trabajador Rural.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda de la Honestidad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"San Amador y compa\u00f1eros, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"San Jos\u00e9 Benito Cottolengo, presb\u00edtero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"San Pelegr\u00edn.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"San P\u00edo V, papa italiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"San Pomodiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"San Eutropio de Saintes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Santa Mariana Centeno.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"29 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"1 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"30 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"31 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"30 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"31 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"1 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 30 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"}]