[{"event":"A\u00f1o Nuevo (calendario gregoriano).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"D\u00eda del Dominio P\u00fablico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil: Confraternizaci\u00f3n \nUniversal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Cuba\u00a0Cuba: Triunfo de la Revoluci\u00f3n Cubana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1n: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Hait\u00ed\u00a0Hait\u00ed: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Brun\u00e9i\u00a0Brun\u00e9i: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"\u00a0Australia: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"\u00a0Argentina: Fundaci\u00f3n del Club Atl\u00e9tico V\u00e9lez Sarsfield","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Solemnidad de santa Mar\u00eda, madre de Dios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"San Manuel.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Basilio de Cesarea, obispo (379).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Almaquio de Roma, m\u00e1rtir (391).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Eugendo de Condat, abad (516).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Justino de Chieti, obispo (540).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Fulgencio de Ruspe, obispo (c. 632).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Claro de Vienne, abad (660\/670).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Frodoberto de Troyes, fundador y abad (c. 667).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Guillermo de F\u00e9camp, abad (1031).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Odil\u00f3n de Souvigny, abad (1049).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"santa Zdislava de Gablonn\u00e9 (1252).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"beato Hugolino de Gualdo Cattaneo, anacoreta (s. XIV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Jos\u00e9 Mar\u00eda Tomasi, presb\u00edtero y cardenal (1713).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"beatos Juan y Renato Lego, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"san Vicente Mar\u00eda Strambi, obispo (1824).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"beato Valent\u00edn Paquay, presb\u00edtero (1905).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"beato Segismundo Gorazdowski, presb\u00edtero (1920).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"beato Mariano Konopinski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1943).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"31 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"0 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"2 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"1 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"1 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Betancourt Cid, Carlos (2012).  Mart\u00ednez Ocampo, Lourdes, ed. M\u00e9xico contempor\u00e1neo. Cronolog\u00eda (1968-2000). Instituto Nacional de Estudios Hist\u00f3ricos de las Revoluciones de M\u00e9xico. ISBN\u00a0978-607-7916-73-4. Consultado el 4 de mayo de 2017.\u00a0","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 1 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_enero","date_clean":"1 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nD\u00eda de la Toma de Granada.\nD\u00eda de La venida de la Virgen a Zaragoza.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: Inicia el Carnaval de Negros y Blancos; (2 al 7 de enero).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Suiza\u00a0Suiza: Berchtoldstag, en los cantones de Berna, Jura, Argovia, Zug y Neuch\u00e2tel.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Hait\u00ed\u00a0Hait\u00ed: D\u00eda de la ascendencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda Internacional del Polic\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Suiza\u00a0Suiza y Liechtenstein\u00a0Liechtenstein: D\u00eda de Berchtold.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"San Crist\u00f3bal y Nieves\u00a0San Crist\u00f3bal y Nieves:Carnaval.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"But\u00e1n\u00a0But\u00e1n: Nyinlong.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Kazajist\u00e1n Kazajist\u00e1n, Macedonia del Norte\u00a0Macedonia del Norte, \u00a0Mauricio, Montenegro Montenegro, Nueva Zelanda\u00a0Nueva Zelanda, Rumania Rumania, Rusia Rusia, Eslovenia\u00a0Eslovenia, Suiza\u00a0Suiza, Ucrania Ucrania: Segundo d\u00eda de A\u00f1o Nuevo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Escocia\u00a0Escocia: Fiesta de A\u00f1o Nuevo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1frica: Kaapse Klopse (Ciudad del Cabo).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Cuba\u00a0Cuba: D\u00eda de la Victoria de las Fuerzas Armadas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"santos Basilio Magno y Gregorio Nazianceno, obispos y doctores de la Iglesia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Telesforo, papa (c. 136).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"santos Argeo, Narciso y Marcelino de Cori, m\u00e1rtires (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Teodoro de Marsella, obispo (594).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Bladulfo de Bobbio, presb\u00edtero y monje (c. 630).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Juan Bueno, obispo (c. 660).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Vincenciano de Tulle, eremita (672).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Mainquino de Luimneach, obispo (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Adalardo de Corbie, abad (826).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Airaldo de Maurienne, obispo (1146).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"san Silvestre de Troina, abad (s. XII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"beato Marcolino Amanni, presb\u00edtero (1397).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"beata Estefan\u00eda Quinzani, virgen (1530).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"beatos Guillermo Repin y Lorenzo B\u00e2tard, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"beata Mar\u00eda Ana Soureau-Blondin, virgen (1890).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"1 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"3 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"2 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"2 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 2 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_enero","date_clean":"2 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: Segundo d\u00eda del Carnaval de Negros y Blancos, carnavalito, en Pasto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Lluvia de meteoros: fecha m\u00e1xima de la lluvia de Cuadr\u00e1ntidas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"sant\u00edsimo Nombre de Jes\u00fas.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"san Antero, papa (f. 236).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"santos Teopempo y Teonas de Nicomedia, m\u00e1rtires (f. c. 304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"san Gordio de Cesarea, centuri\u00f3n y m\u00e1rtir (f. 304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"san Daniel de Padua, di\u00e1cono y m\u00e1rtir (f. c. 304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"san Te\u00f3geno de Parios, m\u00e1rtir (f. 320).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"san Florencio de Vienne, obispo (f. c. 377).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"santa Genoveva de Par\u00eds, virgen (f. c. 500).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"san Luciano de Lentini, obispo (s. X).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"beato Ciriaco El\u00edas Chevara, presb\u00edtero y fundador (f. 1871).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"2 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"4 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"3 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"3 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 3 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_enero","date_clean":"3 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"D\u00eda Mundial del Braille","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: Tercer d\u00eda del Carnaval de Negros y Blancos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Periodista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"santos Hermes y Cayo de Mesia, m\u00e1rtires (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"san Abr\u00fanculo de Langres, obispo (490).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"san Gregorio de Dijon (539\/540).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"san Ferreol de Uses, obispo (581).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"san Rigomerio de Meaux, obispo (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"san Rigoberto de Reims, obispo (743).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"santa Faraildis de Brouay, viuda (740\/750).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"beata \u00c1ngela de Foligno (1309).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"beata Cristiana Menabuoi, virgen (1310).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"beato Tom\u00e1s Plumtree, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1570).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"santa Isabel Ana Seton (1821).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"beato Manuel Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, obispo (1940).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"3 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"5 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"4 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"4 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 4 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_enero","date_clean":"4 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Cabalgata de Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: Cuarto d\u00eda del Carnaval de Negros y Blancos (o D\u00eda de los Negros), Pasto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"santa Sincl\u00e9tica de Alejandr\u00eda, virgen (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"san Diosgracias de Cartago, obispo (457\/458).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"santa Emiliana de Roma, virgen (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"san Convoi\u00f3n de Breta\u00f1a, abad (868).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"san Eduardo el Confesor (1066).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"san Gerlaco de Valkenburg, eremita (1165).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"beato Rogerio de Todi, presb\u00edtero (1237).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"beatos Francisco Peltier, Jacobo Ledoyen y Pedro Tressier, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"san Juan Nepomuceno Neumann, obispo (1860).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"beata Mar\u00eda Repetto, virgen (1890).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"beato Carlos de San Andr\u00e9s Houben, presb\u00edtero (1893).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"beata Marcelina Darowska (1911).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"beato Pedro Bonilli, presb\u00edtero y fundador (1935).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"beata Genoveva Torres Morales, virgen (1956).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"4 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"6 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"5 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"5 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 5 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_enero","date_clean":"5 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nD\u00eda de los Santos Reyes\nD\u00eda de la Enfermera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: Bajada de Reyes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua: D\u00eda de los Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda de Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Italia\u00a0Italia: D\u00eda de la Bruja Befana (equivalente al D\u00eda de Reyes).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda de los Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Panam\u00e1 Panam\u00e1 D\u00eda de Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana D\u00eda de Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia D\u00eda de los Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Puerto Rico\u00a0Puerto Rico: D\u00eda de los Santos Reyes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Venezuela Venezuela:\nMisa del deporte.\nD\u00eda de Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda de los Reyes Magos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia:\nD\u00eda de los Reyes Magos.\nQuinto d\u00eda del Carnaval de Negros y Blancos, carnavalito en Pasto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Solemnidad de la Epifan\u00eda del Se\u00f1or en Europa, Asia y Ocean\u00eda:[10]\u200b\nAdoraci\u00f3n de los Reyes Magos;\nBodas de Can\u00e1.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"santos Juli\u00e1n y Basilisa de Antinoe, m\u00e1rtires (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"san F\u00e9lix de Nantes, obispo (582).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"beato Macario de W\u00fcrzburg, abad (1153).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"san Raimundo de Pe\u00f1afort (1275).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"san Pedro Tom\u00e1s, obispo (1366).[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"san Andr\u00e9s Corsini, obispo (1373).[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"san Juan de Ribera, obispo y virrey (1611).[13]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"san Carlos de Seze, religioso (1670).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"santa Rafaela Mar\u00eda del Sagrado Coraz\u00f3n Porras Ayll\u00f3n, virgen y fundadora (1925).[14]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"beato Andr\u00e9s Bessette, religioso (1937).[15]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"5 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"7 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"6 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"6 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 6 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_enero","date_clean":"6 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"D\u00eda del Sello Postal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Navidad ortodoxa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: Sexto y \u00faltimo d\u00eda del Carnaval de Negros y Blancos, en Pasto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Raimundo de Pe\u00f1afort, presb\u00edtero (1275).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Polieuto de Melitene, m\u00e1rtir (c. 250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Luciano de Nicomedia, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (312).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Valent\u00edn de Passau, obispo (c. 450).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Crispino de Pav\u00eda, obispo (467).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Valentiniano de Coira, obispo (548).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Til\u00f3n de Solignac (c. 702).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Ciro de Constantinopla, obispo (714).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Alderico de Cenomanum, obispo (856).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Canuto Lavard, m\u00e1rtir (1131).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"beato Mateo Guimer\u00e1, obispo (1351).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"beato Ambrosio Fern\u00e1ndez, m\u00e1rtir (1620).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"san Jos\u00e9 Tu\u00e2n, m\u00e1rtir (1862).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"beata Mar\u00eda Teresa Haze, virgen y fundadora (1876).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"6 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"8 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"7 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"7 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 7 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_enero","date_clean":"7 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: Jackson Day","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Islas Marianas del Norte\u00a0Islas Marianas del Norte: D\u00eda de la Commonwealth","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Moldavia\u00a0Moldavia: fiesta de Navidad (7 de diciembre en la secci\u00f3n Cultura de Moldavia).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":" Niue: D\u00eda Nacional Takai.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san Apolinar de Hier\u00e1polis (s. II).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"santos Te\u00f3filo y Eladio de Lybia, m\u00e1rtires (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"santos Luciano, Maximiano y Juliano de Beauvais, m\u00e1rtires (c. 290).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san Paciente de Metz, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san Severino de N\u00f3rico, presb\u00edtero y monje (c. 482).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san M\u00e1ximo de Pav\u00eda, obispo (c. 514).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san Jorge de Choziba, monje y eremita (c. 614).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san Natal\u00e1n de Aberdeen, obispo (c. 678).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san Erhardo de Ratisbona, obispo (707).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"santa G\u00fadula de Moorsel, virgen (c. 712).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san Alberto de Cashel, obispo (c. s. VIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"san Lorenzo Giustiniani, obispo (1456).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"beato Eduardo Waterson, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1593).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"7 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"9 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"8 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"8 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 8 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_enero","date_clean":"8 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda del Ascenso en Globo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Palaos\u00a0Palaos: D\u00eda de los M\u00e1rtires (duelo nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Panam\u00e1 Panam\u00e1: D\u00eda de los M\u00e1rtires (duelo nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"san Marcelino de Ancona, obispo (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"san Adriano de Canterbury, abad (710).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"san Felano de Escocia, abad (c. 710).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"santa Lucrecia de C\u00f3rdoba, virgen y m\u00e1rtir (859).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"san Eustracio Taumaturgo, abad (s. IX).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"san Honorato de Buzan\u00e7ais (1250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"beata Julia de la Rena (1367).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"beato Antonio Fatati, obispo (1484).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"beata Mar\u00eda Teresa de Jes\u00fas Le Clerc, virgen (1622).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"santas \u00c1gata Yi y Teresa Kim, m\u00e1rtires (1840).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"beatos Jos\u00e9 Pawlowski y Casimiro Grelewski, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"8 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"10 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"9 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"9 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Betancourt Cid, Carlos (2012).  Mart\u00ednez Ocampo, Lourdes, ed. M\u00e9xico contempor\u00e1neo. Cronolog\u00eda (1968-2000). Instituto Nacional de Estudios Hist\u00f3ricos de las Revoluciones de M\u00e9xico. ISBN\u00a0978-607-7916-73-4. Consultado el 4 de mayo de 2017.\u00a0","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 9 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_enero","date_clean":"9 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Ben\u00edn\u00a0Ben\u00edn: D\u00eda Tradicional Vod\u00fan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: Fiesta de Ajira (Aimara).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: Fiesta de Ajira (Aimara).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Melqu\u00edades, papa (314).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Pablo de la Tebaida, eremita (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Gregorio de Nisa, obispo (antes del 400).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Juan de Jerusal\u00e9n, obispo (417).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Petronio de Die, obispo (despu\u00e9s de 463).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Marciano de Constantinopla, presb\u00edtero (471).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Valerio de Limoges (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Domiciano de Melitene, obispo (c. 602).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Agat\u00f3n, papa (681).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Arconte de Viviers, obispo (c. 740-745).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Pedro Urseolo (c. 987\/988).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"beato Benincasa de Cava, abad (1194).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"san Guillermo de Bourges, obispo (1209).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"beato Gonzalo de Amarante, presb\u00edtero (c. 1259).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"beato Gregorio X, papa (1276).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"beato Egidio Di Bello, religioso (1518).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"beata Ana de los \u00c1ngeles Monteagudo, virgen (1686).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"beata Francisca de Sales Aviat, virgen (1914).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"beata Mar\u00eda Dolores Rodr\u00edguez Sope\u00f1a, virgen (1918).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"9 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"11 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"10 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"10 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 10 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_enero","date_clean":"10 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda Internacional del compa\u00f1erismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Marruecos\u00a0Marruecos: Manifiesto de Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Albania Albania: D\u00eda de la Rep\u00fablica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Nepal\u00a0Nepal: D\u00eda de la Unidad Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Ciberactivismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"san Higinio, papa (142).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"san Salvio de Cartago, m\u00e1rtir (c. s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"san Tipaso de Tigava, m\u00e1rtir (297\/298).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"san Pedro Apselami, m\u00e1rtir (309).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"san Leucio de Brindisi (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"santa Honorata de Pav\u00eda, virgen (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"san Teodosio de Judea, cenobita (529).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"san Paulino de Aquilea, obispo (802).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"beato Bernardo Scammacca, presb\u00edtero (1487).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"beato Guillermo Carter, m\u00e1rtir (1584).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"santo Tom\u00e1s de Cori Placidi, presb\u00edtero (1729).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"beato Francisco Rogaczewski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1940).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"10 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"12 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"11 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"11 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 11 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_enero","date_clean":"11 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Yennayer. A\u00f1o nuevo bereber.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: El primer d\u00eda en que puede caer el D\u00eda de Lee-Jackson, mientras que el 18 de enero es el \u00faltimo, celebrado el viernes antes del D\u00eda de Martin Luther King (Comunidad de Virginia).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"\u00a0Turkmenist\u00e1n: Memorial Day.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"\u00a0India: D\u00eda Nacional de la Juventud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Rusia Rusia: D\u00eda del Fiscal General.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Tanzania\u00a0Tanzania: D\u00eda de la Revoluci\u00f3n de Zanz\u00edbar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"san Arcadio de Cesarea, m\u00e1rtir (c. 304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"santos Tigrio y Eutropio de Constantinopla, m\u00e1rtires (406).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"santa Ces\u00e1rea de Arl\u00e9s, abadesa (c. 529).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"san Victoriano de As\u00e1n (c. 561).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"san Ferreol de Grenoble, obispo y m\u00e1rtir (c. 659).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"san Benito Biscop, abad (c. 690).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"san Elredo de Rievaulx, abad (c. 1166).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"san Mart\u00edn de la Santa Cruz, presb\u00edtero y can\u00f3nigo (1203).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"san Bernardo de Corileone (1667).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"santa Margarita Bourgeoys, virgen (1700).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"beato Antonio Fournier, m\u00e1rtir (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"beato Pedro Francisco Jamet, presb\u00edtero (1845).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"san Antonio Mar\u00eda Pucci, presb\u00edtero (1892).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"beato Nicol\u00e1s Bunkerd Kitbamrung, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1944).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"11 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"13 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"12 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"12 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 12 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_enero","date_clean":"12 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Lucha contra la Depresi\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"san Hilario de Poitiers, obispo y doctor de la Iglesia (367).[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"santos Hermilio y Estratonico de Singid\u00f3n, m\u00e1rtires (c. 310).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"san Agricio de Tr\u00e9veris, obispo (c. 330).[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"san Remigio de Reims, obispo (c. 530).[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"san Kentigerno de Glasgow, obispo y abad (603\/612).[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"san Pedro de Capitolias, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (713).[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"santos Gumersindo y Servideo de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtires (852).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"san Godofredo de Cappenberg, conde (1127).[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"santa Juta o Iveta  de Huy (1228).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"beata Ver\u00f3nica de Binasco Negroni, virgen (1497).[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"santos Domingo Pham Trong Kham, Lucas Thin y Jos\u00e9 Pham Trong T\u00e1, m\u00e1rtires (1859).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"beato Emilio Szramek, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"12 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"14 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"13 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"13 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 13 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_enero","date_clean":"13 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"D\u00eda Mundial de la L\u00f3gica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"A\u00f1o Nuevo Viejo (celebrado en Rusia, Ucrania, Bielorrusia, Georgia, Bosnia y Herzegovina, Macedonia, Montenegro y Serbia).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Venezuela Venezuela: Fiesta de la Divina Pastora.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: Toma de posesi\u00f3n del presidente, vicepresidente, alcaldes y diputados. (Cada cuatro a\u00f1os)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"san Potito de S\u00e1rdica, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"san Glicerio de Antioqu\u00eda, di\u00e1cono y m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"san F\u00e9lix de Nola, presb\u00edtero (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"santos m\u00e1rtires del monte Sina\u00ed, monjes (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"santa Nino de Georgia (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"san Ferm\u00edn de G\u00e9vaudan, obispo (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"san Eufrasio de Arvernia, obispo (515\/516).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"san Dacio de Mil\u00e1n, obispo (552).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"san Fulgencio de \u00c9cija, obispo (c. 632).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"beato Od\u00f3n de Novara, presb\u00edtero (c. 1200).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"beato Odorico de Pordenone Mattiuzzi, presb\u00edtero (1331).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"beato Pedro Donders, presb\u00edtero (1887).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"13 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"15 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"14 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"14 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 14 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_enero","date_clean":"14 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Cuba\u00a0Cuba: D\u00eda de la Ciencia cubana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Nigeria\u00a0Nigeria: D\u00eda de Remembranza de las Fuerzas Armadas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Compositor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Corea del Norte\u00a0Corea del Norte: D\u00eda del Alfabeto Coreano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Imperio romano: Segundo D\u00eda de la Carmentalia, en honor de Carmenta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"\u00a0India:","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"* Sabarimala (estado de Kerala): Makaravilakku o \u00abM\u00e1kara Sankranti\u00bb.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"* Jallikattu.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"* Tamil Nadu: Pongal (en 2007).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Malaui\u00a0Malaui: D\u00eda de John Chilembwe.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: D\u00eda del Cristo Negro de Esquipulas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: Fiesta del Ni\u00f1o Perdido, en Huancavelica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Mel\u00f3n con Vino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"santa Secundina de Anagni, virgen y m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"san Juan Calibita (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"santa Ita de Hibernia,[6]\u200b virgen y fundadora (570).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"san Probo de Rieti, obispo (c. 570).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"san Mauro de Glanfeuil, abad (s. VI\/VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"santa Tarsicia de Rodez, virgen y m\u00e1rtir (s. VI\/VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"san Ableberto o Emeberto de Hamme, obispo (c. 645).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"san Malardo de Chartres, obispo (c. 650).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"beato Romedio de Thaur, anacoreta (c. s. VIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"san Bonito de Clermont, obispo (c. 710).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"san Arsenio de Armo, eremita (904).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"beato Pedro de Castalnau, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1208).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"beato Jacobo el Limosnero (c. s. XIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"beato \u00c1ngel de Gualdo Tadino, eremita (1325).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"san Francisco Fern\u00e1ndez de Capillas, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1648).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"beato Arnoldo Janssen, presb\u00edtero (1909).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"beato Nicol\u00e1s Gross, m\u00e1rtir (1945).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"14 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"16 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"15 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"15 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 15 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_enero","date_clean":"15 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Angola\u00a0Angola: D\u00eda de la independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"Ben\u00edn\u00a0Ben\u00edn: D\u00eda de los m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Festividad de San Fulgencio, Patrono de la Di\u00f3cesis de Cartagena.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: Prohibition Remembrance Day.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"Rusia Rusia: Festival Ruso de invierno.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: Conmemoraci\u00f3n de la Firma de los Acuerdos de Paz.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"Budismo: Shinran.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Marcelo I, papa (309).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Danacto o Danax de Aulona, m\u00e1rtir (s. inc.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Melas de Rinocorurua, obispo (c. 390).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Honorato de Arl\u00e9s, obispo (429).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Jacobo de Tarantasia, obispo (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Tiziano de Oderzo, obispo (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Leobato de Sennevi\u00e8res, abad (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Triverio de Dombes, presb\u00edtero y eremita (c. 550).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"san Furseo de Lagny, abad (1105).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"santos Berardo, Ot\u00f3n, Pedro, Acursio y Aiuto de Marrakech, m\u00e1rtires (1226).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"beato Jos\u00e9 Vaz, presb\u00edtero (1711).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"beato Jos\u00e9 Antonio Tovini (1897).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"beata Juana Mar\u00eda Condesa Lluch, virgen (1916).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"15 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"17 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"16 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"16 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 16 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_enero","date_clean":"16 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a\nAlbacete: Fiestas de San Ant\u00f3n.\nMenorca (Islas Baleares): D\u00eda de Menorca.\nElg\u00f3ibar (Guip\u00fazcoa): fiesta patronal en honor a San Ant\u00f3n.\nArcenillas (Zamora): fiesta patronal en honor de san Ant\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"san Antonio, abad (356).[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"santos Espeusipo, Elausipo, Melasipo y Leonila de Capadocia, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"san Juli\u00e1n Sabas, asceta (c. 377).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"san Marcelo de Die, obispo (510).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"san Sulpicio P\u00edo, obispo (647).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"beato Gamalberto de Baviera, presb\u00edtero (c. 802).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"santa Roselina de Celle, priora (1329).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"san Jenaro S\u00e1nchez Delgadillo, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1927).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"16 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"18 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"17 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"17 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"29 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 17 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_enero","date_clean":"17 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"Chile: D\u00eda del Aniversario de la Comuna de Pica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"Estados Unidos: Maintenance Day.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"Per\u00fa: Semana de Lima, en recuerdo a su fundaci\u00f3n realizada en 1535 por Francisco Pizarro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"T\u00fanez: D\u00eda de la Revoluci\u00f3n Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"santos Suceso, Pablo y Lucio de Cartago, m\u00e1rtires y obispos (259).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"santos Cosconio, Zen\u00f3n y Melanipo de Nicea, m\u00e1rtires (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"san Volusiano de Tours, obispo (c. 498).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"santa Prisca de Roma (antes de 499).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"san Deicolo de Lure, abad (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"beata Beatriz II de Este, monja (1262).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"santa Margarita de Hungr\u00eda, virgen (1270).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"beato Facio de Cremona (1272).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"beato Andr\u00e9s de Peschiera Grego, presb\u00edtero (1485).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"beata Cristina Ciccarelli, virgen (1543).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"beata Regina Protmann, virgen (1613).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"beatas Felicidad Pricet, M\u00f3nica Pichery, Carola Lucas y  Victoria Gusteau, m\u00e1rtires (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"beata Mar\u00eda Teresa Fasce, abadesa  (1947).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"17 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"19 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"18 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"18 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 18 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_enero","date_clean":"18 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"san Germ\u00e1nico de Esmirna, m\u00e1rtir (c. 167).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"san Ponciano de Spoleto, m\u00e1rtir (s. II).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"santos Mario, Marta, Audifax y \u00c1baco de Roma, m\u00e1rtires (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"san Macario el Grande, presb\u00edtero y abad (c. 390).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"san Macario el Alejandrino, presb\u00edtero y abad (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"san Basiano de Lodi, obispo (409).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"santas Liberada y Faustina de Como, v\u00edrgenes (580).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"san Launomaro de Corbi\u00f3n, abad (c. 593).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"san Juan de Ravena, obispo (595).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"san Remigio de Rouen, obispo (c. 762).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"san Arsenio de Corf\u00fa, obispo (s. X).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"beato Marcelo Sp\u00ednola y Maestre, obispo (1906).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"18 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"20 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"19 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"19 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 19 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_enero","date_clean":"19 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Brasil: aniversario de la ciudad de \"Rio de Janeiro\"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Colombia: Corralejas en la ciudad de Sincelejo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Chile: D\u00eda del Roto Chileno;[5]\u200b Festividad de San Sebasti\u00e1n en Yumbel y San Sebasti\u00e1n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"M\u00e9xico: Festividad de San Sebasti\u00e1n en Sa\u00edn Alto (Zacatecas), Le\u00f3n y Huitchila (Morelos).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Per\u00fa: Fiesta Patronal de la Virgen Pur\u00edsima en la localidad de Pampas, provincia de Tayacaja.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Venezuela:\nFeria Internacional de San Sebasti\u00e1n (FISS),[6]\u200b en San Crist\u00f3bal, Estado T\u00e1chira\nD\u00eda Nacional del Pediatra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Espa\u00f1a: Festividad de San Sebasti\u00e1n en las siguientes localidades:\nSan Sebasti\u00e1n (Guip\u00fazcoa)\nAldea del Obispo (Salamanca)\nAceh\u00fache (provincia de C\u00e1ceres)\nBotija (provincia de C\u00e1ceres)\nSang\u00fcesa (Navarra)\nAzpeitia (Guip\u00fazcoa)\nAg\u00fcimes (Las Palmas)\nBenal\u00faa de las Villas (Granada)\nBoadilla del Monte (Comunidad de Madrid)\nCaniles (Granada)\nCasas de Sebasti\u00e1n P\u00e9rez (\u00c1vila)\nCastro Caldelas (Orense)\nCiudad Rodrigo (Salamanca)\nFuente Obejuna (C\u00f3rdoba)\nG\u00e9rgal (Almer\u00eda).\nLinares (Ja\u00e9n)\nLa Guardia de Ja\u00e9n (Ja\u00e9n)\nLacorvilla (Zaragoza)\nLaspu\u00f1a (Huesca)\nMadridejos (Toledo)\nMironcillo (\u00c1vila)\nEl Padul (Granada)\nLa Pobla de Vallbona (Valencia)\nPalma de Mallorca\nSan Sebasti\u00e1n de los Reyes (Madrid)\nParrillas (Toledo)\nRevenga (Segovia)\nRicote (Murcia)\nTafalla (Comunidad Foral de Navarra)\nT\u00edjola (Almer\u00eda)\nTorrej\u00f3n de la Calzada (Madrid)\nVillaco (Valladolid)\nVillanueva de Alcardete (Toledo)\nVillaviciosa de Od\u00f3n (Madrid)\nVinaroz (Castell\u00f3n)\nRequena (Valencia)\nVilvestre (Salamanca)\nMontiel (Ciudad Real)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"san Fabi\u00e1n, papa y m\u00e1rtir (250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"san Sebasti\u00e1n de Mil\u00e1n, m\u00e1rtir (s. IV in.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"san Ascla de Antinoe, m\u00e1rtir (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"san Ne\u00f3fito de Nicea, m\u00e1rtir (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"san Eutimio el Grande, abad (473).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"san Wulfstano de Worchester, obispo (1095).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"beato Benito Ricasoli, eremita (c. 1107).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"san Enrique de Upsala, obispo y m\u00e1rtir (c. 1157).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"santa Eustoquio Calafato, virgen y abadesa (1485).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"san Esteban Min Kuk-ka, m\u00e1rtir (1840).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"beato Cipriano Iwene Tansi, presb\u00edtero (1964).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"beata Mar\u00eda Cristina de la Inmaculada Concepci\u00f3n, virgen (1906).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"19 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"21 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"20 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"20 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 20 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_enero","date_clean":"20 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Barbados: D\u00eda de Errol Barrow.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Europa: D\u00eda de la mediaci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Filipinas: Festival AtiAtihan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Nueva Zelanda: Aniversario Provincial de Wellington.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Polonia: D\u00eda de la Abuela.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana: Festividad a Nuestra Se\u00f1ora de La Altagracia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"santa In\u00e9s de Roma, virgen y m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"san Publio de Atenas, obispo (s. II).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"santos Fructuoso, Augurio y Eulogio de Tarragona, m\u00e1rtires (259).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"san Patroclo de Troyes, m\u00e1rtir (c. s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"san Epifanio de Pav\u00eda, obispo (496).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"san Meinrado de Z\u00fcrich, presb\u00edtero (c. 861).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"san Zacar\u00edas el Ang\u00e9lico, cenobita (c. 950).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"beatos Eduardo Stransham y Nicol\u00e1s Wheeler, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1586).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"san Albano Roe y beato Tom\u00e1s Green, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1642).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"beata Josefa Mar\u00eda de santa In\u00e9s, virgen (1696).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"beatos Juan Bautista Turp\u00edn du Comier y otros trece compa\u00f1eros (Juan Bautista Triquerie, Juan Mar\u00eda Gallot, Jos\u00e9 Pell\u00e9, Renato Luis Ambroise, Juli\u00e1n Francisco Morvin de la G\u00e9rardi\u00e8re, Francisco Duchesne, Jacobo Andr\u00e9, Andr\u00e9s Dudiou, Luis Gastineau, Francisco Migoret Lambardi\u00e8re, Juli\u00e1n Moul\u00e9, Agust\u00edn Manuel Philippot y Pedro Thomas), m\u00e1rtires y presb\u00edteros (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"san Juan Yi Yun-il, m\u00e1rtir (1867).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"20 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"22 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"21 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"21 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 21 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_enero","date_clean":"21 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Polonia: D\u00eda del Abuelo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Valencia (Espa\u00f1a): festividad de San Vicente M\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"San Vicente y las Granadinas: D\u00eda de San Vicente y las Granadinas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Ucrania: D\u00eda de Ucrania.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Bolivia: D\u00eda del estado plurinacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"san Vicente de Zaragoza, di\u00e1cono y m\u00e1rtir (304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"san Valero de Zaragoza, obispo (305\/315).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"san Gaudencio de Novara, obispo (c. 418).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"san Anastasio de Sergiopolis, monje y m\u00e1rtir (628).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"san Barnardo de Vienne, obispo (842).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"santo Domingo de Sora, abad (1031).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"beata Mar\u00eda Mancini, abadesa (1431).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"beato Antonio della Chiesa, presb\u00edtero (1459).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"beato Guillermo Patenson, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1592).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"santos Francisco Gil de Federich y Mateo Alonso de Leziniana, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1745).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"san Vicente Pallotti, presb\u00edtero y fundador (1850).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"beato Guillermo Jos\u00e9 Chaminade, presb\u00edtero (1850).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"beata Laura Vicu\u00f1a, virgen (1904).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"beato Jos\u00e9 Nascimbene, presb\u00edtero y fundador (1922).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"beato Ladislao Batthy\u00e1ny-Strattmann (1931).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"21 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"23 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"22 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"22 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 22 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_enero","date_clean":"22 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional del M\u00fasico, en conmemoraci\u00f3n del nacimiento de Luis Alberto Spinetta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda de la Democracia, se celebra el fin de la dictadura de Marcos P\u00e9rez Jim\u00e9nez en 1958 y el inicio de la democracia venezolana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"santos Severiano y Aquila de Cesarea, m\u00e1rtires (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"santa Emerenciana de Roma, m\u00e1rtir (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"santos Clemente y Agat\u00e1ngelo de Ancira, m\u00e1rtires (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"san Amasio de Teano, obispo (c. 356).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"san Ildefonso de Toledo, monje y arzobispo (667).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"san Mainbodo de Besan\u00e7on, peregrino y eremita (c. s. VIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"san Andr\u00e9s Chong Hwagyong, catequista y m\u00e1rtir (1840).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"22 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"24 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"23 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"23 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 23 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_enero","date_clean":"23 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Educaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"D\u00eda Internacional del Comunity Manager.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"Imperio romano: primer d\u00eda de las Sementivae en honor de Ceres y Gaia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"Bolivia: Inauguraci\u00f3n de la Alasita","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Cultura Africana y de los Afrodescendientes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"san Francisco de Sales, obispo y doctor de la Iglesia (1622).[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"san Feliciano de Foligno, obispo (c. s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"san Sabiniano de Troyes, m\u00e1rtir (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"san Babila de Antioqu\u00eda, obispo (250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"san Exuperancio de C\u00edngoli, obispo (c. s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"beata Paula Gambara Costa (1515).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"beatos Guillermo Ireland y Juan Grove, m\u00e1rtires (1679).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"beata Mar\u00eda Poussepin, virgen (1744).[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"beatos Vicente Lewoniuk, Daniel Karmasz, Lucas Bojko, Bartolom\u00e9 Osypiuk, Honofrio Wasiluk, Felipe Kiryluk, Constantino Bojko, Miguel Nic\u00e9foro Hryciuk, Ignacio Franczuk, Juan Andrzejuk, Constantino Lubaszuk, M\u00e1ximo Hawryluk y Miguel Wawrzyszuk, m\u00e1rtires (1874).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"beato Timoteo Giaccardo, presb\u00edtero (1948).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"23 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"25 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"24 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"24 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 24 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_enero","date_clean":"24 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a\nD\u00eda de la Publicidad (\u00faltimo viernes de enero[3]\u200b).\nAyerbe: Festividad de San Pablo. La romer\u00eda se hace el \u00faltimo domingo de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Escocia\u00a0Escocia Cena de Burns en honor al poeta Robert Burns: se come haggis y se cantan baladas tradicionales escocesas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras: D\u00eda de la Mujer Hondure\u00f1a.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Bi\u00f3logo.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional del Reportero Gr\u00e1fico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Conversi\u00f3n de san Pablo (c. 67).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"san Anan\u00edas de Damasco, disc\u00edpulo (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"san Artemas de Pozzuoli, m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"san Agileo de Cartago, m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"san Gregorio de Nazianzo, obispo (379).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"san Bretani\u00f3n de Tomis, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"san Palem\u00f3n de Tabennisi, anacoreta (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"santos Preyecto y Amarino de Arvernia (676).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"san Pop\u00f3n de Stavelot, abad (1048).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"beato Enrique Suso, presb\u00edtero (1366).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"beato Antonio Migliorati, presb\u00edtero (1450).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"beata Arc\u00e1ngela Girlani, virgen, priora y fundadora (1495).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"beato Manuel Domingo y Sol, presb\u00edtero (1909).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"beata Mar\u00eda Antonia Grillo, religiosa (1944).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"beato Antonio Swiadek, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1945).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"24 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"26 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"25 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"25 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 25 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_enero","date_clean":"25 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Aduana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Educaci\u00f3n Ambiental","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Australia: D\u00eda de Australia, conmemorando la fundaci\u00f3n de Port Jackson.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"India: D\u00eda de la Rep\u00fablica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana: D\u00eda de Juan Pablo Duarte, Padre de la Patria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"santos Timoteo de \u00c9feso y Tito de Creta, obispos (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"san Te\u00f3genes de Hipona, m\u00e1rtir (c. 257).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"santa Paula de Roma (404).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"santos Jenofonte, Mar\u00eda, Juan y Arcadio de Jerusal\u00e9n (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"san Alberico de Cister, abad (1109).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"san Agust\u00edn Erlands\u00f6n, obispo (1188).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"beata Mar\u00eda de la Dive, m\u00e1rtir (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"beato Miguel Kozal, obispo y m\u00e1rtir (1943).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"25 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"27 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"26 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"26 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 26 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_enero","date_clean":"26 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"D\u00eda Internacional de Conmemoraci\u00f3n en Memoria de las V\u00edctimas del Holocausto (equivalente internacional del Yom Hasho\u00e1).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"D\u00eda Conmemorativo de las V\u00edctimas del Nacionalsocialismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"D\u00eda Internacional del Conservador Restaurador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Nutri\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"san Juli\u00e1n de Sora, m\u00e1rtir (c. s. II).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"san Juli\u00e1n de Cenomanum (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"santa Devota, virgen y m\u00e1rtir (c. 300).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"san Mario o Marino de Bod\u00f3n, abad (c. 550).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"san Vitaliano, papa (672).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"san Teodorico de Orleans, obispo (1022).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"san Gilduino de Dol, di\u00e1cono (1077).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"beato Juan de Th\u00e9rouanne, obispo (1130).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"beato Manfredo Settala, presb\u00edtero y eremita (1217).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"santa \u00c1ngela de M\u00e9rici, virgen (1540).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"beata Rosal\u00eda du Verdier de la Solini\u00e8re, virgen y m\u00e1rtir (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"san Juan Mar\u00eda Muzeo (1887).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"san Enrique de Oss\u00f3 y Cervell\u00f3, presb\u00edtero (1896).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"beato Jorge Matulaitis, obispo (1927).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"26 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"28 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"27 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"27 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 27 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_enero","date_clean":"27 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"D\u00eda de la Privacidad de los Datos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Ferroaficionado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda del Bibliob\u00fas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"\u00a0Uni\u00f3n Europea: D\u00eda Europeo de la Protecci\u00f3n de Datos.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Cine Venezolano.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"san Juan de R\u00e9ome, presb\u00edtero (c. 554).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"san Jacobo de Palestina, eremita (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"san Juli\u00e1n de Cuenca, obispo (c. 1207).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"beato Bartolom\u00e9 Aiutamicristo, religioso de la Orden de los Camaldulenses (1224).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"santo Tom\u00e1s de Aquino, presb\u00edtero de la Orden de Predicadores y doctor de la Iglesia (1274).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"beato Juli\u00e1n Maunoir, presb\u00edtero de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas (1683).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"santos Agatha Lin Zhao, Jer\u00f3nimo Lu Tingmei y Lorenzo Wang Bing, m\u00e1rtires (1858).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"beato Jos\u00e9 Freinademetz, presb\u00edtero de la Sociedad del Verbo Divino (1908).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"beata Mar\u00eda Luisa Montesinos Ordu\u00f1a, virgen y m\u00e1rtir (1937).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"beata Olimpia Bid\u00e0 (Olga), virgen y m\u00e1rtir, de la Congregaci\u00f3n de las Hermanas de San Jos\u00e9 (1952).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"27 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"29 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"28 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"28 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":" Wikiquote alberga frases c\u00e9lebres de o sobre 28 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 28 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_enero","date_clean":"28 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"D\u00eda del rompecabezas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"san Valero de Zaragoza, obispo. Patr\u00f3n de Zaragoza.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"santos Sarbelio y Bebaia, m\u00e1rtires (c. 250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"santos Pap\u00edas y Mauro, soldados y m\u00e1rtires (c. s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"san Constancio de Perugia, obispo (c. s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"santos Juventino y Maximino, m\u00e1rtires (363).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"san Valerio de Tr\u00e9veris, obispo (s. III ex.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"beato Manuel Domingo y Sol, sacerdote. Fundador de los Sacerdotes Operarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Dedicaci\u00f3n al Santuario Nacional Jes\u00fas del Rescate (santuario en Popoyuapa, Rivas, Nicaragua)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"san Afraates, anacoreta (c. 378).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"san Gildas, abad (570).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"san Sulpicio Severo, obispo (591).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"beata Villana de Bottis (1361).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"beata Boleslava Mar\u00eda Lament, virgen (1946).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"san Asturio Serrano o Serano, obispo (s. inc.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"28 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"30 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"29 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"29 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 29 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_enero","date_clean":"29 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"D\u00eda Escolar de la No Violencia y la Paz (DENIP), en el aniversario de la muerte de Mahatma Gandhi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"D\u00eda Internacional del T\u00e9cnico Electr\u00f3nico.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san Mat\u00edas de Jerusal\u00e9n, obispo (s. II).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san Barsimeo de Edessa, obispo (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san Geminiano de M\u00f3dena, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"santa Martina de Roma (677).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"santa Batilde de Chelle (680).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"santa Aldegunda de Maubeuge, abadesa (c. 684).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san Armentario de Pav\u00eda, obispo (d. 731).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san Te\u00f3filo el Joven, m\u00e1rtir (792).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san Adelelmo de Burgos, abad (1097).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"beato Francisco Taylor, m\u00e1rtir (1584).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"santa Jacinta Mariscotti, virgen, de la Tercera Orden Regular de San Francisco (1640).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"beato Sebasti\u00e1n Valfr\u00e9, presb\u00edtero de la Congregaci\u00f3n del Oratorio (1710).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san Pablo Ho Hyob, m\u00e1rtir (1840).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"santo Tom\u00e1s Khuong, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1860).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san David Galv\u00e1n, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1915).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"san Muciano Mar\u00eda Viaux, de los Hermanos de las Escuelas Cristianas (1917).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"beato Columba Marmi\u00f3n (Jos\u00e9), (1923).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"beata Carmela Garc\u00eda Moy\u00f3n, m\u00e1rtir (1937).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"beato Segismundo Pisarski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1943).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"29 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"31 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"30 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"29 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 30 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_enero","date_clean":"30 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Fecha propuesta por un grupo de historiadores para celebrar el llamado D\u00eda de los Tercios (sin sanci\u00f3n oficial)[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Nauru\u00a0Nauru: D\u00eda Nacional y D\u00eda de la Independencia[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana: D\u00eda Nacional de la Juventud[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Memoria de san Juan Bosco, presb\u00edtero (1888).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"santos Victorino, V\u00edctor, Nic\u00e9foro, Claudio, Diodoro, Serapi\u00f3n y Pap\u00edas, m\u00e1rtires (c. 250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"san Metrano de Alejandr\u00eda,[9]\u200b m\u00e1rtir (c. 249).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"santos Ciro y Juan, m\u00e1rtires (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"san Geminiano de M\u00f3dena,[10]\u200b obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"san Abrah\u00e1n de Arbela, obispo (345).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"san Julio de Novara, presb\u00edtero (s. IV in.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"santa Marcela de Roma (410).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"san Maedoc o Aidano, obispo de Ferns (c. 626).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"san Waldo o Gaudo de \u00c9vreux, obispo (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"san Eusebio de Viktorsberg (884).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"beata Ludovica Albertoni[11]\u200b (1533).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"san Francisco Xavier Mar\u00eda Bianchi,[12]\u200b presb\u00edtero de la Orden de Cl\u00e9rigos Regulares de San Pablo (1815).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"santos Agust\u00edn Pak Chong-won y cinco compa\u00f1eros (Pedro Hong Pyong-ju, Mar\u00eda Yi In-dog, Magdalena Son Sobyog, \u00c1gueda Yi Kyong-i y \u00c1gueda Kwon Chin-i), m\u00e1rtires (1840).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"30 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"1 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"31 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"29 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 31 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_enero","date_clean":"31 de enero","month_id":"01","format_date":"01\/31"}]