[{"event":"D\u00eda Mundial de la Alegr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"D\u00eda de Spiderman","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"D\u00eda de la Pachamama","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Alfonso Mar\u00eda de Ligorio, obispo y doctor de la Iglesia (1787)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Cucufato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"santos M\u00e1rtires Macabeos, siete hermanos m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Eleazar de Antioqu\u00eda, escriba y m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Secundino de Roma, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san F\u00e9lix de Girona, m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Eusebio de Vercelli, obispo (371)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Exsuperio de Bayeux, obispo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Severo de Aquitania, presb\u00edtero (c. 500)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"santos Friardo y Secundino de Vinduneta, eremitas (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Jonato de Marchiennes, abad (c. 690)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Ethelwoldo de Winchester, obispo (984)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"beato Emerico de Quart, obispo (1313)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"beato Juan Bufalari, religioso (c. 1336)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"beato Pedro Favre, presb\u00edtero (1546)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"beato Tom\u00e1s Welbourne, m\u00e1rtir (1605)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"santos Domingo Nguyen Van Hanh y Bernardo Vu Van Due, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1838)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"san Pedro Juli\u00e1n Eymard, presb\u00edtero (1868)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"beato Bienvenido de Miguel Arahal, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"beato Alexis Sobaszek, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"beatas Mar\u00eda Estrella del Sant\u00edsimo Sacramento y sus diez compa\u00f1eras, v\u00edrgenes y m\u00e1rtires (1943)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Lugnasad y Pachamama Raymi (D\u00eda de la Pachamama) en la mitolog\u00eda celta, mitolog\u00eda incaica y Wicca.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"31 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"2 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"1 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"1 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 1 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":" La Iglesia Cat\u00f3lica celebra en este d\u00eda, a partir del mediod\u00eda del d\u00eda anterior, el \"Perdono di Assisi\", la indulgencia plenaria relacionada con San Francisco de As\u00eds en la Porziuncola que los fieles pueden obtener siguiendo las condiciones can\u00f3nicas espec\u00edficas.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: D\u00eda de la Dignidad Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Caj\u00f3n Peruano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Rusia Rusia: D\u00eda de las Tropas Aerotransportadas.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"San Eusebio de Vercelli, obispo (371).[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"San Pedro Juli\u00e1n Eymard, presb\u00edtero (1868).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"San Rutilio de \u00c1frica, m\u00e1rtir (c. 212).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"San Esteban I, papa (257).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Santa Centolla de Burgos, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"San M\u00e1ximo de Padua, obispo (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"San Sereno de Marsella, obispo (601).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"San Betario de Carnuto, obispo (c. 623).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"San Pedro de Osma, obispo (1109).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Beata Juana de Caleruega (s. XIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Beatos Felipe de Jes\u00fas Mun\u00e1rriz Azcona, Juan D\u00edaz Nosti y Leoncio P\u00e9rez Ramos, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Beato Ceferino Gim\u00e9nez Malla, m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Beato Francisco Calvo Burillo, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Beato Francisco  Tom\u00e1s Serer, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"1 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"3 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"2 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"2 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 2 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"D\u00eda de la Bandera de Venezuela","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Argentina: D\u00eda del pescador deportivo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"D\u00eda internacional de la planificaci\u00f3n familiar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio espa\u00f1ol de Murillo de R\u00edo Leza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio espa\u00f1ol de Cud\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio espa\u00f1ol de Vilaseca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio espa\u00f1ol de La Fuente de San Esteban","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio espa\u00f1ol de Torrepadre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio italiano de Baiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio italiano de Adrano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio italiano de Aci Bonaccorsi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta Mayor del municipio italiano de Castel Frentano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta del municipio espa\u00f1ol de Valdemanco del Esteras","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta del municipio espa\u00f1ol de \u00c1balos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola de Los Cerralbos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola de Lominchar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta de la localidad espa\u00f1ola de Pedrajas de San Esteban","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta de la localidad espa\u00f1ola de Ancillo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta patronal de Gaztelu","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta patronal de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola de Bargas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Fiesta patronal del municipio espa\u00f1ol de Oyarzun","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Venezuela: D\u00eda del municipio Jim\u00e9nez del estado Lara en honor al natalicio de Jos\u00e9 Florencio Jim\u00e9nez.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"El Salvador: D\u00eda del Comercio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"San Asprenato de N\u00e1poles, obispo (s. II\/III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"San Eufronio de Autun, obispo (475).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"San Mart\u00edn de M\u00e1sico (580).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"San Pedro de Anagni, obispo (1105).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Beato Agust\u00edn Kazotic, obispo (1323).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Beato Salvador Ferrandis Segui, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Beatos Alfonso L\u00f3pez L\u00f3pez y Miguel Rem\u00f3n Salvador, religiosos y m\u00e1rtires (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Beato Francisco Bandr\u00e9s S\u00e1nchez, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"2 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"4 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"3 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"3 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 3 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Espa\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, \u00c1lava, Vitoria \u2013 Fiestas de La Blanca en honor a la Virgen Blanca (Fechas fijas: 4 de agosto \u2013 9 de agosto).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Espa\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, \u00c1lava, Zalduendo de \u00c1lava \u2013 Homenaje al \"Celed\u00f3n\".","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Espa\u00f1a, Andaluc\u00eda, M\u00e1laga, Benalaur\u00eda \u2013 Feria en honor a Santo Domingo de Guzm\u00e1n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Espa\u00f1a, Islas Canarias, Gran Canaria, Agaete \u2013 Feria en honor a Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Espa\u00f1a, La Rioja, Rinc\u00f3n de Soto \u2013 Fiestas de la Virgen de Carravieso.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Espa\u00f1a, Andaluc\u00eda, Almer\u00eda, Roquetas de Mar, barrio El Solanillo \u2013 Fiestas de la Virgen Mar\u00eda de la Madre Iglesia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Cob\u00e1n (Alta Verapaz): Santo Domingo de Guzm\u00e1n, que es el d\u00eda 8 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Mixco: Santo Domingo de Guzm\u00e1n, que es el d\u00eda 8 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Sacapulas (Quich\u00e9) Santo Domingo de Guzm\u00e1n, que es el d\u00eda 8 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Santo Domingo Xenacoj (Sacatep\u00e9quez): Santo Domingo de Guzm\u00e1n, que es el d\u00eda 8 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Santo Domingo Suchitepequez (Suchitep\u00e9quez): Santo Domingo de Guzm\u00e1n, que es el d\u00eda 8 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Aramberri (Nuevo Le\u00f3n): Feria del Aguacate (fechas fijas: 29 de julio al 4 de agosto).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"En Managua se celebran las fiestas patronales en honor a su patr\u00f3n Santo Domingo de Guzm\u00e1n mediante un alegre recorrido que se realiza anualmente a lo largo de las diferentes calles de los barrios orientales de la ciudad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"San Juan Mar\u00eda Vianney, presb\u00edtero (f. 1859)[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"San Aristarco de Tesal\u00f3nica (s. I)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Santos Justino y Crescencio de Roma, m\u00e1rtires (f. 258)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"San Jacinto de Roma, m\u00e1rtir (s. III\/IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"San Eleuterio de Tarsia, m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Santa Ia de Persia, m\u00e1rtir (f. c. 632)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"San Eufronio de Tours, obispo (f. 573)[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"San Onofre de Panaia, eremita (f. 995)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"San Rainero de Spalato, obispo y m\u00e1rtir (f. 1180)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Beata Cecilia de Bolonia, virgen (f. 1290)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Beato Guillermo Horne, m\u00e1rtir (f. 1540)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Beato Federico Janssoone, presb\u00edtero (f. 1916)[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Beato Gonzalo Gonzalo, religioso y m\u00e1rtir (f. 1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Beatos Jos\u00e9 Batalla Parram\u00f3n, Jos\u00e9 Rabasa Bentanachs y Egidio Gil Rodicio, religiosos y m\u00e1rtires (f. 1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Beato Enrique Krzysztofik, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"3 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"5 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"4 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"4 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 4 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"San Salvador: Fiestas patronales de San Salvador, mejor conocidas como Fiestas Agostinas. Este d\u00eda tiene lugar la tradicional Bajada, una procesi\u00f3n de car\u00e1cter religioso que culmina con el cambio de ropajes de la imagen de Cristo en un monumento de 11 metros de altura frente a la Catedral Metropolitana de San Salvador, en representaci\u00f3n de la transfiguraci\u00f3n de Jes\u00fas. Esta manifestaci\u00f3n religiosa data desde la \u00e9poca de dominio espa\u00f1ol y ha sido declarada como patrimonio cultural intangible.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Bail\u00e9n (Ja\u00e9n): Festividad patronal en honor de Nuestra Se\u00f1ora de Zocueca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Las Ventas de Albares (El Bierzo) Fiesta patronal Las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Linares (Ja\u00e9n): Festividad patronal en honor de Nuestra Se\u00f1ora de Linarejos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Ibiza: Festividad patronal en honor de Santa Mar\u00eda, Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Vitoria: Fiestas patronales en honor a la Virgen Blanca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"La Palma: Fiestas Lustrales de la Bajada de la Virgen de las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Sallent de G\u00e1llego: Virgen de las Nieves, fiestas mayores en honor a la patrona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Ceuta: Santa Mar\u00eda de \u00c1frica, fiestas mayores en honor a la patrona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Calpe: Virgen de las Nieves, fiestas mayores en honor a la patrona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Agaete: Virgen de las Nieves, fiestas mayores en honor a la patrona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Aspe: Fiestas patronales en honor a Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Hond\u00f3n de las Nieves: Fiestas patronales en honor a Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Almagro: Festividad en honor a su patrona Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"J\u00e1tiva: Festividad en honor a su patrona Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Villanueva y Geltr\u00fa: Fiesta Mayor en honor a Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Virgen de Linarejos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Virgen de \u00c1frica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Virgen de las Nieves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Virgen del Remedio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"San Abel de Lobbes (obispo de Reims y monje benedictino)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Santa Afra de Ausburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"San Casiano de Autun","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"San Emigdio de \u00c1scoli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Santa Margarita de Sept\u00e9mpeda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"San Memmio de Chalons","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Santa Nona de Nacianzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"San Osvaldo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"San P\u00e1ride de Teano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"San Venancio de Viviers","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"San Viator de Tremblevif","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Beato Francisco Zanfredini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Beato Pedro Miguel No\u00ebl","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"4 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"6 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"5 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"5 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 5 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Ense\u00f1anza Agropecuaria: desde 1959 este d\u00eda est\u00e1 dedicado a la ense\u00f1anza agropecuaria, al ingeniero agr\u00f3nomo y al m\u00e9dico veterinario. En esta misma fecha, en 1883, el gobierno de Buenos Aires, bajo la gobernaci\u00f3n de Dardo Rocha, cre\u00f3 el Instituto Superior Veterinario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: Fundaciones de Bogot\u00e1, Tunja y El Carmen de Bol\u00edvar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: Fiestas patronales de San Salvador y El Salvador","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"\u00a0Jamaica: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: Ceremonia conmemorativa por la Paz en Hiroshima.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: Fiestas patronales en Ocotepec y Malinalco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Nutricionista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Transfiguraci\u00f3n del Se\u00f1or","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Santa Claudia de Roma (m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"San Hormisda (papa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"San Justo de Complutum","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Beato Carlos L\u00f3pez Vidal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Beato Escelino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Beata Mar\u00eda Francisca de Jes\u00fas Rubatto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Beato Octaviano de Savona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Beato Tadeo Dulny","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"5 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"7 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"6 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"6 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 6 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia:\nD\u00eda de las FFAA.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia:\nBatalla de Boyac\u00e1.\nD\u00eda del Ej\u00e9rcito Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a\nLas fiestas de San Cayetano en el barrio de Lavapi\u00e9s en Madrid.\nLas fiestas de San Cayetano en el barrio de Urbanova en Alicante.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"San Cayetano de Thiene","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Santa Afra de Augsburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"San Alberto degli Abbati","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"San Donaciano de Chalons","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"San Donato de Arezzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"San Donato de Besan\u00e7on","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"San Miguel de la Mora","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"San Sixto II (papa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"San Victricio de Rouen","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Beato Alberto de Sassoferrato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Beato Edmundo Bojanowski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Beato Jord\u00e1n Forzat\u00e9","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Postgate","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Beato Vicente de L\u2019Aquila","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"6 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"8 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"7 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"7 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 7 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"D\u00eda Internacional del gato.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"\u00a0Espa\u00f1a:\nCaleruega: festividad patronal en honor de santo Domingo de Guzm\u00e1n.\nIbiza: festividad patronal en honor de san Ciriaco de Atalia (martirizado en el 303).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"\u00a0Suecia: D\u00eda de la Reina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"\u00a0Taiw\u00e1n: D\u00eda del Padre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Santo Domingo de Guzm\u00e1n (Fundador de los Dominicos)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"San Altmano de Passau (Obispo)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"San Emiliano de C\u00edzico (Obispo y confesor)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"San Eusebio de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"San Famiano de Galese","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"San Marino de Anazarbe","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"San Mummolo de Burdeos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"San Pablo Ke Tingzhu","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"San Severo de Vienne","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Beato Antonio Silvestre Moya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"7 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"9 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"8 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"8 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 8 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Solidaridad con la lucha de la Mujer en Sud\u00e1frica y Namibia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Pueblos Ind\u00edgenas[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"D\u00eda del Maestro de Educaci\u00f3n Especial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Santa Edith Stein (religiosa y m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"San Fedlimino de Kilmore (obispo)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"San Nateo de Achad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"San Osvaldo de Maserfield","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beata C\u00e1ndida Mar\u00eda de Jes\u00fas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Claudio Richard","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Falco de Palena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Florentino Asensio Barroso (obispo y m\u00e1rtir)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Germ\u00e1n Garrigues Hern\u00e1ndez","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Guillermo Plaza Hern\u00e1nde","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Juan de Fermo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Juan de Salerno","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Ricardo Bere y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Beato Rub\u00e9n de Jes\u00fas L\u00f3pez Aguilar y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"8 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"10 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"9 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"9 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 9 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Argentina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Minero y D\u00eda del En\u00f3logo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: Conformaci\u00f3n de la primera Junta de Gobierno Aut\u00f3noma de Quito.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nHuesca: fiestas en honor de san Lorenzo.\nMezquita de Jarque: fiestas en honor de san Lorenzo.\nMuniesa: fiestas en honor de san Lorenzo\nFiestas de san Lorenzo en Madrid.\nSan Lorenzo de El Escorial: fiestas en honor de san Lorenzo.\nSerradilla del Arroyo (Salamanca).\nVillafruela (Burgos).\nSodupe (provincia de Vizcaya).\nEzcaray (La Rioja).\nSantaella (C\u00f3rdoba): Fiesta del Globo de Agua.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua:\nManagua: fiestas patronales en honor de Santo Domingo de Guzm\u00e1n. La imagen de Santo Domingo es llevada de regreso a su santuario en Las Sierritas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Paraguay Paraguay:\nSan Lorenzo: fiestas en honor de San Lorenzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa:\nMatara: Fiestas en honor de san Lorenzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Santa Asteria de B\u00e9rgamo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"San Blano de Dumblan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"San Lorenzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Beato Agust\u00edn Ota","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Beato Arc\u00e1ngel de Calatafino Piacentini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Toledo Pellicer","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Beato Juan Martorell Soria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"9 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"11 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"10 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"10 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 10 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"D\u00eda del Nutricionista.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"D\u00eda de la independencia de Antioquia.[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"D\u00eda de la Bandera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"D\u00eda del Nutricionista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"D\u00eda del Economista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Santa Clara de As\u00eds.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Alejandro Carbonero (obispo)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Santa Atracta (religiosa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Casiano de Benevento (obispo)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Cromacio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Santa Digna","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Equicio de Valeria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Santa Filomena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Gaugerico de Cambrai","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Rufino de As\u00eds","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Rufino de Marsi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Santa Rust\u00edcola de Arl\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Santa Susana de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Taurino de \u00c9vreux","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"San Tiburcio de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Beato Juan Jorge Rhem","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Beato Eliano de Filadelfia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Beatos m\u00e1rtires de la guerra civil espa\u00f1ola","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Beato Mauricio Tornay","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Beato Miguel Domingo Cendra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Beato Rafael Alonso Guti\u00e9rrez","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Robaldo Rambaudi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"10 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"12 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"11 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"11 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 11 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Lluvia de meteoros: fecha del m\u00e1ximo de ca\u00edda de meteoros conocida como Perseidas (la tercera mayor lluvia del a\u00f1o).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"El Barco de \u00c1vila (Espa\u00f1a): festividad de San Pedro del Barco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Argentina: D\u00eda de la Reconquista de Buenos Aires, D\u00eda del Trabajador de Televisi\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Estados Unidos: D\u00eda del Hijo de en Medio[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Santa Juana de Chantal (religiosa)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"San Aniceto de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Santa Cecilia de Remiremont","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Santa Digna de Augsburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Santa Eunomia de Augsburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"San Euplo de Catania","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Santa Euprepia de Augsburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Santa Felic\u00edsima de Faleria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"San Focio de Nicomedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"San Graciliano de Faleria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Santa Hilaria de Augsburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"San Porcaro de Lerins y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Beato Antonio Perulles Est\u00edvill","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Beato Carlos Leisner","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"11 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"13 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"12 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"12 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 12 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Zurdos.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"D\u00eda Internacional del Armadillo.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Diosa romana Diana o Artemisa en la mitolog\u00eda griega.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del Humorista D\u00eda Nacional de las Organizaciones Ecol\u00f3gicas y Ambientales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nElche: Nit de l'Alb\u00e0\nCocentaina: Fiesta patronal en honor de san Hip\u00f3lito M\u00e1rtir.\nPuenteceso, La Coru\u00f1a: Fiesta de la Barqui\u00f1a.[6]\u200b\nAgosto: da inicio la semana de festejos en honor de san Roque. Desfiles, verbenas, procesi\u00f3n y danzas.[7]\u200b\n\nSan Hip\u00f3lito de Voltreg\u00e1 (Barcelona): fiestas patronales en honor a san Hip\u00f3lito M\u00e1rtir.\nCabez\u00f3n de la Sal (Cantabria): fiesta patronal en honor de Nuestra Se\u00f1ora de la Virgen del Campo y de San Mart\u00edn.[8]\u200b[9]\u200b\nChiva de Morella (Castell\u00f3n): Traslado de la Mared\u00e9u del Roser, realizado cada 5 a\u00f1os.\nFuencaliente (La Palma): Fiesta de la Carrera de Duelas.[10]\u200b\nAlmendralejo (Badajoz): Dan comienzo las Fiestas de Ntra Sra. de la Piedad y Feria de la Vendimia.[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Profesionista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Hip\u00f3lito.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Ponciano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora, Refugio de los pecadores.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Anastasio el monje","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Anastasio el sacerdote","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Ant\u00edoco de Lyon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Benildo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Casiano de Imola","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Casiano de Todi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Santa Concordia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Santa Gertrudis de Altenberg","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Santa Helena de Burgos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Herulph","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Santa Irene de Hungr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Juan Berchmans","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Junian of Mair\u00e9","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Ludolph","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San M\u00e1ximo el Confesor","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Nerses","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Radegundo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Santa Radegunda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Vigberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"San Zuentiboldo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Connor O\u2019Rourke","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Guillermo Freeman","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Jacobo Gapp","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Josep T\u00e0pies Sirvant y seis compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Juan Agramunt","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Marcos de Aviano Cristofori","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Modesto Garc\u00eda Mart\u00ed","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Patrick O\u2019Healy","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Pierre Gabilhaud","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Beato Sim\u00f3n de Lara.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"12 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"14 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"13 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"13 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 13 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":" Le\u00f3n, Nicaragua: La griter\u00eda chiquita.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Pakist\u00e1n\u00a0Pakist\u00e1n: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda de la Bandera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda de los M\u00e1rtires Estudiantes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Maximiliano Kolbe.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Arnulfo de Soissons","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Antonio Primaldo y compa\u00f1eros.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Santa Atanasia de Timia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Calixto de Todi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Demetrio de \u00c1frica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Santo Domingo Ib\u00e1\u00f1ez de Erquicia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Everarado de Einsiedeln","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Eusebio de Palestina","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Eusebio de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Facanano de Ross","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Francisco Shoyemon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Marcelo de Apamea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Ursicino del Il\u00edrico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"San Werenfridus.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Beato F\u00e9lix Yuste Cava","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Beato Guillermo de Parma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Beata Isabel Renzi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Beato Sante de Urbino Brancoisini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Beato Vicente Rubiols Castell\u00f3.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"13 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"15 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"14 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"14 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 14 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"\u00a0Corea del Norte: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Corea del Sur: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Costa Rica: D\u00eda de la Madre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0India: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Italia: Ferragosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Liechtenstein: Fiesta Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Per\u00fa, Arequipa: D\u00eda de Arequipa, aniversario de la fundaci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":" La Iglesia Cat\u00f3lica celebra en este d\u00eda la Festividad de la Asunci\u00f3n de la Virgen, que es tradicionalmente fiesta de \u00e1mbito nacional en toda Hispanoam\u00e9rica y Espa\u00f1a, aunque debido a la secularizaci\u00f3n, muchos pa\u00edses hispanoamericanos han decidido tener un solo d\u00eda para honrar a la Virgen, algunos como Argentina, Nicaragua, Per\u00fa y Panam\u00e1 decidieron suprimir este feriado conservando el 8 de diciembre, d\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n de la Virgen, otros como Rep\u00fablica Dominicana, ninguno de los dos pero tener uno patronal como el 21 de enero, d\u00eda de la Virgen de la Altagracia, lo mismo Brasil con el d\u00eda de Mar\u00eda Aparecida, 12 de octubre. En Chile si bien es feriado nacional, no es una fiesta mariana que convoque masas, como si lo son las otras dos existentes: 16 de julio, D\u00eda de la Virgen del Carmen y 8 de diciembre, Inmaculada Concepci\u00f3n de la Virgen, por lo que quiz\u00e1s ya no sea festivo en un futuro, se limita a haber una Misa y un d\u00eda de descanso.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Paraguay, Asunci\u00f3n: Fiestas patronales Nuestra Se\u00f1ora Santa Mar\u00eda de la Asunci\u00f3n.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Guatemala, Ciudad de Guatemala: Virgen de la Asunci\u00f3n, patrona de la ciudad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico,Aguascalientes: Fiestas patronales de la Virgen de la Asunci\u00f3n, patrona del Estado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Espa\u00f1a:\nBag\u00fc\u00e9s (Espa\u00f1a) (Zaragoza, Arag\u00f3n): Fiestas Patronales de la Virgen de la Paruela.\nBaeza (Andaluc\u00eda, Ja\u00e9n): Fiestas Patronales de Nuestra Se\u00f1ora del Alc\u00e1zar.\nCantillana (Sevilla).\nElche (provincia de Alicante): Misterio de Elche, fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n\nMurcia (Regi\u00f3n de Murcia): fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n\nGuijuelo (Salamanca).\nHinojal: fiesta patronal de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n\nJasa (Huesca).\nOrol (Lugo).\nR\u00e1bade (Lugo).\nLagunilla (provincia de Salamanca).\nMazarr\u00f3n (provincia de Murcia).\nOb\u00f3n (provincia de Teruel).\n\u00d3rdenes (provincia de La Coru\u00f1a).\nPadiernos (provincia de \u00c1vila).\nPe\u00f1afiel (Valladolid).\nVillaralbo-Zamora: Fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n\nVillasur de Herreros (Burgos).\nOhanes (Almer\u00eda): Romer\u00eda al santuario de Nuestra Se\u00f1ora de Consolaci\u00f3n de Tices.\nAlmu\u00f1\u00e9car (Granada): Fiestas Patronales de Ntra. Sra. de la Antigua Coronada\nPinos del Valle (Granada): Contin\u00faan las fiestas Patronales\nBenia de On\u00eds (Asturias): Fiestas patronales de Benia, Nuestra Se\u00f1ora de Castru\nMotril (Granada): Fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de la Cabeza Coronada\nAlbu\u00f1uelas (Granada): fiestas de Nuestra Se\u00f1ora de las Angustias.\nGij\u00f3n: Semana Grande de Gij\u00f3n, D\u00eda de Bego\u00f1a (fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de Bego\u00f1a).\nCiudad Real: Fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora del Prado\nMoral de Calatrava (Ciudad Real): fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de la Sierra\nBadajoz: Fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de Montevirgen\nLepe (Huelva): Fiesta patronal en honor a la Virgen de la Bella.[2]\u200b\nBilbao: Fiestas patronales, Semana Grande, D\u00eda de Bego\u00f1a (Nuestra Se\u00f1ora de Bego\u00f1a).\nLegan\u00e9s, Madrid: Fiesta patronal de Nuestra Se\u00f1ora de Butarque\nPasar\u00f3n de la Vera (provincia de C\u00e1ceres): Fiesta patronal de Nuestra Se\u00f1ora de la Blanca.\nCanarias: fiesta patronal en honor de Nuestra Se\u00f1ora de la Candelaria (patrona de las islas).\nMadrid: las fiestas en honor de la Virgen de la Paloma.\nSevilla: celebraci\u00f3n de la asunci\u00f3n de \u00abNuestra Se\u00f1ora\u00bb con la procesi\u00f3n de la Virgen de los Reyes\nSanl\u00facar de Barrameda (provincia de C\u00e1diz): Fiesta patronal de Nuestra Se\u00f1ora de la Caridad\nCee (provincia de La Coru\u00f1a): Fiesta Patronal de Nuestra Se\u00f1ora de la Junquera\nQuintanar de la Orden (provincia de Toledo): Fiesta Patronal de Nuestra Se\u00f1ora de la Piedad\nQuir\u00f3s (Asturias): Fiestas patronales de la Virgen del Alba\nMembr\u00edo (provincia de C\u00e1ceres): Fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de Gracia\nSer\u00f3n (Almer\u00eda) Virgen de los Remedios.\nTorrelavega (Cantabria): Fiestas patronales de La Virgen Grande\nSanta Mar\u00eda de Gu\u00eda: la Virgen de Gu\u00eda\nBalisa: Fiesta de la Virgen del Otero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Bolivia, Quillacollo: Fiesta de la Virgen Mar\u00eda de Urkupi\u00f1a.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"\u00a0Venezuela,T\u00e1riba: Virgen de la Consolaci\u00f3n, patrona del Estado T\u00e1chira.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":" La Iglesia Anglicana celebra la fiesta de Santa Mar\u00eda Virgen, fiesta principal de la Madre de Dios, en dicha confesi\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":" Las Iglesias Ortodoxas, celebran la fiesta de la Dormici\u00f3n de Theotokos, que conmemora la muerte, posterior resurrecci\u00f3n y asunci\u00f3n a los cielos de la Virgen Mar\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Asunci\u00f3n de la Virgen Mar\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Santa Mar\u00eda del Alba.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de La Vang.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de Madhu.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora del Patrocinio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora del Prado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Alipio de Tagaste","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Alfredo de Hildeseheim","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Arduino de Rimini","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Arnulfo de Soissons","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San David Rold\u00e1n Lara","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Estanislao de Kostka","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Santa Gioconda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Juan de Sevilla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Luis Batis S\u00e1inz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Manuel Morales","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Napole\u00f3n de Alejandr\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Salvador Lara Puente","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Santo Simpliciano de Mil\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"San Tarcisio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Angelo de San Jos\u00e9","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Aimo Taparelli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Alberto Berdini of Sarteano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Carmelo Sastre Sastre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Claudio Granzotto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Domingo Mar\u00eda de Alboraya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beata Elisabetta del Paradiso","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Fedinando de Pazos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Isidoro Bakanja","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Mar\u00eda Peris Polo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beata Juliana Puricelli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beata Maria del Paradiso","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beata Mar\u00eda Sagrario de San Luis Gonzaga","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Pio Alberto del Corona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Beato Vicente Soler.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"14 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"16 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"15 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"15 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 15 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"D\u00eda Mundial de Concienciaci\u00f3n sobre la Esquizofrenia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Paraguay Paraguay: Se conmemora el D\u00eda del ni\u00f1o como una manera de honrar a los ni\u00f1os m\u00e1rtires que murieron en la Batalla de Acosta \u00d1u  durante la Guerra de la Triple Alianza Por lo que es el d\u00eda en que se recuerda el D\u00eda del Ni\u00f1o\/a.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia\u00a0: Fiesta patronal en honor a San Roque","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Betanzos, provincia de La Coru\u00f1a. Fiesta patronal en honor a San Roque. Destacable el lanzamiento del globo de papel la noche del 16 de agosto, Fiesta de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Bronchales (situado cerca de Albarrac\u00edn, provincia de Teruel): D\u00eda de la Sopeta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Cimballa, en la comarca de Calatayud, provincia de Zaragoza, las segundas fiestas, tradicional por el reparto, en la antig\u00fcedad, de ca\u00f1amones por el Hermano al cual le tocaba la fiesta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" La Colilla, provincia de \u00c1vila. Fiesta patronal en honor a San Roque","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Vallejera de Riofr\u00edo, Salamanca, fiestas patronales en honor de san Roque.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" En Essen y Hildesheim: aniversario del santo obispo Altfrid","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico D\u00eda nacional del t\u00e9cnico en electrodiagnostico de M\u00e9xico, profesional en el diagn\u00f3stico a trav\u00e9s de la actividad el\u00e9ctrica celular mediante la cual se obtienen gr\u00e1ficas de utilidad diagn\u00f3stica como electrocardiografia, electroencefalograf\u00eda, Mapeo cerebral, pruebas de esfuerzo, monitoreo de Holter, electromiografia, velocidades de neuroconduccion entre otros.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Kyoto, Jap\u00f3n: Gozan no Okuribi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Macotera (provincia de Salamanca). En honor a San Roque. Del 14 al 18 destacar que en los d\u00edas 16, 17, 18 hay encierros y el 18 o 19 hay un encierro a caballo y la larga procesi\u00f3n del santo que suele durar unas 6 horas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" En Moral de Calatrava (Ciudad Real) Ferias y Fiestas en honor de san Roque copatr\u00f3n y protector de la ciudad junto con la Patrona Ntra, Sra, Virgen de la Sierra.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Palazuelos, provincia de Guadalajara. \"Quema del boto\", en recuerdo del voto o promesa hecho a San Roque. Campeonato de tanguilla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Pedro Bernardo, provincia de \u00c1vila. Fiesta patronal en honor a San Roque.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Pinos del Valle, Granada. D\u00eda grande de las fiestas patronales, ya que es el d\u00eda del patr\u00f3n. Este d\u00eda es el revoloteo de la bandera, en honor a San Roque.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Fiesta Nacional en Rep\u00fablica Dominicana: d\u00eda de la Restauraci\u00f3n de la Rep\u00fablica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Villagarc\u00eda de Arosa, Pontevedra. Festa da Auga en el d\u00eda de San Roque. Este d\u00eda los habitantes de la ciudad gallega lanzan agua y se mojan unos a otros junto con la colaboraci\u00f3n de los Bomberos seg\u00fan la tradici\u00f3n para aliviar las altas temperaturas de la zona en verano en honor a San Roque.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Olavarria, Argentina: D\u00eda nacional y conmemorativo de los ca\u00eddos en motocicleta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"\u00a0Argentina: 'Marcha de las piedras' en homenaje a las v\u00edctimas por el Covid-19 en el pa\u00eds.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Pe\u00f1alver, Guadalajara: romer\u00eda de San Roque a su ermita, misa y se reparte caridad (bollos y dulces) bendecidos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"San Esteban I de Hungr\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de las Gracias de Torcoroma.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"San Armagilo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"San Arsacio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Santa Beatriz da Silva","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"San Frambaldo de Le Mans","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"San Roque","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Santa Rosa Fan Hui","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Santa Serena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"San Te\u00f3dulo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"San Tito el di\u00e1cono.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato \u00c1ngel Agust\u00edn Mazzinghi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato Enrique Garc\u00eda Beltr\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato Gabriel Sanch\u00eds Momp\u00f3","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato Juan de Santa Marta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato Juan Bautista M\u00e9nestrel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato Lorenzo el Coracero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beata Petra de San Jos\u00e9 P\u00e9rez Florido","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato Pl\u00e1cido Garc\u00eda Gilabert","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato Radulfo de Fusteia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Beato Sim\u00f3n Bokusai Kiota y compa\u00f1eros.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"15 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"17 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"16 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"16 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 16 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Libertador Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: D\u00eda de la Bandera (desde 1871).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: D\u00eda de la Bandera (desde 1825).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Pinos del Valle, en la provincia espa\u00f1ola de Granada, \u00faltimo d\u00eda de las fiestas patronales, tambi\u00e9n hay revoloteo de bandera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda Nacional del M\u00e9dico Veterinario Zootecnista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Indonesia\u00a0Indonesia: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Veterinario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Beata \u00c9lisabeth Turgeon.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Amor","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Anastasio de Terni.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Santa Beatriz da Silva","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Santa Benedicta de Lorraine","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Carlom\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Santa Cecilia de Lorraine","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Santa Clara de Montefalco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Donato de Ripacandida","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Drithelm","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San El\u00edas el Joven","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Eusebio papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Eusebio de Sicilia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Jacinto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San James el di\u00e1cono","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Jeron de Noordwijk","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Santa Juana Delanoue","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Santa Juliana de Ptolemiada","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Santa Mam\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Mir\u00f3n de C\u00edzico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"San Pablo de Ptolemaida.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Beato Alberto de Siena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Beato Hugo de Tennenbach","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Mar\u00eda de Manila","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Beata Leopoldina Naudet","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Beato Natal Hilario Le Conte","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Politi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"16 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"18 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"17 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"17 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 17 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Chile: D\u00eda de la Solidaridad.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Biescas (Espa\u00f1a): romer\u00eda a la Ermita de santa Elena.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Santa Elena (Espa\u00f1a): fiestas patronales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Torre de Embesora (Espa\u00f1a): fiestas de santa Elena y san Bartolom\u00e9.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Guadalajara:fiesta de Nuestra se\u00f1ora del Rayo,","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Orizaba:Veracruz se realiza la tradicional procesi\u00f3n de Nuestra Se\u00f1ora del Rayo a la que asiste muchos fieles cat\u00f3licos siendo una de las im\u00e1genes m\u00e1s veneradas de la ciudad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Argentina: D\u00eda de la Prevenci\u00f3n de incendios forestales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora del Rayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Agapito de Lacio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Alberto Hurtado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Crispo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Daigh","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Santa Elena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Eonio de Arl\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Ern\u00e1n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Ev\u00e1n de Ayrshire","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Ferm\u00edn de Metz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Franco de Francavilla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Gaspar de Salamanca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Hermes de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Juan de Rila","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Santa Juana de Chantal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Santa Juliana de Myra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Santa Juliana de Stobylum","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Le\u00f3n de Licia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Leonardo de Cava","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Macario de Bitinia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Santos M\u00e1rtires de Iliria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Santos M\u00e1rtires de \u00datica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Mil\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Polieno de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Ronan de Iona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"San Serapi\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beato Antonio Banassat","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beato Domenico de Molinar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beato Francisco Arias Mart\u00edn","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beato Mart\u00edn Mart\u00ednez Pascual","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s Factor","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beata Paula Montaldi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beato Reinaldo de Concor\u00e9gio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beato Teodoro de Celles","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Beato Vicente Mar\u00eda Izquierdo Alc\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"17 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"19 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"18 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"18 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 18 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"D\u00eda Mundial de cumplea\u00f1os del Sistema Brasile\u00f1o de Televisi\u00f3n\/ Sistema Mundial de TV y grupos SS SBT.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Fotograf\u00eda.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":" M\u00e1laga (Espa\u00f1a): Aniversario de la Reconquista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":" Aniversario de la tragedia de Bagdad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Asistencia Humanitaria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":" D\u00eda de la Independencia de Afganist\u00e1n.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":" D\u00eda interplanetario del Orangut\u00e1n [1]","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Juan Eudes (memoria opcional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Sara.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Andr\u00e9s de Cilicia y compa\u00f1eros.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Badulfo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Bartolom\u00e9 de Simero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Bertulfo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Calminio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Credan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Donato de Sisteron.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Elafio de Ch\u00e2lons.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Ezequiel Moreno D\u00edaz.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Flavio de Tol\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Guenino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Italo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Julio de Roma.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Luis de Tolosa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Mag\u00edn.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Magno de Agnani.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Magno de Cuneo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Magno de Avi\u00f1\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Mariano de Entreaigues.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Marino de Besalu.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Santa Mochta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Santa Namadia de Marsat.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Rufino de Mantua.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Sebaldo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Sixto III.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Santa Tecla de Cesarea.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"San Timoteo de Gaza.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato \u00c1ngel de Acquapagana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beata Elvira Torrentall\u00e9 Paraire y compa\u00f1eras.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato Francisco Ib\u00e1\u00f1ez Ib\u00e1\u00f1ez.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato Guerrico de Igny.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato Hugo Green.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato Jord\u00e1n de Pisa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato Le\u00f3n II.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato Luis Flores y compa\u00f1eros.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato Michele Soriano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Beato Tom\u00e1s Sitjar Forti\u00e1.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"18 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"20 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"19 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"19 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"19 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 19 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda de la Horquilla de Tawanky. Papacuila, 1987.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Natalicio del Libertador Bernardo O'Higgins. Chill\u00e1n Viejo, 1778.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Hungr\u00eda\u00a0Hungr\u00eda: D\u00eda de la Constituci\u00f3n.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Callao.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda de los Bomberos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Bernardo de Claraval (memoria).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Samuel.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Zaqueo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Amador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Bernardo de Candeleda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Bernardo Tolomei.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Brogan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Burcardo de Worms.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Crist\u00f3bal de C\u00f3rdoba.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Egberto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Filiberto de Tournus.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Goberto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Haduino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Heliodoro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Herberto Hoscam.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Santa Laura de Pollenza.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Leovigildo de C\u00f3rdoba.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Lucio de Chipre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Santa Mar\u00eda de Mattias.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San M\u00e1ximo de Chinon.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Oswin.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Porfirio de Palestina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"San Ragnvaldo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beata Angelina de Spoleto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beato Donorcio de Murthlac.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beato Francisco Matienzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beato Gervasio Brunel.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beato Jorge Hafner.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beato Ladislao Maczkowski.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beato Luis Francisco Le Brun.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beata Mar\u00eda Climent Mateu.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Beato Teofilio Matulionis.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"19 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"21 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"20 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"20 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 20 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"D\u00eda Internacional de Conmemoraci\u00f3n y Homenaje a las V\u00edctimas del Terrorismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":" Argentina: D\u00eda de Romandeh","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":" Argentina: D\u00eda de la Futbolista.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":" Chile: D\u00eda Nacional del Trap.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":" Espa\u00f1a: Arjona (Ja\u00e9n) fiesta patronal en honor a San Bonoso y San Maximiano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":" M\u00e9xico: D\u00eda Nacional del Trabajo Social.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San P\u00edo X (memorial).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de Knock.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Abraham de Smolensk","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Agat\u00f3nico de Tracia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Anastasio Corniculario","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Santa Aria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Avito","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Bernardo de Alziva","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Santa Basa y sus tres hijos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Bonoso de Antioqu\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Cameron","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Santa Ciriaca","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Cuadrato de \u00datica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Euprepio de Verona","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Hardulfo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Jos\u00e9 Dang Dinh Vi\u00ean","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Leoncio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Luxorio de Cerde\u00f1a","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Maximiano de Antioqu\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Natale de Casale Monferrato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Paterno","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Privado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Sidonio Apolinar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"San Z\u00f3tico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Beata Beatriz de Roelas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Beato Bruno Zembol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Beato Gilberto de Valenciano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Beato Ladislao Findysz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Beato Raimundo Peir\u00f3 Victor\u00ed","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Beato Salvador Estrugo Solves","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Beata Victoria Rasoamanarivo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"20 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"22 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"21 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"21 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 21 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional de Conmemoraci\u00f3n de las V\u00edctimas de Actos de Violencia Basados en la Religi\u00f3n o las Creencias","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Asturias, Luarca (Concejo de Vald\u00e9s): D\u00eda de San Timoteo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda de los Derechos del Hombre y el Ciudadano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda Nacional del Bombero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda del Folklore","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional del folklore","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"D\u00eda Internacional del Booktuber","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Coronaci\u00f3n de Mar\u00eda Reina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"San Fabricio de Toledo, San Felipe Benicio, San Filiberto de Toledo, San Juan Wall, San Juan Kemble, San Sinforiano, San Timoteo de Roma.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Beato Bernardo Peroni, Beato El\u00edas Leymarie de Laroche, Beato Jacobo Bianconi, Beato Sime\u00f3n Lukac, Beato Timoteo de Mont\u00edculo, Beato Tom\u00e1s Percy.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"San Guinefort, de Francia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"21 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"23 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"22 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"22 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"ERP-22 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 22 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":" Unesco: D\u00eda Internacional del Recuerdo de la Trata de Esclavos y de su Abolici\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":" Internacional: D\u00eda del Internauta, Dia do Internauta, Internaut's Day.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":" Uni\u00f3n Europea: D\u00eda Europeo de Conmemoraci\u00f3n de las V\u00edctimas del Estalinismo y el Nazismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Venta de Ba\u00f1os (municipio).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Tembleque (municipio).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"(Palencia): Fiesta patronal en honor a santa Rosa de Lima.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"A\u00f1ora (C\u00f3rdoba): Fiesta patronal en honor a la Virgen de la Pe\u00f1a.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"\u00a0Ucrania: D\u00eda de la Bandera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Rumania Rumania: D\u00eda de la Liberaci\u00f3n en 1944, celebrada bajo el r\u00e9gimen de Nicolae Ceau\u015fescu (1967-1989).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del N\u00edspero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Santa Rosa de Lima (memoria opcional)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Altigiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Antonio de Gerace","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Apolinar de Reims","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Arquelao de Ostia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Asterio de Egea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Cir\u00edaco de Ostia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Claudio de Egea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Eugenio de Ardstraw","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Flaviano de Autun","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Santa Fructuosa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Hilarino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Lupo de Nove","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Minervo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Ne\u00f3n de Egea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Santa Tidfil","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Timoteo de Reims","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Victor de Vita","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"San Zaqueo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Beato Francisco Dachtera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Beato Juan Bourdon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Beato Ladislao Findysz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Beata Resario de Soano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Beata Serafina de Ochovi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"22 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"24 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"23 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"23 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 23 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Lector.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0Bolivia: Fiesta de Ch'utillos se realiza en la ciudad de Potos\u00ed el desfile de danzas folkl\u00f3ricas y aut\u00f3ctonas en honor de san Bartolom\u00e9.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0Costa Rica: D\u00eda de los Parques Nacionales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0Espa\u00f1a: fiestas en honor a san Bartolom\u00e9 ap\u00f3stol en varias localidades:\nAltorric\u00f3n (Huesca).\nValloria (Soria).\nSan Bartolom\u00e9 de las Abiertas (Toledo)\nRibaforada (Navarra).\nLos Santos (Salamanca)\nBorja (Zaragoza)\nLi\u00e9tor (Albacete).\nFiestas del Pote, en Santa B\u00e1rbara (Asturias)\nFolgoso de la Carballeda (Zamora).\nTrespaderne\nAlcal\u00e1 de Henares: Las Ferias\nCasasimarro (Cuenca).\nCieza\nCimanes del Tejar (Le\u00f3n)\nNieles (Las Alpujarras, Granada).\nPaterna del Campo\nSan Crist\u00f3bal de La Laguna\nVilasar de Dalt (Barcelona).\nMolinillo (Salamanca).\nVillayandre (Le\u00f3n).\nAldead\u00e1vila de la Ribera (provincia de Salamanca): Fiestas del Toro (en honor a san Bartolom\u00e9).\nBim\u00f3n (Cantabria).\nCasavieja (\u00c1vila).\nSan Bartolom\u00e9 de Pinares (\u00c1vila).\nCegama (Guip\u00fazcoa).\nMes\u00eda (La Coru\u00f1a).\nSitges (Barcelona).\nBohonal de Ibor, C\u00e1ceres\nTejina (Tenerife): Fiestas de los Corazones (en honor a san Bartolom\u00e9 ap\u00f3stol).\nAlmagro (Ciudad Real): inicio de las Ferias en honor a san Bartolom\u00e9.\nZarza Capilla (Badajoz).\nMairena del Alcor (Sevilla).\nNerva (Huelva).\nSan Bartolom\u00e9 de Tirajana (Gran Canaria).\nSierra de Yeguas (M\u00e1laga).\nTricio (La Rioja).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico: fiesta patronal anual en Tenayuca, Tlalnepantla, Estado de M\u00e9xico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0Ucrania: D\u00eda de la Independencia. (1991).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0Uruguay: Noche de la nostalgia en la v\u00edspera de la Declaratoria de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0Uruguay: D\u00eda del payador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Mec\u00e1nico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Bartolom\u00e9 el Ap\u00f3stol (fiesta).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Ab\u00e1n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Audoin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Agofrido.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Sante Emilia de Vialar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Eut\u00edquio de Troas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Jorge Limniotes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Ircardo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Santa Juana Thouret.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Santa Micaela.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Patricio el viejo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Ptolomeo de Nepi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Romano de Nepi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Sandrato.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"San Taziano de Claudi\u00f3polis.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Andr\u00e9 Fardeau","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Antonio de Blanes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Eduardo Ka\u017amierski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Eduardo Klinik","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato F\u00e9lix Gonz\u00e1lez Tejedor","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Francisco Kesy","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Fortunato Velasco Tobar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Isidro Torres Balsells","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Jarogniew Wojciechowski","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Luis Alm\u00e9cija L\u00e1zaro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beata Mar\u00eda de la Encarnaci\u00f3n Rosal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Maximiliano Binkiewicz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Miroslav Bule\u0161ic","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beato Rigoberto Aquilino de Anta Barrio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Beata Ver\u00f3nica Antal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"6 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"25 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"24 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"24 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 24 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Peluquero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nCartagena: Romer\u00eda al monasterio de San Gin\u00e9s de la Jara.\nAdahuesca: Santas Santa Nunilo y Santa Alodia.\nCampo de Mirra: Representaci\u00f3n teatral del tratado de Almizra.\nLupi\u00f1\u00e9n: Fiestas en honor a San Gin\u00e9s.\nSangenjo: Fiestas en honor a San Gin\u00e9s.\nArrecife: Fiestas en honos a San Gin\u00e9s.\nCerrazo: Fiestas en honor a San Gin\u00e9s.\nColindres: Fiestas en honor a San Gin\u00e9s.\nAlbond\u00f3n: Fiesta en honor a San Luis.\nAlar del Rey: Fiesta en honor a San Luis, rey de Francia.\nGascue\u00f1a (Cuenca): Fiestas en honor a San Gin\u00e9s.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda del Idioma Guaran\u00ed","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Uruguay Uruguay: Declaratoria de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Jos\u00e9 de Calasanz (memoria opcional)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Luis (memoria opcional)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Aredio de Limoges","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Santa Ebba","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Eusebio de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Genesio de Arl\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Genesio de Brescelo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Genesio de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Genadio de Constantinopla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Gerundio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Gregorio de Utrecth","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Gin\u00e9s de la Jara","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Hermes de Eretum","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Santa Hunegunda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Juli\u00e1n de Siria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Julio de Eretum","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Magino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Marciano de Saignon","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Menas de Constantinopla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Nemesio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Santa Patricia de N\u00e1poles","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Peregrino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Ponciano de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Severo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Santo Tom\u00e1s de Hereford","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Vicente de Roma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"San Urlo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Beato Alejandro Dordi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Bordino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Gim Gwang-Ok","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Beata Mar\u00eda del Tr\u00e1nsito","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Beata Mar\u00eda Troncatti","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Beato Pablo Juan Charles","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Beato Pedro de Calidis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Beato Pedro Gim Jeong-Duk","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"24 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"26 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"25 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"25 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 25 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional contra el Dengue.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"D\u00eda Internacional del Actor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Argentina: D\u00eda Nacional de la Solidaridad, en honor de la madre Teresa de Calcuta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"D\u00eda de Namibia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Uruguay: D\u00eda Nacional de Lucha Contra la Bulimia y la Anorexia Nerviosa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"San Melquisedec de Salem, rey y sacerdote;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"San Maximiliano de Roma, m\u00e1rtir;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"San Anastasio de Salona, batanero y m\u00e1rtir (s. III);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"San V\u00edctor de Cesarea, m\u00e1rtir (s. III);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"San Alejandro de B\u00e9rgamo, m\u00e1rtir (s. III);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"San Eleuterio de Auxerre, obispo (s. VI);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Beato Jacobo Retouret, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1794);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Santa Juana Isabel Bichier des Anges, virgen y fundadora (f. 1838);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Beata Mar\u00eda de Jes\u00fas Crucificado (Mar\u00eda Baouardy), virgen (f. 1878);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Santa Teresa de Jes\u00fas Jornet Ibars, virgen y fundadora (f. 1897);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Beato Luis Valls Matamales, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Beato Alejandro Mas Ginester, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Beato F\u00e9lix Vivet Trabal, religioso y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Beata Leocadia Harasymiv, virgen (f. 1952);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Beata Mar\u00eda Beltrame Quattrocchi (f. 1965).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Beato Ceferino Namuncur\u00e1 (f. 1905).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"25 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"27 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"26 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"26 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 26 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Argentina:\nD\u00eda de la Radiodifusi\u00f3n, en recuerdo de la primera transmisi\u00f3n de radio en Argentina, en 1920.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Espa\u00f1a:\nSe da comienzo a las fiestas de Tarazona con la salida del Cipotegato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"santa M\u00f3nica (387)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Rufo de Capua, m\u00e1rtir (s. III\/IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"santos Marcelino, Mannea, Juan, Serapio y Pedro de Tomis, m\u00e1rtires (c. s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Narno de Bergamo, obispo (s. IV)[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Poemeno de la Tebaida, abad (s. IV\/V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Licerio de Couserans, obispo (c. 540)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Ces\u00e1reo de Arl\u00e9s, obispo (542)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Juan de Pav\u00eda, obispo (c. 825)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Gebardo de Constanza, obispo (995)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Guarino de Si\u00f3n, obispo (1150)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san Amadeo de Lausana, obispo (1159)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"beato \u00c1ngel Conti, presb\u00edtero (1312)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"beato Rogerio Cadwalador, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1610)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"beatos Francisco de Santa Mar\u00eda y catorce compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (1627)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"san David Lewis, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1679)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"beatos Juan Bautista de Souzy y Udalrico Guillaume, m\u00e1rtires (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"beato Domingo de la Madre de Dios Barberi, presb\u00edtero (1849)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"beato Fernando Gonz\u00e1lez A\u00f1\u00f3n, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"beato Raimundo Mart\u00ed Soriano, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"beata Mar\u00eda del Pilar Izquierdo Albero, virgen (1945)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"26 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"28 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"27 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"27 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 27 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Archivero: se celebra en recuerdo de la fundaci\u00f3n, el 28 de agosto de 1821, del Archivo General de la Naci\u00f3n (AGN)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nSerradilla (C\u00e1ceres): Fiestas patronales en honor a San Agust\u00edn\nLinares (Ja\u00e9n): Festividad de San Agust\u00edn.\nEl Toboso (Toledo): Feria de San Agust\u00edn.\nAvil\u00e9s (Asturias): Fiestas patronales en honor a San Agust\u00edn.\nSan Sebasti\u00e1n de los Reyes: Fiestas en honor al Sant\u00edsimo Cristo de los Remedios.\nMonturque (C\u00f3rdoba): Fiestas patronales en honor a la Virgen de la Aurora.\nToro (Zamora): Fiestas patronales en honor a San Agust\u00edn.\nFuente \u00c1lamo (Murcia): Fiestas patronales de San Agust\u00edn.\nOjos (Murcia): Fiestas patronales de San Agust\u00edn.\nAledo (Murcia): Fiestas patronales de San Agust\u00edn.\nOlmos de Pisuerga (Palencia): Fiestas patronales de San Agust\u00edn.\nBorox (Toledo): Fiestas patronales de San Agust\u00edn.\nVillavieja de Yeltes: Fiestas patronales de Nuestra Se\u00f1ora de los Caballeros.\nCalahorra (La Rioja): Fiestas patronales de San Emeterio y San Celedonio\nEjea de los Caballeros (Zaragoza): Fiestas patronales en honor a Nuestra Se\u00f1ora Virgen de la Oliva.\nPedrajas de San Esteban (Provincia de Valladolid): Fiestas Patronales en honor a San Agust\u00edn.\nTord\u00f3mar (Burgos): Fiestas patronales en honor a San Agust\u00edn.\nQuesada (Ja\u00e9n): despedida de la Virgen de T\u00edscar\nSan Agust\u00edn (El Ejido) \u2013 Fiestas patronales en honor a San Agust\u00edn y a la Virgen de la Consolaci\u00f3n.\nVillahermosa (Ciudad Real): Feria y Fiestas patronales en honor a San Agust\u00edn.\n\n\n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Abuelo[5]\u200b\nConmemoraci\u00f3n del terremoto de Veracruz de 1973","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa:\nTacna: se celebra la Procesi\u00f3n de la Bandera conmemorando la incorporaci\u00f3n de la provincia al Per\u00fa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Agr\u00f3nomo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Agust\u00edn de Hipona, padre y doctor de la Iglesia. Fil\u00f3sofo de corte platonista y te\u00f3logo. Vivi\u00f3 durante el siglo IV. Escritor de las Confesiones y La ciudad de Dios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Edmundo Arrowsmith (1585 - 1628), m\u00e1rtir jesuita de Inglaterra.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Hermes, de origen griego muri\u00f3 m\u00e1rtir en Roma durante el siglo II.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Mois\u00e9s el Et\u00edope, fue un esclavo y bandido egipcio que se convirti\u00f3 al cristianismo y abrazo el monacato durante el siglo IV y V.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Jun\u00edpero Serra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Santa Florentina de Sevilla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Juli\u00e1n de Brivet","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Pelagio de Constanza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Restituto de Cartago","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Vicinio de Sarsina","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"San Viviano de Saintes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Beato Alfonso Mar\u00eda Mazurek","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Beato Carlos Arnaldo Hanus","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Beatos Guillermo Dean y compa\u00f1eros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"27 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"29 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"28 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"28 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 28 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Abogado que conmemora el nacimiento de Juan Bautista Alberdi.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: D\u00eda del Cartero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"D\u00eda Internacional contra los Ensayos Nucleares.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Fiestas en honor a san Juan Bautista, patr\u00f3n de varias localidades espa\u00f1olas: Artana, Cervillego de la Cruz, Rabanera del Pinar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"D\u00eda internacional del videojuego","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Santa Sabina","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Martirio de san Juan Bautista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"28 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"30 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"29 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"29 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 29 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"D\u00eda Internacional de las V\u00edctimas de Desapariciones Forzadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Latinoam\u00e9rica: D\u00eda Internacional del Detenido Desaparecido.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":" Turqu\u00eda: Fiesta de la Victoria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Am\u00e9rica y Filipinas: Fiesta patronal en honor a la santa peruana Rosa de Lima.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":" Santander \u2013 Fiesta patronal en honor a San Emeterio y San Celedonio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: Santa Rosa de Lima, religiosa m\u00edstica peruana. (En Espa\u00f1a se celebra el 23 de agosto).[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"San Alfredo Ildefonso Schuster","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"San Eust\u00e1quio van Lieshout","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Santa Juana Jugan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Santa Margarita Ward, m\u00e1rtir[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Santa Narcisa de Jes\u00fas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"San Pamaquio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"29 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"31 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"30 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"30 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 30 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Solidaridad[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Afrodescendientes[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"D\u00eda del Auditor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Celebraci\u00f3n de las Bolas de Fuego Nejapa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"D\u00eda de la Independencia.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"San Aidan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"San Dominguito de Val","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"San Jos\u00e9 de Arimatea y San Nicodemo, disc\u00edpulos del Se\u00f1or.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"San Ram\u00f3n Nonato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"San Wala","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"30 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"1 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"31 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"30 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 31 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"}]