[{"event":"D\u00eda Internacional de la Dactiloscopia[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Primer d\u00eda de clases en muchos pa\u00edses de Asia, Europa y Am\u00e9rica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"D\u00eda del Conocimiento (Rusia, Ucrania, Bielorrusia y Armenia)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"\u00a0Australia:\nD\u00eda de la Acacia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Eslovaquia Eslovaquia:\nD\u00eda de la Constituci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras:\nD\u00eda de la Bandera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n:\nD\u00eda de Prevenci\u00f3n de Desastres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Nueva Zelanda\u00a0Nueva Zelanda:\nD\u00eda de Actos de Bondad al Azar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Polonia\u00a0Polonia:\nD\u00eda de los Veteranos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"\u00a0Rep\u00fablica de China:\nD\u00eda del Periodista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Uzbekist\u00e1n\u00a0Uzbekist\u00e1n:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Josu\u00e9 (s. XI a.C.)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Sixto de Reims, obispo (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Prisco de Capua, m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Terenciano de Todi, obispo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Vicente de Dax, obispo y m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Santa Verena de Zurzach (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Victorio de Le Mans, obispo (490)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Constancio de Aquino, obispo (570)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Gil de Nimes (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Lupo de Sens, obispo (623)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Gil de Casaio, monje y abad (s. XII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Beata Juliana de Collalto, abadesa (1262)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Beata Juana Soderini, virgen (1367)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Beatos Cristino Roca Huguet y once compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Beato Alfonso Sebasti\u00e1 Vi\u00f1als, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Beatos Pedro Rivera Rivera, Mar\u00eda del Carmen Moreno Ben\u00edtez y Mar\u00eda del Refugio Carbonell Mu\u00f1oz, m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Santos Vicente y Leto, m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"David Pendleton Oakerhater","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"San Egidio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"31 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"2 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"1 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"1 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 1 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_septiembre","date_clean":"1 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nD\u00eda de la Victoria sobre Jap\u00f3n\nD\u00eda Nacional de la Paleta de Ar\u00e1ndanos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Vietnam\u00a0Vietnam:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Plantilla:ARGENTINA:\nD\u00eda de la Industria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"San Zen\u00f3n de Nicomedia, m\u00e1rtir (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Santos Teodota, Evodio, Herm\u00f3genes y Calixto de Nicea, m\u00e1rtires (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"San Habib de Edesa, di\u00e1cono y m\u00e1rtir (322)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"San Antonino de Apamea, m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"San Pr\u00f3spero de Tarragona, obispo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Santos Justo y Viator de Lyon (381)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"San Nonoso de Soracte, abad (570)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"San Siagrio de Autun, obispo (599)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"San Agr\u00edcola de Avi\u00f1\u00f3n, obispo (700)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"San Elpidio de Piceno, (s. XI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Santos Alberto y Vito de Pontida, monjes (1096)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Beato Brocardo del Monte Carmelo, prior (1231)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Beata Ingrid Elofsdotter (1282)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Beatos Juan Mar\u00eda de Lau d\u2019Allemans, Francisco Jos\u00e9 de la Rochefoucauld, Pedro Ludovico de la Rochefoucauld y noventa y tres compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (1792)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Beatos Pedro Jacobo Mar\u00eda Vitalis y veinte compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (1792)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"1 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"3 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"2 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"2 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 2 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_septiembre","date_clean":"2 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Higiene[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Observancias relacionadas con las p\u00e9rdidas de la marina mercante en las dos guerras mundiales:\nCanad\u00e1\u00a0Canad\u00e1: D\u00eda del Recuerdo de la Marina Mercante\nReino Unido\u00a0Reino Unido: D\u00eda de la Marina Mercante","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Observancias relacionadas con la conmemoraci\u00f3n de la victoria sobre Jap\u00f3n en China:\nChina\u00a0China: D\u00eda de la Victoria de Resistencia sobre Jap\u00f3n\n\u00a0Rep\u00fablica de China: D\u00eda de las Fuerzas Armadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"\u00a0Australia:\nD\u00eda de la Bandera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Catar\u00a0Catar:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"\u00a0San Marino:\nFiesta de San Marino y la Rep\u00fablica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"T\u00fanez\u00a0T\u00fanez:\nD\u00eda de los Ca\u00eddos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"\u00a0Zambia:\nD\u00eda de Levy Mwanawasa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Gregorio I Magno, papa y doctor de la Iglesia (604)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Santa Febe de Cencreas (s. I)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Santa Basilisa de Nicomedia, virgen y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Sandalio de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Mansueto de Toul, obispo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Marino del Monte Titano, di\u00e1cono y anacoreta (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Macanisio de Hibernia, obispo (514)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Auxano de Mil\u00e1n (589)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Vitaliano de Caudium, obispo (s. VII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Rimagilo de Stavelot, obispo y abad (671)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Aigulfo de L\u00e9rins y compa\u00f1eros, monjes (675)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Crodogango de S\u00e9es, obispo y m\u00e1rtir (s. VIII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Beato Guala de Brescia, obispo (1244)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Beato Bartolom\u00e9 Guti\u00e9rrez y cinco compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (1632)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Beata Br\u00edgida de Jes\u00fas Morello (1679)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Abel Alricy y setenta y un compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (1792)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Beatos Juan Bautista Bottex, Miguel Mar\u00eda Francisco de la Gardettte y Francisco Jacinto le Livec de Tr\u00e9surin, m\u00e1rtires (1792)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"San Juan Pak Hu-jae y cinco compa\u00f1eras, m\u00e1rtires (1839)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"2 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"4 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"3 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"3 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 3 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_septiembre","date_clean":"3 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional del Taekwondo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda de la Historieta\nD\u00eda de la Secretaria[5]\u200b\nD\u00eda del Inmigrante","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia:\nD\u00eda Nacional de la Educaci\u00f3n Sexual Integral[6]\u200b\nD\u00eda Nacional de las \u00c1reas Protegidas[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Chile\u00a0Chile:\nD\u00eda Nacional del Vino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nD\u00eda del Repartidor de Peri\u00f3dicos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Uruguay Uruguay:\nD\u00eda de la Secretaria y del Secretario[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"San Mois\u00e9s, profeta (s. XII a.C.)[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"San Marcelo de Chalon, m\u00e1rtir (s. III)[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"San Bonifacio I, papa (422)[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"San Caletrico de Chartres, obispo (573)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Santa Ida de Herzfeld (825)[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"San Fredaldo de Mende, obispo y m\u00e1rtir (s. IX)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Santa Irmgarda de Colonia, condesa de S\u00fcchteln (1089)[13]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Santa Rosal\u00eda de Palermo, virgen (s. XII)[14]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Beata Catalina Mattei, virgen (1547)[15]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Beato Escipi\u00f3n Jer\u00f3nimo Brig\u00e9at de Lambert, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Beata Mar\u00eda de Santa Cecilia Romana Bellanger, virgen (1929)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Pascual Carda Saporta, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Beato Francisco Sendra Ivars, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Beato Bernardo Leda Grau, religioso y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"3 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"5 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"4 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"4 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 4 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_septiembre","date_clean":"4 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Beneficencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Mujer Ind\u00edgena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"D\u00eda Mundial del Periodista Tur\u00edstico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil:\nD\u00eda de la Amazon\u00eda[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Dinamarca\u00a0Dinamarca:\nD\u00eda de la Bandera Danesa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala:\nD\u00eda del Arquitecto[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"\u00a0India:\nD\u00eda del Maestro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Vietnam\u00a0Vietnam:\nPrimer d\u00eda de clases","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Santos Aconto, Nono, Herculano y Taurino, m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"San Quinto de Capua, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Santos Urbano, Teodoro y Menedemo y compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (370)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"San Bertino de Sithin, abad (698)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"San Alperto de Butrium, abad (1073)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Beato Juan Bueno de Siponto, abad (s. XII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Beato Guillermo Browne, m\u00e1rtir (1605)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Beato Florencio Dumontet de Cardaillac, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Santos Pedro Nguyen Van Tu y Jos\u00e9 Hoang Luong Canh, m\u00e1rtires (1838)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Santa Teresa de Calcuta, virgen (1997)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Beata Mar\u00eda de los Ap\u00f3stoles, primera salvatoriana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"4 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"6 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"5 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"5 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 5 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_septiembre","date_clean":"5 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda Nacional de las Relaciones P\u00fablicas[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Bulgaria\u00a0Bulgaria:\nD\u00eda de la Unificaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Pakist\u00e1n\u00a0Pakist\u00e1n:\nD\u00eda de la Defensa o D\u00eda del Ej\u00e9rcito","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"\u00a0Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe:\nD\u00eda de las Fuerzas Armadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Suazilandia\u00a0Suazilandia:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"San Zacar\u00edas, profeta (s. V a.C.)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"San Ones\u00edforo (s. I)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Santos Donaciano, Presidio, Mansueto, Germ\u00e1n, F\u00fasculo y Leto, obispos (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"San Eleuterio de Spoleto, abad (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"San Cagnoaldo de Laon, obispo (632)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Santa Bega de Cumberland, monja (660)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"San Magno de F\u00fcssen, abad (s. VIII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Beato Bertrando de Garrigues, presb\u00edtero (1230)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Beato Diego Llorca Llopis, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Beato Pascual Torres Lloret, m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"5 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"7 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"6 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"6 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 6 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_septiembre","date_clean":"6 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"D\u00eda Internacional del Aire Limpio por un Cielo Azul","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Concienciaci\u00f3n de Duchenne[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"D\u00eda Mundial del Pelirrojo[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Trabajador Cinematogr\u00e1fico[6]\u200b\nD\u00eda del Trabajador Metal\u00fargico[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"\u00a0Australia:\nD\u00eda Nacional de las Especies Amenazadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Fiyi\u00a0Fiyi:\nD\u00eda de la Constituci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Mozambique\u00a0Mozambique:\nD\u00eda de la Victoria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Pakist\u00e1n\u00a0Pakist\u00e1n:\nD\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Ucrania Ucrania:\nD\u00eda de la Inteligencia Militar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Santa Regina de Alesia, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Sozonte de Pompey\u00f3polis, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Santos Festo y Desiderio de Benecento, m\u00e1rtires (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Evorcio de Orleans, obispo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Grato de Aosta, obispo (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Santos Nemorio de Breuil y compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Alpino de Chalons, obispo (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Clodoaldo de Nogent, presb\u00edtero (560)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Santa Car\u00edsima de Albi, virgen reclusa (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Santa Madelberta de Maubeuge, abadesa (705)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Hilduardo de Flandes, obispo (760)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Gauzlino de Toul, obispo (962)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Juan de Lodi, obispo (1106)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"San Esteban de Chatillon, obispo (1208)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Santos Marcos Crisino, Esteban Pongracz y Melchor Grodziecki, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1619)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Beatos Tom\u00e1s Tsuji, Luis Maki y Juan Maki, m\u00e1rtires (1627)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Beatos Randulfo Corby y Juan Duckett, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1644)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Beatos Claudio Bernab\u00e9 Laurent de Mascloux y Francisco d\u2019Oudinot de la Boissi\u00e8re, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Beato Juan Bautista Mazzucconi, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1855)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Beata Eugenia Picco, virgen (1921)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Beata Ascensi\u00f3n de San Jos\u00e9 de Calasanz Lloret Marco, virgen y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"D\u00eda de Newt Thomas Brodie-Sangster","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"6 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"8 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"7 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"7 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 7 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_septiembre","date_clean":"7 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Alfabetizaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"D\u00eda Internacional del Periodista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Fibrosis Qu\u00edstica[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Fisioterapia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Andorra\u00a0Andorra:\nD\u00eda Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda de la Agricultura y del Productor Agropecuario[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nD\u00eda del Cooperante\nValladolid: Festividad de la Virgen de San Lorenzo, patrona de la ciudad\nExtremadura: D\u00eda de Extremadura\nAsturias: D\u00eda de Asturias","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Macedonia del Norte\u00a0Macedonia del Norte:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Malta\u00a0Malta:\nD\u00eda de La Victoria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Pakist\u00e1n\u00a0Pakist\u00e1n:\nD\u00eda de la Victoria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Rusia Rusia:\nD\u00eda de la Batalla de Borodin\u00f3","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Natividad de la Virgen Mar\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"San Adriano de Nicomedia, m\u00e1rtir[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Santos Pedro, Fausto, Di\u00f3n y Amonio de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtires (311)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"San Isaac de Bagrevand, obispo (438)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"San Sergio I, papa (701)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"San Corbiniano de Freising, obispo (725)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"San Pedro de Chavanon, presb\u00edtero (1080)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beata Serafina Sforza (1478)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Santo Tom\u00e1s de Villanueva, obispo (1555)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beatos Tom\u00e1s Palaser, Juan Norton y Juan Talbot, m\u00e1rtires (1600)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"San Pedro Claver, presb\u00edtero (1654)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beatos Antonio de San Buenaventura, Domingo Castellet y veinte compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (1628)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beato Federico Ozanam (1853)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beatos Jos\u00e9 Cecilio Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, Teodomiro Joaqu\u00edn Sainz Sainz y Evencio Ricardo Urjurra, m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beato Marino Blanes Giner, m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beato Ismael Escrihuela Esteve, m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beato Pascual Fortu\u00f1o Almela, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beatas Josefa de San Juan de Dios Ruano Garc\u00eda y Mar\u00eda Dolores de Santa Eulalia Puig Bonany, v\u00edrgenes y m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beato Ad\u00e1n Bargielski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Beato Ladislao Bladzinski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1944)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"7 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"9 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"8 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"8 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 8 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_septiembre","date_clean":"8 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"D\u00eda Internacional para la Protecci\u00f3n de la Educaci\u00f3n de Ataques[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Agricultura[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"D\u00eda Mundial del Veh\u00edculo El\u00e9ctrico[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"D\u00eda Mundial del Trastorno del Espectro Alcoh\u00f3lico Fetal (TEAF) [4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"D\u00eda Mundial de Cirno[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"\ud83c\uddf5\ud83c\uddfe Paraguay: Se conmemora el d\u00eda que se llev\u00f3 a cabo la victoria de la Batalla de Boquer\u00f3n (1932) durante la Guerra del Chaco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Corea del Norte\u00a0Corea del Norte:\nD\u00eda de la Fundaci\u00f3n de la Rep\u00fablica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica:\nD\u00eda del Ni\u00f1o","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Eslovaquia Eslovaquia:\nD\u00eda de las V\u00edctimas del Holocausto y de la Violencia Racial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras:\nD\u00eda del Folklore Nacional[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n:\nD\u00eda del Crisantemo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Reino Unido\u00a0Reino Unido:\nD\u00eda de los Servicios de Emergencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"\u00a0Tayikist\u00e1n:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Ucrania Ucrania:\nD\u00eda de las Fuerzas Armadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"San Pedro Claver, presb\u00edtero (1654)[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"San Gorgonio de Roma, m\u00e1rtir (203)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"San Jacinto de Sabina, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"San Ciarano de Clonmacnoise, presb\u00edtero y abad (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Beata Mar\u00eda de la Cabeza (s. XII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Beato Jorge Douglas, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1587)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Beata Mar\u00eda Eutimia \u00dcffing, virgen (1855)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Beato Pedro Bonhomme, presb\u00edtero (1861)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Beato Jacobo Desiderio Laval, presb\u00edtero (1864)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Beato Francisco G\u00e1rate Aranguren (1929)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"8 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"10 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"9 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"9 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 9 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_septiembre","date_clean":"9 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"D\u00eda Mundial para la Prevenci\u00f3n del Suicidio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"D\u00eda Internacional de Acci\u00f3n contra la OMC y los Tratados de Libre Comercio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Belice\u00a0Belice:\nD\u00eda del Cayo San Jorge","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"China\u00a0China:\nD\u00eda del Maestro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"\u00a0Gibraltar:\nD\u00eda Nacional de Gibraltar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Guyana\u00a0Guyana:\nD\u00eda de la Herencia Amerindia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras:\nD\u00eda del Ni\u00f1o","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"San Nemesio de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtir (251)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Santos Nemesiano, F\u00e9lix, Lucio, Liteo, Poliano, V\u00edctor, Jaderes y Dativo (258)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Santa Pulqueria de Constantinopla (453)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"San Agabio de Novara, obispo (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"San Salvio de Albi, obispo (584)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"San Teodardo de Tongres, obispo y m\u00e1rtir (670)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"San Autberto de Avranches, obispo (725)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Beato Oglerio de Locedio, abad (1214)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"San Nicol\u00e1s de Tolentino, presb\u00edtero (1305)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Beatos Sebasti\u00e1n Kimura, Francisco de Morales y cincuenta compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (1622)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"San Ambrosio Eduardo Barlow, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1641)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Beato Jacobo Gagnot, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"9 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"11 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"10 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"10 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 10 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_septiembre","date_clean":"10 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Observancias relacionadas con los atentados del 11 de septiembre de 2001 en los Estados Unidos:\nD\u00eda de los Patriotas\nD\u00eda Nacional de Servicio y Remembranza","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Maestro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nD\u00eda del N\u00famero de Emergencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa:\nD\u00eda del Contador P\u00fablico[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Rusia Rusia:\nD\u00eda de la Batalla de Tendra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nDiada de Catalunya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Santos Proto y Jacinto de Roma, m\u00e1rtires (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Santos F\u00e9lix y Regla de Turico, m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"San Pafnucio de Egipto, obispo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"San Paciente de Lyon, obispo (480)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"San Sacerdote de Lyon, obispo (552)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"San Daniel de Bangor, obispo y abad (584)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"San Adelfio de Remiremont, abad (670)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"San Leudino o Bod\u00f3n de Toul, obispo (680)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"San El\u00edas Espeleota de Aul\u00f3n (960)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Beatos Gaspar Koteda, Francisco Takeya y Pedro Shichiemon, m\u00e1rtires (1622)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Beato Buenaventura de Barcelona (1648)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Beato Francisco Mayaudon, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"San Juan Gabriel Perboyre, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1840)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Beato Pedro de Alc\u00e1ntara Villanueva Larr\u00e1yez, m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Mar\u00eda Segura Penad\u00e9s, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"10 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"12 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"11 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"11 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 11 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_septiembre","date_clean":"11 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"D\u00eda de las Naciones Unidas para la Cooperaci\u00f3n Sur-Sur","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Cabo Verde\u00a0Cabo Verde:\nD\u00eda Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nD\u00eda Nacional de Aliento","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Rusia Rusia:\nD\u00eda de la Concepci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Dulce Nombre de la Virgen Mar\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"San Aut\u00f3nomo de Bitinia, obispo y m\u00e1rtir (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Santos Cr\u00f3nidas, Leoncio y Serapi\u00f3n de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtires (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"San Albeo de Emly, obispo, peregrino y predicador (528)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"San Guido de Anderlecht (1012)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"San Poncio de Roda, monje y obispo (1104)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Beatos Apolinar Franco, Tom\u00e1s Zum\u00e1rraga y cuatro compa\u00f1eros, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1622)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Beato Pedro Sulpicio Crist\u00f3bal Faverge, m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"San Francisco Ch\u2018oe Kyong-hwam, m\u00e1rtir (1839)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"11 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"13 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"12 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"12 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 12 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_septiembre","date_clean":"12 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"D\u00eda Internacional del Chocolate[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Sepsis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"D\u00eda de Roald Dahl (\u00c1frica, Reino Unido y Am\u00e9rica Latina)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Arma de Infanter\u00eda[2]\u200b\nD\u00eda del Bibliotecario[3]\u200b\nD\u00eda del Organizador de Eventos[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"\u00a0Mauricio:\nD\u00eda del Ingeniero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nD\u00eda de los Ni\u00f1os H\u00e9roes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Juan Cris\u00f3stomo, obispo de Constantinopla y doctor de la Iglesia (407)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Juli\u00e1n de Ancira, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Litorio de Tours, obispo (371)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Emiliano de Valence, obispo (374)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Marcelino de Cartago, m\u00e1rtir (413)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Maurilio de Angers, obispo (453)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Amado de Sens, presb\u00edtero y abad (629)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Venerio de Tiro Maggiore, eremita (s. VII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"San Amado de Sion, obispo (690)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Beata Mar\u00eda de Jes\u00fas L\u00f3pez de Rivas, virgen (1640)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Beato Claudio Dumonet, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Beato Aurelio Mar\u00eda Villal\u00f3n Acebr\u00f3n (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"12 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"14 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"13 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"13 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 13 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_septiembre","date_clean":"13 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Cartero[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica:\nD\u00eda Nacional de la Gesti\u00f3n Comunitaria del Agua[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"\u00a0India:\nD\u00eda del Hindi (estados hindihablantes)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nD\u00eda Nacional del Charro[5]\u200b\nD\u00eda Nacional del Locutor","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua:\nD\u00eda de San Jacinto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Rumania Rumania:\nD\u00eda del Ingeniero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Ucrania Ucrania:\nD\u00eda de los Militares Movilizados","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Exaltaci\u00f3n de la Santa Cruz[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Se\u00f1or de los Milagros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"San Cornelio, papa y m\u00e1rtir (252)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"San Cipriano de Cartago, obispo (258)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"San Materno de Colonia Agripina, obispo (314)[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"San Juan Cris\u00f3stomo, obispo (407)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"San Pedro de Tarantasia, obispo (1174)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"San Alberto de Castro Gualteri, obispo (1215)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Santa Notburga de Eben, virgen (1313)[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Beato Claudio Laplace, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"San Gabriel Taurino Dufresse, obispo y m\u00e1rtir (1815)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"13 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"15 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"14 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"14 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 14 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_septiembre","date_clean":"14 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Democracia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"D\u00eda Mundial de Concientizaci\u00f3n sobre el Linfoma","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"D\u00eda Europeo de la Salud Prost\u00e1tica[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"D\u00eda de la Independencia (Guatemala, El Salvador, Honduras, Nicaragua y Costa Rica)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Azerbaiy\u00e1n\u00a0Azerbaiy\u00e1n:\nD\u00eda del Conocimiento","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Chile\u00a0Chile:\nD\u00eda Nacional de la Cultura Folcl\u00f3rica[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"\u00a0India:\nD\u00eda del Ingeniero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nAniversario del Grito de Dolores es con lo que dio el Inicio de la Guerra de Independencia de M\u00e9xico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Reino Unido\u00a0Reino Unido:\nD\u00eda de la Batalla de Inglaterra","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"\u00a0Tailandia:\nD\u00eda de Silpa Bhirasri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de los Dolores","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"San Nicomedes de Roma, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"San Valeriano de Tournus, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Santos Estrat\u00f3n, Valerio, Macrobio y Gordiano de Tomi, m\u00e1rtires (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"San Nicetas Godo, m\u00e1rtir (370)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"San Alpino de Lyon, obispo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"San Apro de Toul, obispo (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"San Aicadro de Jumieges, abad (s. VII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Santos Emilas y Jerem\u00edas de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtires (852)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Beato Rolando de M\u00e9dicis, anacoreta (1386)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Santa Catalina Fieschi, viuda (1510)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Beato Camilo Costanzo, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1622)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Beatos Juan Bautista y Jacinto de los \u00c1ngeles, m\u00e1rtires (1700)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Beato Antonio Mar\u00eda Schwartz, presb\u00edtero (1929)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Beato Pascual Penad\u00e9s Jornet, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Beato Ladislao Miegon, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Beato Pablo Manna, presb\u00edtero (1952)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"14 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"16 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"15 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"15 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 15 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_septiembre","date_clean":"15 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Preservaci\u00f3n de la Capa de Ozono","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"D\u00eda de Malasia (Malasia y Singapur)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Observancias relacionadas con la Noche de los L\u00e1pices en Argentina:\nD\u00eda de los Derechos de los Estudiantes Secundarios[4]\u200b\nD\u00eda Nacional de la Juventud[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Libia\u00a0Libia:\nD\u00eda de los M\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Malasia\u00a0Malasia:\nD\u00eda de las Fuerzas Armadas de Malasia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nD\u00eda de la Independencia Nacional de M\u00e9xico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Pap\u00faa Nueva Guinea\u00a0Pap\u00faa Nueva Guinea:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"San Crist\u00f3bal y Nieves\u00a0San Crist\u00f3bal y Nieves:\nD\u00eda de los H\u00e9roes Nacionales","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Santos Cornelio y Cipriano, m\u00e1rtires (252 y 258)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Santa Eufemia de Calcedonia, m\u00e1rtir (303)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Santos Abundio de Soracte y compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (304)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Santos V\u00edctor, F\u00e9lix, Alejandro y Pap\u00edas de Roma, m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"San Prisco de Nocera, obispo y m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"San Niniano de C\u00e1ndida Casa, obispo (432)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Santos Rogelio y Servideo de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtires (852)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Santa Ludmila de Bohemia, m\u00e1rtir (921)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Santa Edita de Vintonia, virgen (984)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Beato V\u00edctor III, papa (1087)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"San Vital de Savigny, abad (1122)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"San Mart\u00edn de Sig\u00fcenza, abad y obispo (1213)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Beato Ludovico Alem\u00e1n, obispo de Arl\u00e9s (1450)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Beatos Domingo Shobioye, Miguel Timonoya y Pablo Timonoya, m\u00e1rtires (1628)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"San Juan Mac\u00edas (1645)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"San Andr\u00e9s Kim Taeg\u00f2n, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1846)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Beato Ignacio Casanovas, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Beatos Laureano Fernet Ca\u00f1o, Benito Ferrer Jord\u00e1 y Bernardino Mart\u00ednez Robles, religiosos y m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"15 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"17 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"16 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"16 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 16 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_septiembre","date_clean":"16 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Seguridad del Paciente","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"D\u00eda Mundial del S\u00edndrome de Kleefstra[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Angola\u00a0Angola:\nD\u00eda de los H\u00e9roes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Profesor[3]\u200b\nD\u00eda del Psicopedagogo[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"\u00a0Australia:\nD\u00eda de la Ciudadan\u00eda Australiana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Chile\u00a0Chile:\nD\u00eda del Huaso y de la Chilenidad[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nD\u00eda de la Constituci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras:\nD\u00eda del Maestro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"San Roberto Belarmino, obispo y doctor de la Iglesia (1621)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"San S\u00e1tiro de Mil\u00e1n (377)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"San Lamberto de Maastricht, obispo y m\u00e1rtir (705)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"San Rodingo de Argona, abad (s. VIII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Santa Columba de C\u00f3rdoba, virgen y m\u00e1rtir (853)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"San Reinaldo de M\u00e9linais (1104)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Santa Hildegarda de Bingen, virgen (1179)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Beato Querub\u00edn Testa, presb\u00edtero (1479)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"San Pedro Arbu\u00e9s, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1485)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"San Manuel Nguyen Van Trieu, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1798)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"San Francisco Mar\u00eda de Camporosso (1866)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Beato Segismundo F\u00e9lix Felinski, obispo (1895)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Beato Juan Ventura Solsona; presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Beato Timoteo Valero P\u00e9rez, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Beato Segismundo Sajna, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1940)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"16 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"18 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"17 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"17 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 17 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_septiembre","date_clean":"17 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Igualdad Salarial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"D\u00eda Internacional del Control del Agua","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Chile\u00a0Chile: Fiestas Patrias (se conmemora la Primera Junta Nacional de Gobierno, 1810).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Azerbaiy\u00e1n\u00a0Azerbaiy\u00e1n: D\u00eda de la m\u00fasica azerbaiyana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Croacia\u00a0Croacia: D\u00eda de la Marina Croata.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda nacional del amor y amistad en Colombia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"San Oc\u00e9ano de Nicomedia, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Santa Ariadna de Prymnesso, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"San Ferr\u00e9olo de Vienne, m\u00e1rtir (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"San Eustorgio de Mil\u00e1n, obispo (355)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"San Senario de Avranches, obispo (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"San Ferr\u00e9olo de Limoges, obispo (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"San Eumenio de Gortina, obispo (s. VII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Santa Ricarda de Andlau (895)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"San Jos\u00e9 de Cupertino, presb\u00edtero (1663)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Santo Domingo Trach, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1840)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Beatos David Okelo y Gildo Irwa, catequistas y m\u00e1rtires (1918)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Beato Carlos Era\u00f1a Guruceta, m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Beatos Fernando Garc\u00eda Sendra y Jos\u00e9 Garc\u00eda Mas, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Beatos Ambrosio Chuli\u00e1 Ferrandis, Valent\u00edn Jaunzar\u00e1s G\u00f3mez, Francisco Lerma Mart\u00ednez, Ricardo L\u00f3pez Mora y Modesto Gay Zarzo, m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Kut, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"17 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"19 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"18 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"18 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 18 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_septiembre","date_clean":"18 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"D\u00eda Internacional de Hablar como un Pirata","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Preceptor[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Chile\u00a0Chile:\nD\u00eda de las Fuerzas Armadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Eslovaquia Eslovaquia:\nD\u00eda de la Primera Aparici\u00f3n P\u00fablica del Consejo Nacional Eslovaco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico\nConmemoraci\u00f3n de los sismos de 1985 y 2017","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Crist\u00f3bal y Nieves\u00a0San Crist\u00f3bal y Nieves:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador:\nD\u00eda del Migrante Ecuatoriano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Jenaro de Benevento, obispo y m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Tr\u00f3fimo de S\u00ednada, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Santos Peleo, Nilo, El\u00edas y Patermucio de Palestina, m\u00e1rtires (310)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Eustoquio de Tours, obispo (461)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San S\u00e9cuano de Cestre, presb\u00edtero y abad (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Mariano de Bourges, eremita (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Goerico de Metz, obispo (642)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Teodoro de Canterbury, obispo (690)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Santa Pomposa de C\u00f3rdoba, virgen y m\u00e1rtir (853)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Lantberto de Frisinga, obispo (957)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Cir\u00edaco de Buonvicino, abad (1030)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Arnulfo de Gap, obispo (1075)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Santa Mar\u00eda de Cervell\u00f3, virgen (1290)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Alonso de Orozco, presb\u00edtero (1591)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"San Carlos Hyon Song-mun, m\u00e1rtir (1846)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Santa Mar\u00eda Guillerma Emilia de Rodat, virgen y fundadora (1852)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Beato Jacinto Hoyuelos Gonz\u00e1lez, m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Beata Francisca Cuallad\u00f3 Baixauli, virgen y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Beatas Mar\u00eda de Jes\u00fas de la Yglesia y de Varo, Mar\u00eda Dolores Aguiar-Mella y D\u00edaz y Consuelo Aguiar-Mella y D\u00edaz, v\u00edrgenes y m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Virgen de la Salette","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"18 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"20 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"19 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"19 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 19 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_septiembre","date_clean":"19 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"D\u00eda Internacional del Deporte Universitario","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Jubilado[7]\u200b\nD\u00eda de los Novios[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Azerbaiy\u00e1n\u00a0Azerbaiy\u00e1n:\nD\u00eda de los Trabajadores Petroleros","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Nepal\u00a0Nepal:\nD\u00eda de la Constituci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"\u00a0Tailandia:\nD\u00eda Nacional de la Juventud","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"\u00a0Osetia del Sur:\nD\u00eda de la Independencia de Osetia del Sur (no plenamente reconocido)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Santos Andr\u00e9s Kim Tae-g\u00f6n, Pablo Ch\u00f6ng Ha-sang y compa\u00f1eros, m\u00e1rtires en Corea (1839-1867)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"San Dorimedonte de S\u00ednada, m\u00e1rtir (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"San Eustaquio de Roma, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Santos Hipacio, Asiano y Andr\u00e9s de Constantinopla, m\u00e1rtires (740)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Beato Adelpreto de Arco, obispo (1172)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Beato Tom\u00e1s Johnson, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1537)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Beato Francisco de Posadas, presb\u00edtero (1713)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"San Juan Carlos Cornay, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1837)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Santos Lorenzo Han I-hyong y seis compa\u00f1eros, m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Mar\u00eda de Yermo y Parres, presb\u00edtero y fundador (1904)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"19 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"21 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"20 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"20 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 20 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_septiembre","date_clean":"20 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"D\u00eda Mundial por el Inicio del Equinoccio de Primavera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional contra los Monocultivos de \u00c1rboles[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional del Alzheimer","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Paz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial del Orgullo Pagano[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Economista[4]\u200b\nD\u00eda del Estudiante\nD\u00eda de la Sanidad\nD\u00eda del Fot\u00f3grafo[5]\u200b\nD\u00eda del Ingeniero Aeron\u00e1utico[6]\u200b\nD\u00eda de los Artistas Pl\u00e1sticos[7]\u200b\nD\u00eda del Rock Progresivo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Armenia\u00a0Armenia:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Belice\u00a0Belice:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia:\nD\u00eda del Estudiante\nD\u00eda del M\u00e9dico Boliviano\nD\u00eda del Amor y la Amistad\nD\u00eda de la Juventud Boliviana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil:\nD\u00eda del \u00c1rbol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Chile\u00a0Chile\nD\u00eda del Trabajador Radial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Ghana\u00a0Ghana:\nD\u00eda del Fundador\nD\u00eda Nacional del Voluntariado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Malta\u00a0Malta:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nD\u00eda Nacional de la Lucha Libre y del Luchador Profesional[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Polonia\u00a0Polonia:\nD\u00eda del Servicio de Aduanas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: fiestas de san Mateo en Esplugas de Llobregat (Barcelona), Talavera de la Reina (Toledo), Monz\u00f3n (Huesca), Pinsoro (Zaragoza), Oviedo (Principado de Asturias), Logro\u00f1o (La Rioja), Reinosa (Cantabria), Cuenca (Cuenca), Bu\u00f1ola (Islas Baleares), R\u00e1fol de Salem (Valencia), Lorca (Regi\u00f3n de Murcia), Alcal\u00e1 de Guada\u00edra (Andaluc\u00eda) (Mula) (Regi\u00f3n de Murcia), Mao\u00f1o (Cantabria), Consuegra (Toledo).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San Mateo, ap\u00f3stol y evangelista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San Jon\u00e1s, profeta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San Cuadrado de Grecia, disc\u00edpulo de los ap\u00f3stoles (s. II)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San P\u00e1mfilo de Roma, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San Alejandro de Baccano, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Santos Eusebio, Nestabi y Zen\u00f3n de Gaza, m\u00e1rtires (362)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San C\u00e1stor de Apta Julia, obispo (420)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San Cadoc de Lan-Carvan, abad (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San Landelino de Ettenheim, monje (s. VII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"San Gerulfo de Tronchiennes, m\u00e1rtir (750)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Santa Maura de Troyes, virgen (850)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Beato Marcos de M\u00fatina Scalabrini, presb\u00edtero (1498)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Santos Francisco Jaccard y Tom\u00e1s Tramm Van Thi\u00ean, m\u00e1rtires (1838)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Santos Lorenzo Imbert, Pedro Maubant y Jacobo Chastan, m\u00e1rtires (1839)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Beatos Vicente Galvis Giron\u00e9s y Manuel Torr\u00f3 Garc\u00eda, m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"20 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"22 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"21 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"21 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 21 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_septiembre","date_clean":"21 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial del Rinoceronte[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"D\u00eda Mundial sin Autom\u00f3vil","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Bulgaria\u00a0Bulgaria:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Estonia\u00a0Estonia:\nD\u00eda de la Lucha de la Resistencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Mal\u00ed\u00a0Mal\u00ed:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Uruguay Uruguay:\nD\u00eda del Maestro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Santa Em\u00e9rita de Roma, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"San Mauricio de Agauno y compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (302)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Santa Basila de Roma, m\u00e1rtir (304)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"San Silvano de Levroux, eremita (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"San Florencio de Glonna, presb\u00edtero (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"San Laudo de Coutances, obispo (549)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Santa Salaberga de Laon, abadesa (664)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"San Emeramo de Ratisbona, obispo (690)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Beato Ot\u00f3n de Freising, obispo (1158)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Beato Ignacio de Sandone Belvisotti, presb\u00edtero (1770)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Marchandon, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Santos Pablo Chong Ha-sang y Agust\u00edn Yu Chin-gil, m\u00e1rtires (1839)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Beato Carlos Navarro Miquel, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Beato Germ\u00e1n Gozalvo Andreu, presb\u00edtero, y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Beatos Vicente Pelufo Corts y Josefa Moscard\u00f3 Montalv\u00e1, m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Beato Vicente Sicluna Hern\u00e1ndez, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Beata Mar\u00eda de la Purificaci\u00f3n Vidal Pastor, virgen y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"21 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"23 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"22 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"22 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 22 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_septiembre","date_clean":"22 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"D\u00eda Internacional contra la Explotaci\u00f3n Sexual y la Trata de Personas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Bisexualidad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"D\u00eda Internacional de las Lenguas de Se\u00f1as","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa:\nD\u00eda de la Primavera\nD\u00eda de la juventud","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda de las Bibliotecas Populares[5]\u200b\nD\u00eda Nacional de los Derechos Pol\u00edticos de la Mujer[6]\u200b\nD\u00eda Nacional del Polit\u00f3logo[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia\nD\u00eda Nacional del Pueblo Afroboliviano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Brun\u00e9i\u00a0Brun\u00e9i:\nD\u00eda del Maestro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Kirguist\u00e1n Kirguist\u00e1n:\nD\u00eda del Idioma Kirgu\u00eds","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Lituania\u00a0Lituania:\nD\u00eda Conmemorativo del Holocausto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"San P\u00edo de Pietrelcina Forgione, presb\u00edtero (1968)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Santos Zacar\u00edas e Isabel","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Santa Tecla de Iconio, virgen y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"San Lino, papa (s. I)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"San Sosso de Misena, di\u00e1cono y m\u00e1rtir (305)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"San Constancio de Ancona, mansionario (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"San Adamnano de Hy, presb\u00edtero y abad (704)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Santos Andr\u00e9s, Juan, Pedro y Antonio de Siracusa, m\u00e1rtires (881)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beato Pedro Acotanto, monje (1187)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beata Elena Duglioli Dall\u2019Olio (1520)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beatos Crist\u00f3bal, Antonio y Juan, m\u00e1rtires (1527-1529)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beato Guillermo Way, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1588)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beata Mar\u00eda Emilia Tavernier, religiosa (1851)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beato Vicente Ballester Far, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beatas Sof\u00eda Xim\u00e9nez Xim\u00e9nez, Mar\u00eda de la Purificaci\u00f3n de San Jos\u00e9 Xim\u00e9nez y Mar\u00eda Josefa del R\u00edo Mesa, m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beata Bernardina Jablonska, virgen y fundadora (1940)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Stanek, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1944)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"22 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"24 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"23 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"23 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 23 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_septiembre","date_clean":"23 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"D\u00eda Internacional de Investigaci\u00f3n contra el C\u00e1ncer[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia\nAniversario de los Departamentos de Santa Cruz y Pando","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Camboya\u00a0Camboya:\nD\u00eda de la Constituci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Guinea-Bis\u00e1u\u00a0Guinea-Bis\u00e1u:\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Nueva Caledonia\u00a0Nueva Caledonia:\nD\u00eda de Nueva Caledonia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa:\nD\u00eda de las Fuerzas Armadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1frica:\nD\u00eda del Patrimonio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"\u00a0Tailandia:\nD\u00eda de Mahidol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Trinidad y Tobago\u00a0Trinidad y Tobago:\nD\u00eda de la Rep\u00fablica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Plantilla:RD:\nD\u00eda de la Mercedes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"San Anatolio de Mil\u00e1n, obispo (s. II)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Santos Andoquio, Tirso y F\u00e9lix de Seaulieu, m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"San R\u00fastico de Auvernia, obispo (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"San Lupo de Lyon, obispo (528)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"San Isarno de Marsella, abad (1043)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"San Gerardo Sagredo de Morisena, obispo y m\u00e1rtir (1046)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Beato Dalmacio Moner, presb\u00edtero (1341)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Beatos Guillermo Spenser, y Roberto Hardesty, m\u00e1rtires (1589)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"San Antonio Gonz\u00e1lez, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1637)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"San Pac\u00edfico de San Severino, presb\u00edtero (1721)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Beato Antonio Mart\u00edn Slomsek, obispo (1862)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Beata Columba Gabriel, abadesa y fundadora (1926)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Raimundo Pascual Ferrer Botella, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Mar\u00eda Ferr\u00e1ndiz Hern\u00e1ndez, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Beata Encarnaci\u00f3n Gil Valls, virgen y m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Raimundo Ferragud Girb\u00e9s, m\u00e1rtir (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"23 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"25 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"24 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"24 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 24 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_septiembre","date_clean":"24 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Ataxia[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"D\u00eda Mundial del Farmac\u00e9utico[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nD\u00eda Nacional de los Administradores de Investigaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"\u00a0Francia:\nD\u00eda de Reconocimiento Nacional de los Harkis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Mozambique\u00a0Mozambique:\nD\u00eda de las Fuerzas Armadas o D\u00eda de la Revoluci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Nauru\u00a0Nauru:\nD\u00eda Nacional de la Juventud","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Nicol\u00e1s de Fl\u00fce, patr\u00f3n de Suiza.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Cleof\u00e1s, disc\u00edpulo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Ferm\u00edn de Amiens, obispo y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Santos Pablo, Tata, Sabiniano, M\u00e1ximo, Rufo y Eugenio de Damasco, m\u00e1rtires (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Solemne de Chartres, obispo (511)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Principio de Soissons, obispo (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Finbarro de Cork, obispo (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Aunacario de Auxerre, obispo (605)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Ermenfrido de Cusance, abad (670)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Sergio de Radonez, abad (1392)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"San Crist\u00f3bal de La Guardia, m\u00e1rtir (1490)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Beato Marcos Criado, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1569)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Beatos Juan Pedro Bengon Aranguren, Pablo Mar\u00eda Leoz y Portillo y Jes\u00fas Hita Miranda, m\u00e1rtires (1936)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"24 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"26 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"25 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"25 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 25 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_septiembre","date_clean":"25 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional para la Eliminaci\u00f3n Total de las Armas Nucleares","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Anticoncepci\u00f3n[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial de Prevenci\u00f3n del Embarazo no Planificado en Adolescentes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"D\u00eda Europeo de las Lenguas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Empleado de Comercio[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador:\nD\u00eda de la Bandera Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"\u00a0Estados Unidos:\nD\u00eda Nacional del Buen Vecino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nD\u00eda Nacional de la Donaci\u00f3n y Trasplante de \u00d3rganos y Tejidos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Nueva Zelanda\u00a0Nueva Zelanda:\nD\u00eda del Dominio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Yemen\u00a0Yemen:\nD\u00eda de la Revoluci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Santos Cosme y Dami\u00e1n, m\u00e1rtires (s. III);[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"San Gede\u00f3n de Manas\u00e9s, juez de Israel;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"San Senador de Albano, m\u00e1rtir (s. III);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"San Eusebio de Bolonia, obispo (s. IV);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"San Esteban de Rossano, monje (f. 1001);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"San Nilo el Joven, abad (f. 1004);[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beata Luc\u00eda de Caltagirone, virgen (f. 1400);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Santos Sebasti\u00e1n Nam I-gwan, Luc\u00eda Kim, Catalina Yi, Magdalena Cho, y ocho compa\u00f1eros m\u00e1rtires (f. 1839);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Santa Teresa Couderc, virgen y fundadora (f. 1885);[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beato Gaspar Stanggassinger, presb\u00edtero (f. 1899);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beato Luis Tezza, presb\u00edtero y fundador (f. 1923);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beatas Mar\u00eda del Refugio Rosat Balasch y Mar\u00eda del Calvario Romero Clariana, v\u00edrgenes y m\u00e1rtires (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beatos Rafael Pardo Molina y Jos\u00e9 Mar\u00eda Vidal Seg\u00fa, religiosos y m\u00e1rtires (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beata Crescencia Valls Esp\u00ed, virgen y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beata Mar\u00eda del Olvido Noguera Albelda, virgen y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beato Buenaventura Esteve Flors, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beata Mar\u00eda Jord\u00e1 Botella, virgen y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Beato Le\u00f3n Legua Mart\u00ed, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"25 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"27 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"26 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"26 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 26 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_septiembre","date_clean":"26 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial del Turismo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda de la Conciencia Ambiental.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"B\u00e9lgica\u00a0B\u00e9lgica:\nD\u00eda de la Comunidad francesa de B\u00e9lgica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Chile\u00a0Chile:\nD\u00eda del Donante\nD\u00eda del Odont\u00f3logo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nConsumaci\u00f3n de la Independencia en 1821","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana:\nD\u00eda Nacional de la Biblia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Venezuela Venezuela:\nD\u00eda del Contador P\u00fablico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nCelebran fiesta o feria las siguientes poblaciones:\nAlbalate de Zorita: Guadalajara: Fiesta en honor a la Santa Cruz.\nAldehuela de Calata\u00f1azor (Calata\u00f1azor, Soria)\nAlguaire (L\u00e9rida): Fiesta en honor de San Saturnino.\nAlpens (Barcelona). Fiesta mayor.\nBag\u00fces (Zaragoza): Fiesta en honor de la Virgen de la Paruela.\nBinissalem (Baleares): Fiesta de la Vendimia.\nBri\u00f3n (La Coru\u00f1a): Fiesta de Santa Minia\nCanet de Adri (Gerona): Fiesta mayor\nCartagena (Murcia): Fiestas de Carthagineses y Romanos\nCastroserna de Abajo (Segovia): Fiesta en honor de la Virgen de los Remedios.\nEl Padul (Granada): Feria Real de Ganado y Fiestas.\nEncio (Burgos).\nGrisale\u00f1a (Burgos).\nJaraba (Zaragoza): Fiesta en honor de San Vicente.\nLas Quintanillas (Burgos): Fiesta de San Facundo y San Primitivo.\nMatavenero y Poibueno (Torre del Bierzo. Le\u00f3n): Fiestas del aniversario del asentamiento del pueblo.\nMatute de Almaz\u00e1n (Matamala de Almaz\u00e1n, Soria): Fiestas patronales en honor a la Virgen de la Carrera.\nMayorga (Valladolid): Fiestas en honor a Santo Toribio Alfonso de Mogrovejo.\nMosarejos (Recuerda, Soria).\nMozota (Granada): Fiestas en honor de los Santicos (Los Santicos son: San Benito, San Celestino, San Constantino, Santa Victoria, Santa Faustina y Santa Modesta).\n\u00d3rgiva (Granada): Reales ferias y fiestas.\nPalomares del Campo (Cuenca): Fiestas patronales en honor del Cristo de la Paz.\n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"San Vicente Pa\u00fal, presb\u00edtero y fundador (f. 1660);[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"San Cayo de Mil\u00e1n, obispo (s. III);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Santos Florentino e Hilario de Sedunum, m\u00e1rtires (s. V);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Santa Hiltrudis de Liesse, virgen (f. 800);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Santos Adolfo y Juan de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtires (f. 825);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"San Bonfilio de Foligno, obispo (f. 1115);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"San Elzearo de Sabran (f. 1323);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Beato Lorenzo de Ripafratta, presb\u00edtero (f. 1456);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Beato Juan Bautista Laborier du Vivier, di\u00e1cono y m\u00e1rtir (f. 1794);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Beatos Jos\u00e9 Fenollosa Alcayna y Fidel Climent Sanch\u00eds, m\u00e1rtires (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Beatas Francisca Javiera Fenollosa Alcayna y Herminia Mart\u00ednez Amig\u00f3, m\u00e1rtires (f. 1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"26 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"28 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"27 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"27 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 27 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_septiembre","date_clean":"27 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"D\u00eda de Acci\u00f3n Global por el acceso al aborto legal y seguro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"D\u00eda Internacional del Derecho de Acceso Universal a la Informaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Rabia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Microbi\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nCelebran fiesta o feria las siguientes poblaciones:\nBuenaventura (Toledo): Fiestas en honor de la Virgen del Buensuceso.\nEl Carpio de Tajo (Toledo): Fiesta de las luminarias.\nNoves (Toledo): Fiestas en honor de Nuestra Se\u00f1ora de la Mongia y de San Miguel Arc\u00e1ngel.\nSard\u00f3n de los Frailes (Salamanca): Fiestas en honor de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario.\nSan Fausto de Campcentellas (Barcelona): Fiesta del Patr\u00f3n (San Fausto).\nTorrijos (Toledo): Fiesta de la Sementera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Rep\u00fablica Checa\u00a0Rep\u00fablica Checa: D\u00eda del Estado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"\u00a0Taiw\u00e1n: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Calendario republicano franc\u00e9s: D\u00eda de la Zanahoria, s\u00e9ptimo d\u00eda del mes de Vendimiario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"San Wenceslao de Bohemia, m\u00e1rtir (f. 935);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Santos Lorenzo de Manila Ruiz y quince compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (f. 1637);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Santos Alfeo, Alejandro y Z\u00f3simo de Calidone, m\u00e1rtires (s. IV);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"San Carit\u00f3n de Laura, abad (f. 350);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"San Zama de Bolonia, obispo (s. IV);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"San Exuperio de Toulouse, obispo (f. 411);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Santa Eustoquio de Bel\u00e9n, virgen (f. 419);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"San Salonio de Ginebra, monje y obispo (f. 450);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"San Fausto de Riez, monje y obispo (f. 485);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"San Anemundo de Lyon, obispo y m\u00e1rtir (f. 658);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Santos Cunialdo y Gisilario de Salzburgo, presb\u00edteros (s. VIII);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Santa Leoba de Maguncia, abadesa y virgen (f. 782);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Beato Bernardino de Feltre Tomitano, presb\u00edtero (f. 1494);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"San Sim\u00f3n de Rojas, presb\u00edtero (f. 1624);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Beatos Juan Shozaburo, Mancio Ichizayemon, Miguel Taiemon Kinoshi, Lorenzo Hachizo, Pedro Terai Kuhioye y Tom\u00e1s Terai Kahioye, m\u00e1rtires (f. 1630);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Beato Francisco Javier Ponsa Casallarch, religioso y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Beata Amalia Abad Casasempere, m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Beato Jos\u00e9 Tarrats Comaposada, religioso y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Beato Nicetas Budka, obispo (f. 1949).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"27 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"29 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"28 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"28 de octubre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 28 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_septiembre","date_clean":"28 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"D\u00eda Internacional de Concienciaci\u00f3n sobre la P\u00e9rdida y el Desperdicio de Alimentos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"D\u00eda Mundial del Coraz\u00f3n, iniciativa de la Federaci\u00f3n Mundial del Coraz\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"D\u00eda Mundial de las Personas Sordas,el \u00faltimo s\u00e1bado o domingo de septiembre. Culmina la semana de la sordera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Inventor, en conmemoraci\u00f3n del nacimiento de Ladislao Jos\u00e9 Biro.\nD\u00eda de la Concientizaci\u00f3n sobre las P\u00e9rdidas y Desperdicio de Alimentos. (Por Resoluci\u00f3n 44\/2019 del Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica\nCelebraci\u00f3n tradicional del cantonato de Siquirres.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a\nCelebran fiesta y fiesta patronal en honor del Arc\u00e1ngel San Miguel las siguientes poblaciones:\n Andaluc\u00eda\nAguilar de la Frontera (C\u00f3rdoba). Aldeaquemada (Ja\u00e9n). Arcos de la Frontera (C\u00e1diz). Armilla (Granada). Benarrab\u00e1 (M\u00e1laga). Ca\u00f1ete de las Torres (C\u00f3rdoba): Feria Real. C\u00e1staras (Granada). Cel\u00edn (Dal\u00edas, Almer\u00eda). C\u00fallar Vega (Granada). Fuente Obejuna (C\u00f3rdoba). Gualchos (Granada). Ist\u00e1n (M\u00e1laga). Jabugo (Huelva). Lora de Estepa (Sevilla). Mecina Bombar\u00f3n (Alpujarra de la Sierra, Granada). Murtas (Granada). Nacimiento (Almer\u00eda). Partaloa (Almer\u00eda). Pulp\u00ed (Almer\u00eda). Torremolinos (M\u00e1laga). \u00dabeda (Ja\u00e9n). V\u00e9lez-M\u00e1laga (M\u00e1laga). Villanueva de C\u00f3rdoba (C\u00f3rdoba).\n Arag\u00f3n\nAlac\u00f3n (Teruel). Albalate de Cinca (Huesca). Alcal\u00e1 del Obispo (Huesca). Alfajar\u00edn (Zaragoza). Arguis (Huesca). Belmonte de Graci\u00e1n (Zaragoza). Bubierca (Zaragoza). Cabra de Mora (Teruel). Castiello de Jaca (Huesca). Chodes (Zaragoza). Estiche de Cinca (San Miguel de Cinca, (Huesca). Fay\u00f3n (Zaragoza). Fuentes de Ebro (Zaragoza). Fuentespalda (Teruel). Gris\u00e9n (Zaragoza). Huesa del Com\u00fan (Teruel). La Portellada (Teruel). Lituenigo (Zaragoza). Mezalocha (Zaragoza). Montmesa (Lupi\u00f1en-Ortilla, Huesca). Mora de Rubielos (Teruel). Noguera de Albarracin (Teruel). Nonaspe (Zaragoza). Sodeto (Alberuela de Tubo, Huesca). Talamantes (Zaragoza). Torres de Albarrac\u00edn. (Teruel). Valfarta (Huesca)). Valjunquera ((Teruel)). Vici\u00e9n (Huesca). Vistabella (Zaragoza).\n Asturias\nBarzana (Quir\u00f3s). El Franco. La Garganta (Villanueva de Oscos). Trevias (Vald\u00e9s)\n Baleares\nCalonge (Santa\u00f1\u00ed, Mallorca). Campanet (Mallorca). Lluchmayor. San Crist\u00f3bal (Menorca). San Miguel de Balansat (San Juan Bautista, Ibiza).\n Canarias Tazacorte, La Palma\nBre\u00f1a Alta (La Palma). La Caldereta (La Oliva, Fuerteventura). San Crist\u00f3bal de La Laguna, (Tenerife). San Miguel de Abona (Tenerife). San Miguel de Geneto (San Crist\u00f3bal de La Laguna, Tenerife). Tuineje (Fuerteventura): Fiestas Juradas. Valsequillo de Gran Canaria (Gran Canaria)\n Cantabria\nCamargo. Los Corrales de Buelna. Matamorosa (Campoo de Enmedio). Meruelo. Puente San Miguel (Reoc\u00edn). Pesquera. Puente Viesgo. Rionansa. San Miguel de Aguayo. Suesa (Ribamont\u00e1n al Mar)\n Castilla-La Mancha\nAbengibre (Albacete). Alberche del Caudillo (Calera y Chozas, Toledo). Alovera (Guadalajara). Anchuras (Ciudad Real). Castej\u00f3n de Henares (Guadalajara). Chinchilla de Montearag\u00f3n (Albacete). Cogolludo (Guadalajara).Corral-Rubio (Albacete). Driebes (Guadalajara). El Ballestero (Albacete). Fresneda de la Sierra (Cuenca). Heras de Ayuso (Guadalajara). Huelves (Cuenca), Huertahernando (Guadalajara). Narboneta (Cuenca). Noves (Toledo). Ossa de Montiel (Albacete) Paterna del Madera (Albacete). Pe\u00f1ascosa (Albacete). Robledo del Mazo (Toledo). Tondos (Cuenca, Cuenca). Torrecilla de la Jara (Toledo). Torremocha de Jadraque (Guadalajara). Tragacete (Cuenca). Urda (Toledo). Valpara\u00edso de Arriba (Campos del Para\u00edso, Cuenca). Villamanrique (Ciudad Real). Villaseca de Uceda (Guadalajara).\n Castilla y Le\u00f3n\n\u00c1greda (Soria). Albornos (\u00c1vila). Alcaid\u00f3n (Soto de la Vega, Le\u00f3n). Aldea de San Miguel (Valladolid). Aldearrubia (Salamanca). Aldeaseca (\u00c1vila). Aleje (Cr\u00e9menes, Le\u00f3n). Almendra (Salamanca). Ampudia (Palencia). Arlanz\u00f3n (Burgos). Arcones (Segovia). Ayll\u00f3n (Segovia). B\u00e9jar (Salamanca). Bobadilla del Campo (Valladolid). Bobia (Soto y Am\u00edo, Le\u00f3n). Bocos de Duero (Valladolid). Cabanillas del Monte (Torrecaballeros Segovia). Canredondo de la Sierra (Garray, Soria). Cantalucia (Talveila, Soria). Cantiveros (\u00c1vila). Carbajal de Rueda (Gradefes, Le\u00f3n). Carracedo (Ayoo de Vidriales, Zamora). Cascajosa (Tardelcuende, Soria). Castil de Vela (Palencia). Castrillino (Villaquilambre, Le\u00f3n). Castronu\u00f1o (Valladolid). Castroserna de Abajo (Segovia). Celada del Camino (Burgos). Cidones (Soria). Cigudosa (Soria). Ci\u00f1era (La Pola de Gord\u00f3n, Le\u00f3n). Cu\u00e9llar (Segovia). Cu\u00e9llar de la Sierra (Ausejo de la Sierra, Soria). Cuevas de San Clemente (Burgos). Duruelo de la Sierra (Soria). El Hoyo de Pinares (\u00c1vila). El Parral (\u00c1vila). Fradellos, (Rabanales, Zamora). Frandov\u00ednez (Burgos). Fresno de la Fuente (Segovia). Fresno de Sayago (Zamora). Fuentecantos (Soria). Fuentepelayo (Segovia). Fuenterroble de Salvatierra (Salamanca). Fuentidue\u00f1a (Segovia). G\u00e1name (Bermillo de Sayago, Zamora), Gotarrendura (\u00c1vila). Guisando (\u00c1vila). Hontoria de la Cantera (Burgos). Ibeas de Juarros (Burgos). \u00cdscar (Valladolid). Juzbado (Salamanca). Hontoria de Cerrato (Palencia). La Hija de Dios (\u00c1vila). La Horcajada (\u00c1vila). Langa de Duero (Soria). Languilla (Segovia), Mahamud (Burgos). Madrigal del Monte (Burgos). Manjab\u00e1lago (Manjab\u00e1lago y Ortigosa de Rioalmar, \u00c1vila). Manzanal de los Infantes (Zamora). Martill\u00e1n (Villar de Arga\u00f1\u00e1n, Salamanca). Mercadillo (Narrillos del \u00c1lamo, Soria). Mi\u00f1o de Medinaceli (Soria). Monterrubio de la Sierra (Salamanca). Mu\u00f1opedro (Segovia). Nava de Sotrobal (Salamanca). Navalcaballo (Los R\u00e1banos, Soria). Navalguijo (Navalonguilla, \u00c1vila). Navaquesera (\u00c1vila). Neila de San Miguel (\u00c1vila). Olleros de Tera (Zamora) Olmedo (Valladolid). Paredesroyas (G\u00f3mara, Soria). Peleagonzalo (Zamora). Pe\u00f1aranda de Bracamonte (Salamanca). Pe\u00f1ascosa (Albacete). Pineda-Trasmonte (Burgos). Pi\u00f1a de Campos (Palencia). Pitiegua (Salamanca). Portillejo (Quintanilla de Onso\u00f1a. Palencia). Rabanera del Campo (Cubo de la Solana, Soria). Riofrio de Riaza (Segovia). Romanillos de Medinaceli (Baraona, Soria). San Emiliano (Le\u00f3n). San Miguel de Bernuy (Segovia). San Miguel de Corneja (\u00c1vila). San Miguel de la Ribera (Zamora). San Miguel de las Due\u00f1as (Congosto. Le\u00f3n). San Miguel de Valero (Salamanca). San Miguel del Esla (San Crist\u00f3bal de Entrevi\u00f1as, Zamora). San Miguel del Pino (Valladolid). San Mill\u00e1n de Lara (Burgos). San Pedro del Arroyo (\u00c1vila). Santa Cecilia del Alcor (Palencia). Santiz (Salamanca). Sarrac\u00edn de Aliste (Riofr\u00edo de Aliste, Zamora). Seb\u00falcor (Segovia). Sep\u00falveda (Segovia). Soto de la Vega (Le\u00f3n). Sotosalbos (Segovia). Sotresgudo (Burgos). Talveila (Soria). Tarazona de Guare\u00f1a (Salamanca). Tenzuela (Pelayos del Arroyo, Segovia). Tobes y Rahedo (Valle de las Navas, Burgos) Tornadizos de \u00c1vila (\u00c1vila). Tubilla del Lago (Burgos). Valdespina (Borjabad, Soria). Vega de Valdetronco (Valladolid). Villacalabuey (Villamol, Le\u00f3n). Villacienzo (Villalbilla de Burgos, Burgos). Villaescusa la Sombr\u00eda (Burgos). Villalba de los Llanos (Salamanca). Villanueva del Campillo (\u00c1vila): Feria ganadera. Villaverde la Chiquita (Valdepolo, Le\u00f3n). Villaobispo (Santib\u00e1\u00f1ez de Vidriales, Zamora), Villarrin del P\u00e1ramo (Urdiales del P\u00e1ramo. Le\u00f3n). Villarroquel (Cimanes del Tejar. Le\u00f3n). Villatoro (\u00c1vila). Zapardiel de la Ca\u00f1ada (\u00c1vila). Zorita de la Frontera (Salamanca).\n Catalu\u00f1a\nAguil\u00f3 (Santa Coloma de Queralt, Tarragona). Albiol (Tarragona). Aleny (Calonge de Segarra, (Barcelona). Alforja (Tarragona): Fiesta Mayor. Almatret (L\u00e9rida). Almoster (Tarragona). Asenti\u00fa (L\u00e9rida): Fiesta Mayor. Bell Lloc (L\u00e9rida). Bold\u00eds Sobira (Lladorre, L\u00e9rida). Bresca (Bajo Pallars, L\u00e9rida). Castellar de Nuch (Barcelona). Castelltallat (San Mateo de Bages, Barcelona). Castellv\u00ed de Rosanes (Barcelona): Fiesta peque\u00f1a.  Cervi\u00e1 (L\u00e9rida): Fiesta Mayor. Ciutadilla (L\u00e9rida). Colera (Gerona): Fiesta Mayor. Fontllonga (Camarasa Fontllonga, L\u00e9rida): Fiesta Mayor. Freixinet (Riner, L\u00e9rida). Garrig\u00e1s (Gerona): Fiesta Mayor. L\u00e9rida. Hostalrich (Gerona). El Lloar (Tarragona): Fiesta mayor peque\u00f1a. Lloberola (Biosca, L\u00e9rida). Margalef de Montsant (Tarragona). Mas\u00edas de Roda (Barcelona).  Molins de Rey (Barcelona): Fiesta Mayor. Montcort\u00e9s (Bajo Pallars, L\u00e9rida). Montpol (Lladurs, L\u00e9rida). Montroig (Tarragona). Omell\u00f3ns (L\u00e9rida).  Orpi (Barcelona): Fiesta Mayor. Os de Balaguer (L\u00e9rida): Fiesta Mayor. Palol de Rebardit (Gerona): Fiesta Mayor. Peramola (L\u00e9rida): Fiesta Mayor. Pla de Manlleu (Aiguamurcia, Tarragona). Pradell (Tarragona). Rubi\u00f3 de Dalt y Rubi\u00f3 del Mig (Foradada, L\u00e9rida). Rupit (Rupit y Pruit, Barcelona). San Miguel de Campmajor (Gerona). San Miguel de Fluvi\u00e1 (Gerona): Fiesta Mayor. Seana (Bellpuig, L\u00e9rida). Segur de Calafell (Calafell, Tarragona) Seri\u00f1\u00e1 (Gerona): Romer\u00eda de San Miguel Sesvinyes. Tartareu (Les Avellanes y Santa Li\u00f1a, Tarragona), Tivenys (Tarragona): Fiesta Mayor. Torroja del Priorato (Tarragona): Fiesta Mayor. Vallfogona de Balaguer (L\u00e9rida). Vallromanes (Barcelona). Ventall\u00f3 (Gerona): Fiesta Mayor. Vespella (Tarragona). Viella (Viella y Medio Ar\u00e1n, L\u00e9rida). Vilam\u00f3s (L\u00e9rida). Vilaplana (Baron\u00eda de Rialp, L\u00e9rida). Vilar de Cab\u00f3 (Cab\u00f3, L\u00e9rida): Fiesta Mayor. Vilasana (L\u00e9rida): Fiesta Mayor. Viver (Viver y Serrateix, Barcelona).\n Extremadura\nBarquilla de Pinares (Talayuela, C\u00e1ceres). Cabeza del Buey (Badajoz). Cabrero (C\u00e1ceres). Ceclav\u00edn (C\u00e1ceres). Llerena (Badajoz). Navalmoral de la Mata (C\u00e1ceres). Palomero (C\u00e1ceres). Robledillo de la Vera (C\u00e1ceres). San Vicente de Alc\u00e1ntara (Badajoz): Fiesta de San Miguel y Fiestas del Corcho. Solana de Caba\u00f1as (Caba\u00f1as del Castillo, C\u00e1ceres). Tejeda de Ti\u00e9tar (C\u00e1ceres). Torrej\u00f3n el Rubio (C\u00e1ceres): Fiesta de los San Migueles. Valdecaballeros (Badajoz): Feria de ganado. Vivares (Don Benito, Badajoz). Zarza de Mont\u00e1nchez (C\u00e1ceres).\n Galicia\nCampo Lameiro (Pontevedra). Culleredo (La Coru\u00f1a). Filgueira de Traba (Oza-Cesures, La Coru\u00f1a). Mar\u00edn (Pontevedra). Monterroso (Lugo). Pastoriza (Arteijo La Coru\u00f1a). Puenteareas (Pontevedra). San Miguel de Presaras (Vilasantar, La Coru\u00f1a). Villaeimil (Puente Nuevo-Vilaodrid, Lugo).\n La Rioja\nCuzcurrita de R\u00edo Tir\u00f3n. Foncea. Navarrete. Oc\u00f3n. Rinc\u00f3n de Soto.\n Madrid\nGuadarrama. La Acebeda. Las Rozas de Madrid. Mangir\u00f3n (Puentes Viejas). Navarredonda y San Mam\u00e9s. Pedrezuela. Pinilla del Valle. Villalbilla. Villamantilla.\n Murcia\nMoratalla: Feria de San Miguel.\n Navarra\nAoiz. Arraiza (Zabalza). Arriba (Araiz). Badost\u00e1in (Valle de Eg\u00fc\u00e9s). Beramendi (Basabur\u00faa Mayor). C\u00e1rcar. Corella. Cortes. Ecala (Amescoa Baja). Eslava. Espronceda. Ilarregui (Ulzama). Ilzarbe (Ollo). Izalzu. Larraga. Marcal\u00e1in (Juslape\u00f1a). Mend\u00edvil (Ol\u00f3riz). No\u00e1in. Olazagut\u00eda: Fiestas peque\u00f1as. Olcoz (Biurrun-Olcoz). Orcoyen. Oteiza. Sag\u00fc\u00e9s (Cizur). Salinas de Oro. \u00dacar. Urroz de Santesteban. Yanci. Zarrantz (Imoz). Z\u00eda (Iza). Zuasti (Iza). Zuf\u00eda (Metauten).\n Comunidad Valenciana\nAgr\u00e9s (Alicante). Albaida (Valencia). Alcudia de Veo (Castell\u00f3n). Alquer\u00eda de Aznar (Alicante). Altura (Castell\u00f3n). Ara\u00f1uel (Castell\u00f3n). Bellreguart (Valencia). Burjasot (Valencia). Canet lo Roig (Castell\u00f3n). Carr\u00edcola (Valencia). Catarroja (Valencia). Cotes (Valencia). Culla (Castell\u00f3n). Daya Nueva (Alicante). Enguera (Valencia). Jalance (Valencia). Liria (Valencia). Lucena del Cid (Castell\u00f3n). Onda (Castell\u00f3n). Puebla de San Miguel (Valencia). Puebla Tornesa (Castell\u00f3n).  Redov\u00e1n (Alicante). Salem (Valencia). San Miguel de Salinas. (Alicante). Soneja (Castell\u00f3n). Tous (Valencia). Villafam\u00e9s (Castell\u00f3n): Fiesta de Sant Miquel de Veremes. Villajoyosa (Alicante). Viver (Castell\u00f3n).\n Pa\u00eds Vasco\nAizarnaz\u00e1bal (Guip\u00fazcoa). Alzaga (Guip\u00fazcoa). Amoroto (Vizcaya). Arechavaleta (Guip\u00fazcoa): Fiesta de los San Migueles. Basauri (Vizcaya). Beotegui (Ayala, \u00c1lava)). Costera (Ayala, \u00c1lava). \u00c9ibar (Guip\u00fazcoa)): Fiesta de San Miguel de Aguinaga. Ere\u00f1o (Vizcaya): Fiesta de los Sanmigueles. Ga\u00ednza (Guip\u00fazcoa). Irura (Guip\u00fazcoa). Lauqu\u00edniz (Vizcaya). Marquina-Jem\u00e9in (Vizcaya). Mendata (Vizcaya). Murgu\u00eda (Zuya, \u00c1lava). O\u00f1ate (Guip\u00fazcoa): Fiesta de los San Migueles. Urnieta (Guip\u00fazcoa). Yurreta (Vizcaya). Zuya (\u00c1lava).\nCelebran fiesta y fiesta patronal en honor del Arc\u00e1ngel San Rafael las siguientes poblaciones:\n Andaluc\u00eda\nIsla Mayor (Sevilla). El Pampanico (El Ejido, Almer\u00eda).\n Castilla-La Mancha\nHell\u00edn (Albacete).\n Castilla y Le\u00f3n\nSan Rafael (El Espinar, Segovia)\n Extremadura\nSan Rafael de Olivenza (Olivenza, Badajoz))\nCelebran fiesta o feria las siguientes poblaciones\nAlfarnatejo (M\u00e1laga): Festividad en honor al Cristo de Cabrilla.\nEncinas Reales (C\u00f3rdoba): Fiesta en honor a Nuestro Padre Jes\u00fas de las Penas\nLa Bordeta (Arr\u00e9s, L\u00e9rida)\nLa Pre\u00f1anosa (Cervera, L\u00e9rida)\nLijar (Almer\u00eda): Festividad en honor a San Blas.\nMontalbo (Cuenca): Festividad en honor a Jes\u00fas de la Columna.\nMontearag\u00f3n (Toledo): Feria Medieval del Vino.\nMosarejos (Recuerda, Soria)\nNavarredonda de Gredos (\u00c1vila): Festividad en honor a Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves.\nPerdices (Viana de Duero, Soria).\nRiudellots de la Selva (Gerona): Fiesta Mayor.\nT\u00e1liga (Badajoz): Festividad en honor Nuestra Se\u00f1ora de los Santos.\nUrda (Toledo): Festividad en honor al Sant\u00edsimo Cristo de la Vera-Cruz.\nVillanu\u00f1o de Valdavia (Palencia): Festividad en honor a Santa Eugenia.\nVinaroz (Castell\u00f3n): conmemoraci\u00f3n de la Carta de la Poblaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico\nFiesta patronal en honor a san Miguel Arc\u00e1ngel, en la localidad de San Miguel Tecpan (de 800\u00a0habitantes).\nD\u00eda Nacional del Ma\u00edz[6]\u200b\nD\u00eda del Consultor inaugurado por el ConsultorX\nD\u00eda del Literato, en conmemoraci\u00f3n del nacimiento de Miguel de Cervantes Saavedra (29 de septiembre de 1547).\nUni\u00f3n Hidalgo, Municipio de Oaxaca: Fundaci\u00f3n del pueblo y su ascenso a la categor\u00eda de Municipio Libre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Paraguay Paraguay:\nD\u00eda de la Batalla de Boquer\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Uruguay Uruguay:\nD\u00eda del Consultor","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Chile\u00a0Chile:\nAniversario de Tocopilla (29 de septiembre de 1843).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras:\nAniversario de Tegucigalpa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador:\nD\u00eda del Odont\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Santos Miguel, Gabriel y Rafael, arc\u00e1ngeles[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"San Eutiquio de Tracia, obispo y m\u00e1rtir (s. III);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Santas R\u00edpsimes, Gayana y compa\u00f1eras de Valeroctista, m\u00e1rtires (s. IV);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"San Fraterno de Auxerre, obispo (f. 450);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"San Quir\u00edaco de Palestina, anacoreta (f. 557);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"San Liudwino de Tr\u00e9veris, obispo (f. 717);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"San Adelrico de Ufnau, presb\u00edtero y eremita (s. X);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"San Mauricio de Carnoet, abad (f. 1191);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Beato Juan de Montmirail, monje (f. 1217);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Beato Carlos de Blois (f. 1364);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s de Furca Palena, presb\u00edtero (f. 1449);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"San Juan de Dukla, presb\u00edtero (f. 1484);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Santos Miguel Aozaraza, Guillermo Courtet, Vicente Shiwozuka, L\u00e1zaro de Kyoto y Lorenzo de Manila Ruiz, m\u00e1rtires (f. 1636);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"San Renato Goupil, m\u00e1rtir (f. 1642);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Beato Jaime Mestre Iborra, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Beatos Pablo Bori Puig y Vicente Sales Genov\u00e9s, m\u00e1rtires (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Beato Dar\u00edo Hern\u00e1ndez Morat\u00f3, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1936);","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Beato Francisco de Paula Castell\u00f3 i Aleu, m\u00e1rtir (f. 1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"28 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"30 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"29 de agosto.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"29 de octubre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 29 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_septiembre","date_clean":"29 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Traducci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"D\u00eda Internacional del Derecho a la Blasfemia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"D\u00eda Internacional del P\u00f3dcast[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Botsuana\u00a0Botsuana:\nD\u00eda de Botsuana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Canad\u00e1\u00a0Canad\u00e1:\nD\u00eda de la Camisa Naranja","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nAlbornos (\u00c1vila): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo\nBarriomart\u00edn (Soria): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo\nBenferri (Alicante): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo\nBenirredr\u00e1 (Valencia): Fiesta en honor de San Francisco de Borja\nBurjasot (Valencia): Fiesta en honor de la Virgen de la Cabeza\nCerezal de Sanabria (Zamora): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo\nEraul (Yerri, Navarra): Fiesta en honor de la Virgen de la Tos\nFuentes de Cesna (Granada): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo\nGand\u00eda (Valencia): Fiesta en honor de San Francisco de Borja\nGuadalupe (C\u00e1ceres): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo\nOlmedo (Valladolid): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo\nSalinas de Oro (Navarra): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo\nSan Juan del Molinillo \u00c1vila): Fiesta en honor del Cristo\nViver (Castell\u00f3n): Fiesta en honor de la Virgen de Gracia\nYebes (Guadalajara): Fiesta patronal en honor de San Jer\u00f3nimo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Polonia\u00a0Polonia:\nD\u00eda del Muchacho","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"\u00a0Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe:\nD\u00eda de la Reforma Agraria (Nacionalizaci\u00f3n)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Venezuela Venezuela\nD\u00eda de las Secretarias","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"San Jer\u00f3nimo, presb\u00edtero y doctor de la Iglesia (f. 420)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"San Antonino de Piacenza, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Santos Urso y V\u00edctor de Soleure, m\u00e1rtires (f. 320)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"San Gregorio el Iluminador, eremita y obispo (f. 326)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Santa Eusebia de Marsella, virgen (f. 497)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"San Honorio de Cantorbery, monje y obispo (f. 653)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"San Sim\u00f3n de Crespy, monje y eremita (f. 1082)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"San Amado de Nusco, obispo (f. 1093)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"San Ismid\u00f3n de Die, obispo (f. 1115)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Beata Felicia Meda, abadesa (f. 1444)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"San Francisco de Borja, presb\u00edtero (f. 1572)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Beato Juan Nicol\u00e1s Cordier, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Beato Federico Albert, presb\u00edtero y fundador (f. 1876)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Santa Teresa del Ni\u00f1o Jes\u00fas, virgen y doctora de la Iglesia (f. 1897)[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"29 de septiembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"1 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"30 de agosto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"30 de octubre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 30 de septiembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_septiembre","date_clean":"30 de septiembre","month_id":"09","format_date":"09\/30"}]