[{"event":"D\u00eda de la Cero Discriminaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"D\u00eda de concienciaci\u00f3n sobre las autolesiones","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"\u00a0Argentina: Inician las sesiones ordinarias en el Congreso","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Dia de les Illes Balears","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua: D\u00eda del Periodista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del Contador P\u00fablico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Islandia\u00a0Islandia: Bj\u00f3rdagur","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda de los H\u00e9roes de la Patria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Bosnia y Herzegovina\u00a0Bosnia y Herzegovina: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Polonia\u00a0Polonia: D\u00eda Nacional del Recuerdo de los \"Soldados Malditos\"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda Nacional del Cerdo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Islas Marshall\u00a0Islas Marshall: D\u00eda del Recuerdo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Reino Unido\u00a0Reino Unido: D\u00eda de San David","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Corea del Sur\u00a0Corea del Sur: Samiljeol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Bulgaria\u00a0Bulgaria\/Rumania Rumania\/Moldavia\u00a0Moldavia: M\u0103r\u021bi\u0219or","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Micronesia\u00a0Micronesia: D\u00eda de Yap","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san F\u00e9lix III, papa (f. 492)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san Albino de Andgevia, obispo (f. c. 550)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san David de Menevia, obispo (f. c. 601)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san Siviardo de Anille, abad (f. c. 680)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san Suitberto de Werda, obispo (f. 713)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san Le\u00f3n de Vasconia, obispo y m\u00e1rtir (s. IX)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san Le\u00f3n Lucas, abad (f. c. 900)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san Rosendo de Celanova, obispo y abad (f. 977)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"beato Crist\u00f3bal de Mil\u00e1n, presb\u00edtero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"beata Juana Mar\u00eda Bonomo, abadesa (f. 1670)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"santa In\u00e9s Cao Kuiying, m\u00e1rtir (f. 1856)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"28 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"29 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"2 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"1 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"1 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 1 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_marzo","date_clean":"1 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"san Troadio de Neocesarea, m\u00e1rtir (f. c. 250)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"san Ceada de Lichfield, obispo (f. 672)[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"san Lucas Casali de Nicosia, monje (s. IX)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"santa In\u00e9s de Praga, abadesa (f. c. 1282)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"beato Carlos Bono, pr\u00edncipe (f. 1127)[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"beata \u00c1ngela de la Cruz, fundadora (f. 1932)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"1 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"3 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"2 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"2 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 2 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_marzo","date_clean":"2 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Audici\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Vida Silvestre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"D\u00eda Mundial de los Defectos de Nacimiento","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Bulgaria\u00a0Bulgaria: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Egipto\u00a0Egipto: D\u00eda del Deportista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda de la Liberaci\u00f3n y Libertad de Charlottesville (Virginia)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Georgia\u00a0Georgia: D\u00eda de la madre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: Festival de las Ni\u00f1as (Hina Matsuri\/Fiesta de las Mu\u00f1ecas).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"L\u00edbano\u00a0L\u00edbano: D\u00eda del Maestro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Malaui\u00a0Malaui: D\u00eda de los M\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Marruecos\u00a0Marruecos: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"santos Marino y Asterio de Cesarea, m\u00e1rtires (f. c. 260)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"santos Emeterio y Celedonio de Calahorra, soldados y m\u00e1rtires (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"santos Cle\u00f3nico y Eutropio de Amasea, m\u00e1rtires (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"san Ticiano de Brescia, obispo (f. c. 526)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"san Winwaleo de Landevenec, abad (f. 533)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"santa Artelaides de Benevento, virgen (f. c. 570)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"san Anselmo de Non\u00e1ntola, fundador y abad (f. 803)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"santa Cunegunda de Kaufungen (f. c. 1033)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"beato Federico de Mariengaarde, presb\u00edtero y abad (f. 1175)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"beato Pedro Geremia, presb\u00edtero (f. 1452)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"beato Jacobino de Canepacci, religioso (f. 1508)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"beatos Liberato Weisss, Samuel Marzorati y Miguel P\u00edo Fasoli da Zerbo, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (f. 1716)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"beato Pedro Renato Rogue, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1796)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"santa Teresa Eustoquio Verzeri, virgen y fundadora (f. 1852)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"beato Inocencio de Berzo Scalvinoni, presb\u00edtero (f. 1890)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"santa Catalina Drexel, virgen y fundadora (f. 1955)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"2 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"4 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"3 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"3 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 3 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_marzo","date_clean":"3 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Obesidad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"san Casimiro de Polonia, pr\u00edncipe (1484)[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"santos Focio, Arquelao y Quirino de Nicomedia y diecisiete compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (s. III\/IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"san Basino de Tr\u00e9veris, obispo (705)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"san Apiano de Comacchio, monje (s. VIII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"san Pedro de Cava (1123).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"beato Humberto III de Saboya, conde (1188)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"beatos Crist\u00f3bal Bales, Alejandro Blake y Nicol\u00e1s Horner, m\u00e1rtires (1590)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"beata Pl\u00e1cida Viel, virgen (1877)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"beato Juan Antonio Farina, obispo (1888)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"beatos Miecislao Bohatkiewick, Ladislao Mackowiak y Estanislao Pyrtek, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1942)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"3 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"5 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"4 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"4 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 4 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_marzo","date_clean":"4 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Eficiencia Energ\u00e9tica[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Zaragoza: Cincomarzada.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Tahit\u00ed: D\u00eda del Misionero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Cornualles: Sen Pyran.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Te\u00f3filo de Cesarea, obispo (f. 195)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Con\u00f3n de Pamfilia, m\u00e1rtir (f. c. 250)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Lucio I, papa (f. 254)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Foca de Sinope, m\u00e1rtir (c. s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Adriano de Cesarea, m\u00e1rtir (f. 309)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Ger\u00e1simo de Palestina, anacoreta (f. 475)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Kierano de Sahigir, obispo y abad (f. 530)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Virgilio de Arl\u00e9s, obispo (f. c. 618)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"beato Crist\u00f3bal Macassoli, presb\u00edtero (f. 1485)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"beato Jerem\u00edas de Valaquia Kostistik, religioso (f. 1625)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"san Juan Jos\u00e9 de la Cruz, presb\u00edtero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"4 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"6 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"5 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"5 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 5 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_marzo","date_clean":"5 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"D\u00eda Europeo de la Logopedia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"D\u00eda de la familia en M\u00e9xico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"san Marciano de Tortona, obispo y m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"san Victorino de Nicomedia, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"san Quirico de Tr\u00e9veris, presb\u00edtero (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"san Evagrio de Constantinopla, obispo (c. 378)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"san Juli\u00e1n de Toledo, obispo (f. 690)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"san Fridolino de S\u00e4ckingen, abad (s. VIII)[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"san Crodegango de Metz, obispo (f. 766)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Siria (f. 848)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"san Olegario de Barcelona, obispo (f. 1137)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"beata Rosa de Viterbo, virgen (f. 1253)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"santa Coleta Boylet, virgen (f. 1447)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"5 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"7 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"6 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"6 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 6 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_marzo","date_clean":"6 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial del Campo[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"D\u00eda del Hincha de Racing[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"D\u00eda del f\u00fatbol femenino de Sudam\u00e9rica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"santas Perpetua y Felicidad de Cartago, m\u00e1rtires (f. 203)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"santos S\u00e1tiro, Saturnino, Revocato y Secundino de Cartago (f. 203)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"san Eubulio de Cesarea (f. 309)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"santos Basilio, Eugenio, Agatodoro, Elpidio, Eterio, Capit\u00f3n y Efr\u00e9n de Quersoneso, obispos y m\u00e1rtires (c. s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"san Pablo el Simple (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"san Gaudioso de Brescia, obispo (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"san Ard\u00f3n Esmaragdo, presb\u00edtero (f. 843)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"san Pablo de Prusa, obispo (f. 850)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"santo Tom\u00e1s de Aquino (f. 1274)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"beatos Juan Larke, Juan Ireland y Germ\u00e1n Gardiner, m\u00e1rtires (f. 1544)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"santa Teresa Margarita Redi, virgen (f. 1770)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"san Juan Bautista Nam Chong-sam, m\u00e1rtir (f. 1866)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"santos Sime\u00f3n Berneux, Justo Rances de Breteni\u00e8res, Luis Beaulieu y Pedro Enrique Durie, m\u00e1rtires (f. 1866)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"beato Le\u00f3nidas F\u00ebdorov, obispo y m\u00e1rtir (f. 1934)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"6 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"8 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"7 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"7 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 7 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_marzo","date_clean":"7 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Mujer","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"D\u00eda del Empleado Hospitalario [6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"D\u00eda Internacional de Elaboraci\u00f3n Cervecera de la Mujer","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora de las L\u00e1grimas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Juan de Dios, religioso (f. 1550)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Poncio de Cartago, di\u00e1cono (s. III)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"santos Apolonio y Filem\u00f3n de Ant\u00ednoo, m\u00e1rtires (f. 287)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Provino de Como, obispo (f. c. 420)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Senano de Cathaig, abad (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san F\u00e9lix de Domnoc, obispo (f. c. 646)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Teofilacto de Nicomedia, obispo (f. c. 840)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Humfrido de Th\u00e9rouanne, obispo (f. 871)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Litifredo de Pav\u00eda, obispo (f. 874)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Dutaco de Ross, obispo (f. c. 1065)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Veremundo de Irache, abad (f. c. 1095)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"san Esteban de Obazina, abad (f. 1159)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"beato Vicente Kadlubek, obispo (f. 1223)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"beato Faustino M\u00edguez, religioso (f. 1925)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"7 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"9 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"8 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"8 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 8 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_marzo","date_clean":"8 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Fuenlabrada, Comunidad de Madrid: D\u00eda de Santa Juana (D\u00eda de la Tortilla).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"santa Francisca de Roma, religiosa (f. 1440)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"santos cuarenta m\u00e1rtires de Sebaste (f. 320)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"san Paciano de Barcelona, obispo (f. 390)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"san Vital de Castronovo, monje (f. 993)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"san Bruno de Querfurt, obispo y m\u00e1rtir (f. 1009)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"santa Catalina de Bolonia, virgen (f. 1463)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"santo Domingo Savio (f. 1857)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"santos Pedro Ch\u2019oe Hyong y Juan Bautista Chon Chang-un, m\u00e1rtires (f. 1866)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"8 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"10 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"9 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"9 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 9 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_marzo","date_clean":"9 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del M\u00e9dico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"D\u00eda Internacional de las Juezas.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"santos Cayo y Alejandro de Apemea, m\u00e1rtires (f. c. 171)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"san V\u00edctor de \u00c1frica, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"san Macario de Jerusal\u00e9n, obispo (f. c. 325)[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"san Simplicio, papa (f. 483)[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"san Droctoveo de Par\u00eds, abad (f. c. 580)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"san Attalo de Bobbio, abad (f. 626)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"san Juan Ogilvie, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1615)[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"beata Mar\u00eda Eugenia Milleret de Brou, virgen y fundadora (f. 1898)[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"beato El\u00edas del Socorro Nieves del Castillo, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1928)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"9 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"11 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"10 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"10 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 10 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_marzo","date_clean":"10 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"\u00a0Uni\u00f3n Europea: D\u00eda Europeo de las V\u00edctimas del Terrorismo, seg\u00fan la Uni\u00f3n Europea.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"san Pionio de Esmirna, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. c. 250)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"santos Tr\u00f3fimo y Talo de Laodicea, m\u00e1rtires (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"san Constantino de Escocia, rey y m\u00e1rtir (s. VI)[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"san Vicente de Le\u00f3n, abad (f. 630)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"san Sofronio de Jerusal\u00e9n, obispo (f. 639)[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"san Vidiciano de Cambrai, obispo (f. c. 712)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"san Benito de Mil\u00e1n, obispo (f. 725)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"san Oengo de Tallaght \u201cC\u00faldeo\u201d, monje (f. c. 824)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"san Eulogio de C\u00f3rdoba, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 859)[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"beato Juan Bautista de Fabriano Righi, presb\u00edtero (f. 1539)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"beato Tom\u00e1s Atkinson, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1616)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"beato Juan Kearney, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1653)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"santo Domingo C\u00e2m, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1859)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"santos Marcos Chng Ui-ba y Alejo U Se-yong, m\u00e1rtires (f. 1866)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"10 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"12 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"11 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"11 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 11 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_marzo","date_clean":"11 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Escudo Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda de la Bandera, celebrado hasta 2006.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"D\u00eda Mundial del glaucoma.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Tuiteros, celebrado desde 2012.[8]\u200b[9]\u200b[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"san Maximiliano de Tebeste, m\u00e1rtir (f. 295)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"santos M\u00edgdono, Eugenio, M\u00e1ximo, Domna, Mardonio, Pedro, Esmaragdo e Hilario de Nicomedia, m\u00e1rtires (f. 303)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"san Pedro de Nicomedia, m\u00e1rtir (f. 303)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"san Inocencio I, papa (f. 417)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"san Pablo Aureliano, obispo (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"san Gregorio I, papa (f. 604)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"san Te\u00f3fanes de Sigriana, monje (f. 817)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"san Elpegio de Winchester, obispo y monje (f. 951)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"beata Fina de San Geminiano, virgen (f. 1253)[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"beato Jer\u00f3nimo Gherarducci, presb\u00edtero (f. c. 1369)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"beata Justina Francucci Bezzoli, virgen y reclusa (f. 1319)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"san Jos\u00e9 Zhang Dapeng, m\u00e1rtir (f. 1815)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"beata \u00c1ngela Salawa, virgen (f. 1922)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"beato Luis Orione, presb\u00edtero (f. 1940)[13]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"11 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"13 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"12 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"12 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 12 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_marzo","date_clean":"12 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"santos Macedonio, Patricia y Modesta de Nicomedia, m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"san Sabino de Herm\u00f3polis, m\u00e1rtir (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"santa Cristina de Persia, m\u00e1rtir (f. 559)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"san Pientio de Poitiers, obispo (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"san Ramiro de Le\u00f3n y doce compa\u00f1eros, monjes y m\u00e1rtires (s. VI)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"san Leandro de Sevilla, obispo (f. c. 600)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"san Eldrado de Novalesa, abad (f. c. 840)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"santos Rodrigo y Salom\u00f3n de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtires (f. 857)[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"san Ansovino de Camerino, obispo (f. 868)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"beato Pedro II de Cava, abad (f. 1208)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"beato Agnelo de Pisa, presb\u00edtero (f. c. 1275).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"beata Francisca Tr\u00e9het, virgen y m\u00e1rtir (f. 1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"12 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"14 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"13 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"13 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 13 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_marzo","date_clean":"13 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"D\u00eda Internacional de las Matem\u00e1ticas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"D\u00eda de \u03c0 dedicado al n\u00famero pi por la forma en que se escribe, en el formato usado en los Estados Unidos, el 14 de marzo (3,14).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"D\u00eda mundial de la Endometriosis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"En Corea y Jap\u00f3n se celebra el White Day el 14 de marzo el cual es parecido al D\u00eda de San Valent\u00edn.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Argentina: D\u00eda de las Escuelas de Frontera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"san Alejandro de Pidna, m\u00e1rtir (f. c. 390)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"san L\u00e1zaro de Mil\u00e1n, obispo (s. V)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"san Leobino de Chartres, obispo (f. c. 557)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"santa Matilde de Quedlinburg (f. 968)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"santa Paulina de Fulda, religiosa (f. 1107)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"beato Agno de Zaragoza, obispo (f. 1260)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"beata Eva del Monte Cornelio, reclusa (f. 1265)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"beato Jacobo Cusmano, presb\u00edtero (f. 1888)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"beato Pl\u00e1cido Riccardi, presb\u00edtero (f. 1915)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"13 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"15 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"14 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"14 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 14 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_marzo","date_clean":"14 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a, Navarra: Fitero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a, Valencia: Fallas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Calendario romano:\nIdus de marzo\nLa Hilaria, festividad similar al D\u00eda de la Madre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n\nH\u014dnen Matsuri","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"D\u00eda Mundial de los Derechos del Consumidor","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"san Menigno de Pario, batanero (f. c. 250)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"santa Vicenta de Coria, virgen y m\u00e1rtir (f. 424)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"san Zacar\u00edas, papa (f. 752)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"santa Leocricia de C\u00f3rdoba, virgen y m\u00e1rtir (f. 859)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"san Sisebuto de Carde\u00f1a, abad (f. 1086)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"beato Guillermo Hart, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1583)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"santa Luisa de Marillac, viuda (f. 1660)[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"san Clemente Mar\u00eda Hofbauer, presb\u00edtero (f. 1820)[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"beato Juan Adalberto Balicki, presb\u00edtero (f. 1948)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"beato Art\u00e9mides Zatti, religioso (f. 1951)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"14 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"16 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"15 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"15 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 15 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_marzo","date_clean":"15 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"santos Hilario y Taciano de Aquileia, m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"san Papas de Seleucia (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"san Juli\u00e1n de Anazarbo (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"santa Eusebia de Hamay, abadesa (f. c. 680)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"san Heriberto de Colonia, obispo (f. 1021)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"beato Juan Sordi o Cacciafronte, obispo y m\u00e1rtir (f. 1181)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"beatos Juan Amias y Roberto Dalby, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (f. 1589)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"san Juan de Br\u00e9beuf, presb\u00edtero (f. 1649)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"15 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"17 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"16 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"16 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 16 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_marzo","date_clean":"16 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"D\u00eda de San Patricio, fiesta patronal en honor a San Patricio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Tailandia: D\u00eda del Muay Thai.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"2\u00ba d\u00eda de las Bacanales, honrando a Baco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Liberalia, honrando a L\u00edber.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"san Patricio de Irlanda, obispo (f. 461)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"santos m\u00e1rtires en Alejandr\u00eda (f. c. 392)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"san Agr\u00edcola de Chalons, obispo (f. 580)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"santa Gertrudis de Nivelles, abadesa (f. 659)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"san Pablo de Chipre, monje (f. c. 770)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"beato Conrado de Modugno (f. c. 1154)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"san Juan Sarkander, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1620)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"san Gabriel Lalemant, presb\u00edtero (f. 1649)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"beato Juan Nepomuceno Zegri y Moreno, presb\u00edtero (f. 1905)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"16 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"18 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"17 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"17 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 17 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_marzo","date_clean":"17 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Trabajador de las Telecomunicaciones.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"\u00a0Argentina: (Tucum\u00e1n) D\u00eda del Sanguche de Milanesa, en honor a Jos\u00e9 Norberto \"Chacho\" Leguizam\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Aruba\u00a0Aruba: D\u00eda de la Bandera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Administrador de Empresas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda de la Expropiaci\u00f3n Petrolera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"san Cirilo de Jerusal\u00e9n, obispo y doctor de la Iglesia (f. 444).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"san Alejandro de Jerusal\u00e9n, obispo y m\u00e1rtir (f. c. 250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"san Frigidiano de Lucca, obispo (f. c. 588).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"san Leobardo de Tours (f. c. 593).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"san Braulio de Zaragoza, obispo (f. 651).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"san Eduardo de Inglaterra, rey (f. 978).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"san Anselmo de Lucca, obispo (f. 1086).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"san Salvador de Horta Grionesos, religioso (f. 1567).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"santos Juan Thules y Rogerio Wrenno, m\u00e1rtires (f. 1616).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"beata Marta Le Bouteiller, virgen (f. 1883).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"18 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"17 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"19 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"18 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"18 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 18 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_marzo","date_clean":"18 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"D\u00eda del Padre en Espa\u00f1a y muchos otros pa\u00edses.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Las Fallas en Valencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Feria campesina en San Jos\u00e9 de Suaita (Colombia) en honor del patr\u00f3n del pueblo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Fiesta patronal en Villa Insurgentes en la Parroquia San Jos\u00e9 del Calabazal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Fiestas Patronales en la \u201cCapital Folcl\u00f3rica de Venezuela\u201d Elorza, del Estado Apure.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"D\u00eda Internacional del Artesano.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"D\u00eda del Carpintero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"D\u00eda del Trabajador universitario en Venezuela.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"D\u00eda del Auxiliar de servicios y Conductores de los Hospitales y Consultorios de Salud (Chile) [6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"D\u00eda de la Provincia de C\u00e1diz (Espa\u00f1a).[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"D\u00eda del Submarinista en Rusia. [8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"san Jos\u00e9 de Nazaret.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"san Juan de Parrano, abad (f. s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"beato Isnardo de Chiampo, presb\u00edtero (f. 1244).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"beato Andr\u00e9s Gallerani (f. 1251).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"beato Juan de Parma Buralli, presb\u00edtero (f. 1289).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"beata Sibilina Biscossi, virgen (f. 1367).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"beato Marcos de Marchio de Montegallo, presb\u00edtero (f. 1496).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"beato Narciso Turchan, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"beato Marcelo Callo, m\u00e1rtir (f. 1945).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"18 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"20 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"19 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"19 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 19 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_marzo","date_clean":"19 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"D\u00eda de la Lengua Francesa en las Naciones Unidas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Felicidad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Francofon\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica: D\u00eda de la Batalla de Santa Rosa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Ir\u00e1n\u00a0Ir\u00e1n: A\u00f1o Nuevo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"san Arquipo de Colosas (f. s. I).[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"santos Pablo y Cirilo de Antioqu\u00eda, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"san Urbicio de Metz, obispo (f. c. 450).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"san Mart\u00edn de Braga, obispo (f. c. 579).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"san Cutberto de Lindisfarne, obispo (f. 687).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"san Vulframno de Sens, obispo (f. c. 700).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"san Nicetas de Apolonia, obispo (f. 733).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"santos m\u00e1rtires de San Sabas, monjes (f. 797).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"beato Ambrosio Sansedonio, presb\u00edtero (f. 1287).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"san Juan Nepomuceno, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1393).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"beato Bautista Spagnoli, presb\u00edtero (f. 1619).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"beata Juana V\u00e9ron, virgen y m\u00e1rtir (f. 1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"beato Francisco de Jes\u00fas, Mar\u00eda y Jos\u00e9 Palau y Quer, presb\u00edtero (f. 1872).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"santa Mar\u00eda Josefa del Coraz\u00f3n de Jes\u00fas Sancho de Guerra, virgen (f. 1912).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"beato Jos\u00e9 Bilczewski, obispo (f. 1923).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":" santa Claudia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"19 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"21 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"20 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"20 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 20 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_marzo","date_clean":"20 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Equinoccio:\noto\u00f1al en el hemisferio sur y\nprimaveral o vernal en el hemisferio norte.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Zodiaco: inicio del hor\u00f3scopo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Poes\u00eda establecido en 1999 por la Unesco","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Discriminaci\u00f3n Racial, proclamado en 1966 por la Asamblea General de las Naciones Unidas en memoria de la masacre de Sharpeville en Sud\u00e1frica (1960).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional del Novruz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Bosques","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional del Color, establecido por la Asociaci\u00f3n Internacional del Color y aprobado por asociaciones y miembros de m\u00e1s de 30 pa\u00edses.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"21 al 27 de marzo: Semana de solidaridad con los pueblos que luchan contra el racismo y la discriminaci\u00f3n racial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Cultura inca: festival Sitwa Raymi, celebrando el equinoccio de primavera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"D\u00eda del S\u00edndrome de Down","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: Aniversario del Natalicio de Benito Ju\u00e1rez.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1frica: D\u00eda de los Derechos Humanos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea de Chile.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Palestina\u00a0Palestina: D\u00eda de la Madre Palestina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"san Serapi\u00f3n de Egipto, anacoreta.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Alejandr\u00eda (f. 339).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"san Lupicino de Lauconne, abad (f. 480).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"san Endeo de Aran, abad (f. c. 542).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"san Benito de Montecasino, abad (f. 547).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"san Jacobo el Confesor, m\u00e1rtir (f. c. 824).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"san Juan de Valence, obispo (f. c. 1145).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"san Nicol\u00e1s de Fl\u00fce, anacoreta (f. 1487).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"beatos Tom\u00e1s Pilchard y Guillermo Pike, m\u00e1rtires (f. 1591).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"beato Mateo Flathers, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1608).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"san Agust\u00edn Zhao Rong, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1815).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"beata Benita Cambiagio Frassinello (f. 1858).[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"20 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"22 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"21 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"21 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 21 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_marzo","date_clean":"21 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial del Agua","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"san Epafrodito de Filipos (f. s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"san Pablo de Narbona, obispo y m\u00e1rtir (f. s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"santos Calinico y Basilisa de Galacia, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"san Basilio de Ancira, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 362).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"santa Lea de Roma (f. c. 383).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"san Bienvenido Scotivoli, obispo (f. 1282).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"san Nicol\u00e1s Owen, religioso y m\u00e1rtir (f. 1606).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"beato Francisco Chartier, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"beatos Mariano G\u00f3recki y Bronislao Komorowski, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (f. 1940).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"21 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"23 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"22 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"22 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 22 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_marzo","date_clean":"22 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"D\u00eda Meteorol\u00f3gico Mundial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Espa\u00f1a: D\u00eda de la Conciliaci\u00f3n Familiar y Profesional.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Bolivia: D\u00eda del Mar, se recuerda la p\u00e9rdida del departamento del Litoral.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"21 al 27 de marzo: Semana de solidaridad con los pueblos que luchan contra el racismo y la discriminaci\u00f3n racial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"san Fingar o Guignero de Cornualles, m\u00e1rtir (c. 460).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"santos Victoriano y Frumencio de Cartago, m\u00e1rtires (f. 484).[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"san Gualterio de Pontoise, abad (f. c. 1095).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"san Ot\u00f3n de Ariano, ermita\u00f1o (f. c. 1120).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"beato Pedro de Gubbio, presb\u00edtero (f. c. 1306).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"beato Edmundo Sykes, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1587).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"santo Toribio de Mogrovejo, obispo (f. 1606).[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"beato Pedro Higgins, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1642).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"san Jos\u00e9 Oriol, presb\u00edtero (f. 1702).[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"beata Anunciata Cocchetti, virgen (f. 1882).[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"santa Rebeca de Himlaya, virgen (f. 1914).[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"beato Metodio Domingo Trcka, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1959).[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"22 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"24 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"23 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"23 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 23 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_marzo","date_clean":"23 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Tuberculosis.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional de la Memoria por la Verdad y la Justicia, desde 2006 (feriado nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del prot\u00e9sico dental.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda del locutor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda Nacional de monse\u00f1or \u00d3scar Arnulfo Romero Gald\u00e1mez.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"D\u00eda Internacional del Derecho a la Verdad en relaci\u00f3n con Violaciones Graves de los Derechos Humanos y de la Dignidad de las V\u00edctimas.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"21 al 27 de marzo: Semana de solidaridad con los pueblos que luchan contra el racismo y la discriminaci\u00f3n racial.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"santos Timolao, Dionisio, P\u00e1usides, R\u00f3mulo y Alejandro de Cesarea de Palestina, m\u00e1rtires (f. 303).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"san Sec\u00fandulo de Mauritania.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"san Maccartemio de Clogher, obispo (f. s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"san Severo de Catania, obispo (f. 814).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"beato Juan del B\u00e1culo, presb\u00edtero y monje (f. 1290).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"santa Catalina de V\u00e1stena, virgen (f. 1381).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"beato Diego Jos\u00e9 de C\u00e1diz L\u00f3pez-Caama\u00f1o, presb\u00edtero (f. 1801).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"beata Mar\u00eda Kar\u0142owska, virgen (f. 1935).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"23 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"25 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"24 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"24 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 24 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_marzo","date_clean":"24 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Grecia\u00a0Grecia: D\u00eda Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Eslovenia\u00a0Eslovenia: D\u00eda de la Madre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda de la Medalla de Honor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Italia\u00a0Italia: D\u00eda Nacional de Dante[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Movimiento rastafari: Aniversario de la reina de reinas la Etege mennen I.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"D\u00eda del Ni\u00f1o por Nacer.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"D\u00eda Mundial del Gofre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"21 al 27 de marzo: Semana de solidaridad con los pueblos que luchan contra el racismo y la discriminaci\u00f3n racial.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional de Rememoraci\u00f3n de las V\u00edctimas de la Esclavitud y la Trata Transatl\u00e1ntica de Esclavos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"D\u00eda internacional de Solidaridad con los miembros del personal detenidos o desaparecidos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Anunciaci\u00f3n del Se\u00f1or.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"san Dimas (f. s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"san Dula de Nicomedia, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"san Quirino de Roma, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"santa Matrona de Tesal\u00f3nica, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"san Mona de Mil\u00e1n, obispo (f. c. 300).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"san Hermelando de Antrum, abad (f. c. 720).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"san Nicodemo de Mammola, eremita (f. 990).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"san Procopio de S\u00e1zava, abad (f. 1053).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"beato Everado de Schaffhausen, conde y abad (f. 1078).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"beato Tom\u00e1s de Costacciaro, ermita\u00f1o (f. 1337).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"santa Margarita Clitherow, m\u00e1rtir (f. 1586).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"beato Jacobo Bird, m\u00e1rtir (f. 1592).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"santa Luc\u00eda Filippini, fundadora (f. 1732).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"beata Josafata Hord\u00e1shevska, virgen (f. 1919).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"beato Emiliano Kov, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1944).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"beato Hilario Januszewski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1945).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"24 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"26 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"25 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"25 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 25 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_marzo","date_clean":"25 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"D\u00eda Mundial del Clima.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"21 al 27 de marzo: Semana de solidaridad con los pueblos que luchan contra el racismo y la discriminaci\u00f3n racial.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"san C\u00e1stulo de Roma, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"santos Manuel, Sabino, Codrato y Teodosio de Anatolia, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"santos Montano y M\u00e1xima de Sirmio, m\u00e1rtires (f. c. 304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"san Eutiquio de Alejandr\u00eda, subdi\u00e1cono (f. 356).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"san Pedro de Sebaste, obispo (f. c. 391).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"san Bercario de Der, abad (f. 685).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"santos Baroncio y Desiderio de Monte Albano, ermita\u00f1os (f. s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"san Liudgero de M\u00fcnster, obispo (f. 809).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"beata Magdalena Catalina Morano, virgen (f. 1908).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"25 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"27 de marzo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"26 de febrero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"26 de abril","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 26 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_marzo","date_clean":"26 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"D\u00eda Mundial del Teatro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"21 al 27 de marzo: Semana de solidaridad con los pueblos que luchan contra el racismo y la discriminaci\u00f3n racial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"D\u00eda del Archivista - M\u00e9xico[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"san Ruperto de Salzburgo, obispo (f. c. 718).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"beato Peregrino de Falerone, presb\u00edtero (f. 1232).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"beata Panacea de Muzzi, virgen y m\u00e1rtir (f. 1383).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"beato Francisco Fa\u00e1 di Bruno, presb\u00edtero (f. 1888).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"26 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"28 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"27 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"27 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 27 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_marzo","date_clean":"27 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Hanami, tradici\u00f3n japonesa de concurrir a los parques a admirar la belleza de los cerezos en flor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Vigo (Espa\u00f1a): D\u00eda de la Reconquista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"D\u00eda internacional del piano.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"san Castor de Tarso, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"santos Prisco, Malco y Alejandro de Cesarea, m\u00e1rtires (f. 260).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"san Cirilo de Heli\u00f3polis, di\u00e1cono y m\u00e1rtir (f. c. 362).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"san Proterio de Alejandr\u00eda, obispo (f. 454).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"san Gountr\u00e1n, rey de los francos (f. 593).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"san Hilari\u00f3n de Pelecete, heg\u00fameno (f. s. VIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"san Esteban Harding, abad (f. 1134).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"beato Con\u00f3n de Naso, monje (f. 1236).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"beato Antonio Patrizi, presb\u00edtero (f. c. 1311).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"beata Juana Mar\u00eda de Maill\u00e9 (f. 1414).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"beato Crist\u00f3bal Wharton, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1600).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"beata Renata Mar\u00eda Feillatreau, m\u00e1rtir (f. 1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"beato Jos\u00e9 Sebasti\u00e1n Pelczar, obispo y fundador (f. 1924).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"27 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"29 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"28 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"28 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 28 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_marzo","date_clean":"28 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Joven Combatiente, d\u00eda de conmemoraci\u00f3n en Chile, donde se hacen actos de manifestaci\u00f3n en recuerdo de los hermanos Rafael y Eduardo Vergara Toledo, asesinados por funcionarios de Carabineros de Chile, durante la Dictadura militar (Chile).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"D\u00eda Internacional del Piano[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"san Eustasio de N\u00e1poles, obispo (f. s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"san Marcos de Aretusa, obispo (f. 364).[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"santos Armogastes, Arquinimo y Saturno, m\u00e1rtires (f. c. 462).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"beato Bertoldo del Monte Carmelo, prior (f. c. 1188).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"san Guillermo Tempier, obispo (f. 1197).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"san Ludolfo de Ratzeburg, obispo y m\u00e1rtir (f. 1250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"beato Juan Hambley, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1587).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"28 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"30 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"29 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"29 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 29 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_marzo","date_clean":"29 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"D\u00eda Internacional de las trabajadoras del Hogar[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"D\u00eda Mundial del Trastorno Bipolar.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san Segundo de Asti, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san Domnino de Tesal\u00f3nica, m\u00e1rtir (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san R\u00e9gulo de Senlis, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Constantinopla (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san Juan Cl\u00edmaco, abad (f. 649).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san Z\u00f3simo de Siracusa, obispo (f. c. 600).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"santa Osburga de Coventry, abadesa (f. c. 1018).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san Clino de Aquino, abad (f. c. 1030).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san Pedro Regalado, presb\u00edtero (f. 1456).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"beato Amadeo IX de Saboya, duque (f. 1472).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"santos Antonio Daveluy, Pedro Auma\u00eetre, Mart\u00edn Lucas Huin, Jos\u00e9 Chang Chu-gi, Tom\u00e1s Son Cha-son y Lucas Hwang Sok-tu, m\u00e1rtires (f. 1866).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"beato Luis de Cas\u00e1urea Palmentieri, presb\u00edtero (f. 1885).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san Leonardo Murialdo, presb\u00edtero (f. 1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"san Julio \u00c1lvarez Mendoza, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1927).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"beata Mar\u00eda Restituta Kafka, virgen y m\u00e1rtir (f. 1943).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"29 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"31 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"28 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"29 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"30 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 30 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_marzo","date_clean":"30 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"Iglesia ortodoxa: San Acacio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"Argentina  D\u00eda Nacional del Agua.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"Malta  D\u00eda de la Libertad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"M\u00e9xico  D\u00eda del Taco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Comunidad Transg\u00e9nero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"D\u00eda mundial de la copia de seguridad[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"san Benjam\u00edn de Argol, di\u00e1cono (f. c. 420).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"santa Balbina de Roma (f. c. 595).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"san Agilolfo de Colonia, obispo (f. c. 751).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"san Guido de Pomposa, abad (f. 1046).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"beata Juana de Toulouse, virgen (s. XV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"beato Buenaventura Tornielli, presb\u00edtero (f. 1491).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"beato Crist\u00f3bal Robinson, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (f. 1597).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"beata Natalia Tulasiewicz, m\u00e1rtir (1945).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"30 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"1 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"28 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"29 de febrero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"30 de abril.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 31 de marzo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_marzo","date_clean":"31 de marzo","month_id":"03","format_date":"03\/31"}]