[{"event":"Inicia el mes del orgullo LGBTQIA+","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"D\u00eda Mundial de las Madres y los Padres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Infancia, en Albania, Armenia, Bulgaria, Eslovaquia, Ecuador, Francia, Nicaragua, Polonia, Portugal, Rumania y Rusia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Leche, por la FAO.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Transportista de Carga.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda de la Marina Mercante Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda de la Cruz Roja Juventud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Funcionario de Aduana (DGA AFIP) y D\u00eda del Soci\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Virgen de la Luz.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"San \u00cd\u00f1igo, abad de O\u00f1a.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"San Justino, m\u00e1rtir.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"An\u00edbal Mar\u00eda di Francia, presb\u00edtero italiano, fundador de las congregaciones de los rogacionistas y de las hijas del Divino Celo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"31 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"2 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"1 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"1 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 1 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junio","date_clean":"1 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Trabajadora Sexual","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"D\u00eda Internacional por los trastornos alimentarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda Nacional del Donante de \u00d3rganos y Tejidos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Graduado en Ciencias Econ\u00f3micas, D\u00eda del Bombero Voluntario, D\u00eda Nacional del Perro, D\u00eda de la Persona Enferma de Miastenia Gravis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Italia\u00a0Italia: D\u00eda de la Rep\u00fablica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"San Marcelino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"San Pedro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"santa Blandina, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"san Dictino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"santo Domingo Ninh","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"san Erasmo de Formia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"san Eugenio I, papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"san Guido de Acqui","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"san Juan de Ortega","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"santos Pedro y Marcelino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"san Nicol\u00e1s de Trani","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"san Potino.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"beatos Sadok y los m\u00e1rtires de Sandomierz (f. 1260).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"1 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"3 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"2 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"2 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre el 2 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junio","date_clean":"2 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Bicicleta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Inmigrante Italiano. Ley 24.561","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Aprendiz y de la Formaci\u00f3n Profesional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"D\u00eda del orgullo bisexual","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Carlos Luanga, m\u00e1rtir ugand\u00e9s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Cono de Teggiano, religioso italiano benedictino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Santa Clotilde, Reina Consorte de Francia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Isaac de C\u00f3rdova, m\u00e1rtir hispano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Juan XXIII, 261\u00b0 papa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Juan Grande","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Morando","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Santa Olivia, virgen y m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Ovidio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Pergentino, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Perseverancio, m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Kevin de Glendalough, abad[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"San Kizito","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Beato Andr\u00e9s Caccioli","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Beato Diego Oddi","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"2 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"4 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"3 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"3 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 3 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junio","date_clean":"3 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Ni\u00f1os V\u00edctimas Inocentes de Agresi\u00f3n.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"San Francisco Caracciolo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Santa Ruth","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Santa Noem\u00ed","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"San Alejandro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"3 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"5 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"4 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"4 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 4 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junio","date_clean":"4 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Lucha contra la Pesca Ilegal, No Declarada y No Reglamentada","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"D\u00eda Mundial del Medio Ambiente[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"D\u00eda de la Constituci\u00f3n[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"D\u00eda de la Liberaci\u00f3n[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"San Bonifacio, obispo y m\u00e1rtir.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"4 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"6 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"5 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"5 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 5 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junio","date_clean":"5 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"D\u00eda de la Lengua Rusa en las Naciones Unidas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial de los Trasplantados.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Ingenier\u00eda Argentina.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: D\u00eda del Maestro.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda Nacional del Comercio.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Bi\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Suecia Suecia: D\u00eda de la Bandera Nacional.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Aniversario del D\u00eda-D","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Norberto de Magdeburgo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Santos Artemio y Paulina","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Besari\u00f3n de Scete","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Ceracio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Eustorgio II","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Jarlato","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Claudio de Condat","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Alejandro de Fi\u00e9sole","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Hilari\u00f3n de Constantinopla","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Colman","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Beato Falc\u00f3n de Cava","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Gilberto de Arvernia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Beato Bertrando","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Beato Lorenzo de Villamagna de M\u00e1sculis","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Beato Guillermo Greenwood","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"San Marcelino Champagnat","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Santos Pedro Dung, Pedro Thuan y Vicente Duong","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Beato Rafael Guizar Valencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Beato Inocencio Guz","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"5 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"7 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"6 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"6 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Calendario de aniversarios..","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 6 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junio","date_clean":"6 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Inocuidad de los Alimentos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Periodista.[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"\u00a0Argentina y Costa Rica\u00a0Costa Rica: D\u00eda del F\u00edsico.[2]\u200b[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda de las Glorias de la Infanter\u00eda (asalto y toma del Morro de Arica).[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda Nacional del S\u00edndrome de Tourette.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda de la Libertad de Expresi\u00f3n.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda de la Bandera.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"\u00a0Uni\u00f3n Europea: D\u00eda Mundial de Concientizaci\u00f3n del S\u00edndrome de Tourette.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a y \u00a0Portugal: D\u00eda del iberismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"  \u00b7 \u00a0 \u00a0 \u00a0 D\u00eda mundial de los Derechos de los nacimientos y el Parto Respetado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Beata Ana de San Bartolom\u00e9.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"San Claudio de Besan\u00e7on.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"San Deocaro (abad).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Beata Urraca D\u00edaz de Haro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"San Roberto","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"6 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"8 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"7 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"7 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 7 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junio","date_clean":"7 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"D\u00eda Mundial de los Oc\u00e9anos.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Bounty Day, fiesta nacional.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"D\u00eda del estudiante","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"D\u00eda del Chocolate Venezolano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Santa Cal\u00edopa m\u00e1rtir","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Clodulfo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Fortunato de Fano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Gildardo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Guillermo Fitzherbert","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Maximino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Medardo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Salustiano","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Sabiniano abad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"San Miguel de los Santos, religioso trinitario","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Beato Jacobo Berthieu","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Beato Juan Davy","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Beata Mar\u00eda del Divino Coraz\u00f3n Droste zu Vischering","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Beata Mar\u00eda Teresa Chiramel Mankidiyan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Beato Nicol\u00e1s de Gesturi Medda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"7 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"9 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"8 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"8 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 8 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junio","date_clean":"8 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Archivos. En conmemoraci\u00f3n de la creaci\u00f3n del Consejo Internacional de Archivos por la UNESCO en 1948.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Primo y Feliciano, D\u00eda del Primo en Argentina, Colombia, M\u00e9xico, Chile, Ecuador y otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"D\u00eda del Ge\u00f3logo.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"D\u00eda Nacional del Barros Luco[3]\u200b (s\u00e1ndwich)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"La Rioja: D\u00eda de La Rioja.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Regi\u00f3n de Murcia: D\u00eda de la Regi\u00f3n de Murcia.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"D\u00eda de la Autonom\u00eda de \u00c5land.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"D\u00eda del Arpa Paraguaya","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Santa Amaia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"San Columba de Iona (521-597)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"San Efr\u00e9n de Siria (306-373), poeta persa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"San Di\u00f3medes de Nicea","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"San Primo y san Feliciano, hermanos m\u00e1rtires","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"San Maximiano de Siracusa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"San Ricardo de Andria (f. 1196), obispo ingl\u00e9s[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"San Vicente de Vernemet","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"San Jos\u00e9 de Anchieta, santo y misionero espa\u00f1ol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Beata Diana d'Andal\u00f2 (1201-1236), religiosa italiana.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Beata Ana Mar\u00eda Taigi, terciaria trinitaria romana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"8 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"10 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"9 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"9 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 9 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junio","date_clean":"9 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Her\u00e1ldica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"D\u00eda Mundial del Modernismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Afirmaci\u00f3n de los Derechos Argentinos sobre las Malvinas, Islas y Sector Ant\u00e1rtico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"\u00a0Portugal: D\u00eda de Portugal, de Cam\u00f5es y de las Comunidades Portuguesas.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"Beato Juan Dominici, arzobispo y cardenal.[5]\u200b[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"San Aresio.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"9 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"11 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"10 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"10 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 10 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junio","date_clean":"10 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Lucha contra el c\u00e1ncer de pr\u00f3stata.[4]\u200b[5]\u200b[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"D\u00eda del Vecino, aniversario de la segunda fundaci\u00f3n de Buenos Aires.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Ja\u00e9n. Virgen de la Capilla.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Logro\u00f1o. Fiestas de San Bernab\u00e9.[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"D\u00eda del estudiante, en honor a Jos\u00e9 Trinidad Reyes.[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Matralia, en honor a Mater Matuta, diosa del amanecer.[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"san Bernab\u00e9, ap\u00f3stol (s. I).[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"san M\u00e1ximo de N\u00e1poles, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"san Remberto de Bremen, obispo de Hamburgo y Bremen (888).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"beato Bard\u00f3n de Maguncia, obispo (1051).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"santa Alicia o Aleide de La Chambre, virgen (1250).[13]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"san Paris de Treviso, presb\u00edtero (1267).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"beata Iolanda de Gniezno, abadesa (1298).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"beato Esteban Bandelli, presb\u00edtero (1450).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"san Juan de Sahag\u00fan (Juan Gonz\u00e1lez de Castrillo), presb\u00edtero (1479).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"santa Rosa Francisca Mar\u00eda de los Dolores (Mar\u00eda Rosa Molas Vallv\u00e9), virgen (1876).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"santa Paula Frassinetti, virgen (1882).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"beata Mar\u00eda Schinin\u00e0, virgen (1910).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"beato Ignacio Maloyan, obispo de Mardin, y m\u00e1rtir (1915).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"10 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"12 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"11 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"11 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 11 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junio","date_clean":"11 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"D\u00eda Internacional del Doblaje.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Imperio romano: sexto d\u00eda de la Vestalia en honor de Vesta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del arquero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil: D\u00eda de los Enamorados.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Aduanero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: (Sahag\u00fan y Salamanca): fiesta patronal en honor de San Juan de Sahag\u00fan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: \u00abLoving Day\u00bb (d\u00eda del amor), fiesta no\u00a0oficial que celebra la legalizaci\u00f3n del matrimonio interracial (entre Mildred Jeter [negra, 1939-2008] y Richard Loving [blanco, 1933-1975]).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Filipinas\u00a0Filipinas: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda del Armisticio (final de la Guerra del Chaco).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda del Inform\u00e1tico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Rusia Rusia: D\u00eda de la Madre Patria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"san Bas\u00edlides de Lorium, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"san Onofre de Egipto, anacoreta (400).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"san Le\u00f3n III, papa (816).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"san Odulfo de Utrecht, presb\u00edtero (c. 855).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"san Esquilo de Suecia, obispo y m\u00e1rtir (1080).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"beato Guido de Cortona, presb\u00edtero (1245).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"beato Pl\u00e1cido de Ocra, abad (1248).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"beata Florida Cevoli (Lucrecia Elena), virgen (1767).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"san Gaspar Bertoni, presb\u00edtero (1843).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"beato Lorenzo Mar\u00eda de San Francisco Javier Salvi, presb\u00edtero (1856).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"beata Mercedes Mar\u00eda de Jes\u00fas Molina, virgen (1883).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"11 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"13 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"12 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"12 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 12 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junio","date_clean":"12 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"D\u00eda Internacional de Sensibilizaci\u00f3n sobre el Albinismo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"D\u00eda Europeo de la Prevenci\u00f3n del C\u00e1ncer de Piel[1]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"D\u00eda del Escritor.[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"D\u00eda del f\u00edsico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Vadillo de la Guare\u00f1a (Zamora) - Fiesta patronal, San Antonio de Padua.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Caniles (Granada) - Fiesta patronal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Biescas (Huesca) - Romer\u00eda a la Ermita de Santa Elena.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Robledo de Chavela (Madrid) - Fiesta patronal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Navas de San Antonio (Segovia)- Fiesta patronal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Lisboa: Ferias locales.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"san Antonio de Padua, presb\u00edtero y doctor de la Iglesia (1231).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"santa Fel\u00edcula de Roma, m\u00e1rtir (90).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"beato Aqu\u00edleo de Alejandr\u00eda, obispo (312).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"san Trifilio de Leucosia, obispo (370).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"san Ceteo o Peregrino de Abruzzo, obispo de Amiterno (c. 600).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"san Eulogio de Alejandr\u00eda, obispo (c. 607).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"san Salmodio de Limoges, eremita (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"san Ragneberto de Lyon, m\u00e1rtir (680).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"san Aventino de Larboust, eremita y m\u00e1rtir (s. VIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"san Fandila de C\u00f3rdoba, presb\u00edtero y monje (853).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"beato Gerardo de Clairvaux, monje (1138).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"santos Agust\u00edn Phan Viet Huy y Nicol\u00e1s Bui Viet The, m\u00e1rtires (1839).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"beata Mar\u00eda Ana Biernacka, madre de familia y m\u00e1rtir (1943).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"12 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"14 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"13 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"13 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 13 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junio","date_clean":"13 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Estados Unidos: D\u00eda de la Bandera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"Espa\u00f1a: D\u00eda nacional de las lenguas de signos espa\u00f1olas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"OMS: D\u00eda Mundial del Donante de Sangre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"san Eliseo de Samaria, profeta (s. IX a.C.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"san Proto de Aquileya, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"santos Valerio y Rufino de Soissons, m\u00e1rtires (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"san Fortunato de N\u00e1poles, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"san Eterio de Vienne, obispo (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"san Metodio de Constantinopla, obispo (847).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"santos Anastasio, F\u00e9lix y Digna de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtires (853).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"13 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"15 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"14 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"14 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 14 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junio","date_clean":"14 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"D\u00eda Mundial de Toma de Conciencia de Abuso y Maltrato en la Vejez","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"D\u00eda del \u00e1rbol","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"D\u00eda Contra los CIEs[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Aniversario del Ministerio de Obras P\u00fablicas (MOP)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"D\u00eda del Bioqu\u00edmico[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"D\u00eda del Libro[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"D\u00eda de la Bandera[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"D\u00eda de la Canci\u00f3n Andina[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"D\u00eda Global del Viento","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"san Am\u00f3s, profeta (s. X a.C.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"san Esiquio de Dorostoro, soldado (302).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"san Vito de Lucania, m\u00e1rtir (s. inc.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"san Abrah\u00e1n de Arvernia, monje (480).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"san Landelino de Saint-Crespin, abad (c. 686).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"san Lotario de S\u00e9ez, obispo (756).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"santa Benilde de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtir (853).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"san Bernardo de Menthone, presb\u00edtero (1081).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"san Isfrido de Ratzeburg, obispo (1204).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"beato Tom\u00e1s Scryven, m\u00e1rtir (1537).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"beatos Pedro Snow y Rodolfo Grimston, m\u00e1rtires (1598).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"santa Germana de Pibrac, virgen (1601).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"beato Luis Mar\u00eda Palazzolo, presb\u00edtero (1886).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"santa B\u00e1rbara Cui Lianzhi, m\u00e1rtir (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"14 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"16 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"15 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"15 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 15 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junio","date_clean":"15 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Bloomsday: en honor a Leopold Bloom, protagonista de la novela Ulises del escritor James Joyce.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Solidaridad con el Pueblo en Lucha de Sud\u00e1frica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"D\u00eda Internacional de las Remesas Familiares","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"D\u00eda Internacional del Ni\u00f1o Africano.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1frica: D\u00eda de la Juventud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Ingeniero.D\u00eda del biotecnologo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Panam\u00e1 Panam\u00e1: D\u00eda Nacional del Trovador y Poeta de la D\u00e9cima Paname\u00f1a (Decreto N\u00b073, del 6 de noviembre de 1989).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"santos Quirico y Julita, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"santos Ferreol y Ferrucio de Besan\u00e7on, m\u00e1rtires (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"san Similiano de Nantes, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"san Tic\u00f3n de Amatonte, obispo (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"santos Aureo de Maguncia, obispo, Justina, y compa\u00f1eros, m\u00e1rtires (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"san Aureliano de Lyon, obispo de Arl\u00e9s (551).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"beato Cecardo de Carrara, obispo de Luni y Sarzana (860).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"san Ben\u00f3n de Meissen, obispo (c. 1106).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"santa Lutgarda de Aywi\u00e8res, virgen (1246).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"beato Tom\u00e1s Reding, m\u00e1rtir (1537).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"beato Antonio Constante Auriel, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"santos Domingo Nguyen, Domingo Nhi, Domingo Mao, Vicente Tuong y Andr\u00e9s Tuong, m\u00e1rtires (1862).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"beata Mar\u00eda Teresa Scherer (Ana Mar\u00eda Catalina), virgen (1888).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"15 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"17 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"16 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"16 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 16 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junio","date_clean":"16 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"D\u00eda Mundial de Lucha contra la Desertificaci\u00f3n y la Sequ\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Alemania\u00a0Alemania: D\u00eda Festivo de la Rep\u00fablica Federal Alemana (se festej\u00f3 entre 1954 y 1990).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":" Islandia: Fiesta Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Padre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: D\u00eda del Padre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: Aniversario de la fundaci\u00f3n de la Villa de Valverde (actual Ica).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional de la Libertad Latinoamericana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"\u00a0Argentina: Fallecimiento del general Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes (feriado nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica: D\u00eda del Padre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda de la Tapa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"santos Blasto y Di\u00f3genes, m\u00e1rtires (s. inc.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"santos Isauro, Inocente, F\u00e9lix, H\u00e9rmio, Peregrino y Basilio de Apolonia, m\u00e1rtires (s. inc.).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"santos Nicandro y Marciano de Dorostoro, m\u00e1rtires (c. 297).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"san Antidio de Besan\u00e7on, obispo y m\u00e1rtir (c. 411).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"san Hipacio de Bitinia, heg\u00fameno (446).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"san Herveo de Breta\u00f1a, eremita (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"san Avito de Orleans, abad (c. 530).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"san Raniero de Pisa, peregrino (1160)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"santa Teresa de Lorva\u00f4, reina (1250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"beato Pedro Gambacorta (1435).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"beato Pablo Burali, obispo de Piacenza y N\u00e1poles (1578).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"beato Felipe Pappon, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"san Pedro Da, m\u00e1rtir (1862).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"16 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"18 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"17 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"17 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 17 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junio","date_clean":"17 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"D\u00eda de la Gastronom\u00eda Sostenible","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador:","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"D\u00eda del Empresario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"D\u00eda del Ingeniero Agr\u00f3nomo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Reino Unido\u00a0Reino Unido:","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Waterloo Day","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"santos Marcos y Marceliano, m\u00e1rtires (c. 304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"san Leoncio de Tr\u00edpoli, soldado (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"santos Cir\u00edaco y Paula, m\u00e1rtires (c. s. IV).[2]\u200b[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"san Amando de Burdeos, obispo (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"san Cal\u00f3gero, eremita (c. s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"santa Isabel de Sch\u00f6nau, virgen (1164).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"beata Hosana Andreasi, virgen (1505).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"san Gregorio Barbarigo, obispo (1697).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"17 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"19 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"18 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"18 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 18 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junio","date_clean":"18 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"D\u00eda para la Eliminaci\u00f3n de la Violencia Sexual en los Conflictos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Detective.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: Juneteenth, que conmemora la emancipaci\u00f3n de los esclavos de Texas en 1865.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda del \u00e1rbol.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Uruguay Uruguay: Natalicio de Artigas, conmemora el nacimiento de Jos\u00e9 Gervasio Artigas, pr\u00f3cer m\u00e1ximo del pa\u00eds.\nD\u00eda del Abuelo, relacionado con el Natalicio de Artigas.\nNunca M\u00e1s, conmemora a las v\u00edctimas de la Dictadura c\u00edvico-militar en Uruguay (1973-1985).\nAniversario de la Televisi\u00f3n Nacional de Uruguay\nD\u00eda de la bandera","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"san Romualdo, anacoreta y padre de los monjes Camaldulenses (1027).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"santos Gervasio y Protasio de Mil\u00e1n, m\u00e1rtires (386).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"san Deodato de Nevers, obispo (c. 679).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"santa Quildomarca o Ildemarca de F\u00e9camp, abadesa (c. 682).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"san Lamberto de Zaragoza, m\u00e1rtir (c. s. VIII)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"beato Gerlando de Caltagirone (c. 1271).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"santa Juliana Falconeri, virgen (1341).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"beata Miguelina de P\u00e9saro, viuda (1356).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"beatos Sebasti\u00e1n Newdigate, Humfredo Middlemore y Guillermo Exmew, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1535).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"beato Tom\u00e1s Woodhouse, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1573).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"santos Remigio Isor\u00e9 y Modesto Andlauer, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"18 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"20 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"19 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"19 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 19 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junio","date_clean":"19 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"D\u00eda Mundial de los Refugiados. Adoptado por la Asamblea General de las Naciones Unidas, resoluci\u00f3n 55\/76 (enlace roto disponible en Internet Archive; v\u00e9ase el historial, la primera versi\u00f3n y la \u00faltima). de 2000.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"D\u00eda de los Refugiados en \u00c1frica. Celebrado en \u00c1frica, por acuerdo de la OUA","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Bandera (feriado nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"san Metodio de Olimpo, obispo y m\u00e1rtir (c. 312).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"san Gobano de Laon, presb\u00edtero (c. 670).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"san Juan de Matera, abad (1139).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"beata Margarita Ebner, virgen (1351).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"beato Dermicio O\u2019Hurley, obispo y m\u00e1rtir (1584).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"beata Margarita Ball, m\u00e1rtir (1584).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"beatos Francisco Pacheco, Baltasar de Torres, Juan Bautista Zola, Pedro Rinsei, Vicente Kaun, Juan Kisaku, Pablo Kinsuke, Miguel Tozo y Gaspar Sadamatsu m\u00e1rtires (1626).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"beatos Tom\u00e1s Whitbread, Guillermo Harcourt, Juan Fenwich, Juan Gavan y Antonio Turner, presb\u00edteros y  m\u00e1rtires (1679).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"19 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"21 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"20 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"20 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 20 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junio","date_clean":"20 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Celebraci\u00f3n del Solsticio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"D\u00eda Internacional del Yoga","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"D\u00eda Mundial contra la Esclerosis Lateral Amiotr\u00f3fica.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Fiesta de la M\u00fasica.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"D\u00eda Go Skateboarding (de skate, patineta).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"D\u00eda del Sol.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"D\u00eda Nacional de Groenlandia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia:\nA\u00f1o nuevo aymara (Feriado nacional).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Chile\u00a0Chile:\nD\u00eda Nacional del Cine.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"san Luis Gonzaga, religioso (1591).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"san Meveno de Ga\u00ebl, abad (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"san Leufredo de Evreux, abad (738).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"san Radulfo de Bourges, obispo (866).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"san Raimundo de Huesca, obispo (1126).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"beato Tom\u00e1s Corsini, religioso (1343).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"san Juan Rigby, m\u00e1rtir (1600).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"beato Jacobo Morelle Dupas, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"san Jos\u00e9 Isabel Flores, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1927).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"20 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"22 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"21 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"21 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 21 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junio","date_clean":"21 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Argentina: D\u00eda del Futbolista Argentino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"D\u00eda Internacional del Volkswagen Escarabajo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"san Paulino de Nola, obispo (431)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"santos Juan Fisher y Tom\u00e1s Moro, m\u00e1rtires (1535)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"san Flavio Clemente, m\u00e1rtir (96)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"san Albano de Verulamio, m\u00e1rtir (c. 287)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"santos Julio y Aar\u00f3n, m\u00e1rtires (s. IV)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"san Eusebio de Samosata, obispo (379)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"san Nicetas de Remesiana, obispo (c. 414)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"beato Inocencio V, papa (1276)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"beata Mar\u00eda Lhuillier, virgen y m\u00e1rtir (1794)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"21 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"23 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"22 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"22 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 22 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junio","date_clean":"22 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"D\u00eda Internacional del S\u00edndrome de Dravet.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"D\u00eda Ol\u00edmpico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"D\u00eda de las Naciones Unidas para la Administraci\u00f3n P\u00fablica.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"D\u00eda Internacional de las Viudas.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Nicomedia (303)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"santa Eteldreda de Ely, abadesa (679)[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"san Bilio de Dari\u00f3rigo, obispo y m\u00e1rtir (c. 914)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"beato Lanfranco de Pav\u00eda, obispo (1194)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"san Walhero de Onhaye, presb\u00edtero (1197)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"beata Mar\u00eda de Oignies (1213)[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"beato Pedro Jacobo de P\u00e9saro, presb\u00edtero (c. 1496)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"santo Tom\u00e1s Garnet, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1608)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"san Jos\u00e9 Cafasso, presb\u00edtero (1860)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"beata Mar\u00eda Rafaela Cimati (Santina), virgen (1945)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"22 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"24 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"23 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"23 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios..","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 23 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junio","date_clean":"23 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"Argentina: D\u00eda del Maquillador Maquilladora a Nivel Internacional (La fecha se recuerda debido al fallecimiento de Bud Westmore en 1973, un prestigioso artista que realiz\u00f3 m\u00e1s de 450 pel\u00edculas en Hollywood).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Argentina: Fiesta de San Juan (en la provincia de San Juan)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Argentina: D\u00eda del Piloto en conmemoraci\u00f3n del nacimiento del piloto argentino Juan Manuel Fangio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Argentina: D\u00eda del Ajusticiamiento de concesionarias por estafas en planes de ahorro en conmemoraci\u00f3n a la batalla de la concesionaria F*at en Caballito, liderada por Jorge G\u00f3mez en la que destroz\u00f3 dos autos 0 kil\u00f3metro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Argentina, Cha\u00f1ar Ladeado: patrono san Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Bolivia, Fiesta de San Juan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Canad\u00e1: Fiesta Nacional de la Provincia de Quebec.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Chile: We Tripantu, A\u00f1o Nuevo Mapuche,","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Colombia: D\u00eda del Tamal en la ciudad de Ibagu\u00e9","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Colombia, Neiva, Huila: San Juan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Ecuador:Fiesta de San Juan (ceremonia de entrega de rama de gallos, en honor de san Juan).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"M\u00e9xico (Chiapas): san Juan Chamula.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"M\u00e9xico (Guadalupe, Zacatecas): La Morisma de Guadalupe en honor a san Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Per\u00fa: Inti Raymi (Fiesta del Sol especialmente Cusco), Fiesta de San Juan (en todos los pueblos de la Selva del Per\u00fa) y d\u00eda del Campesino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Per\u00fa, en toda la Amazon\u00eda Peruana, principalmente en las regiones de Loreto (Iquitos), San Mart\u00edn (Moyobamba) y Ucayali (Pucallpa), y provincia de Chachapoyas, Chachapoyas, distrito La Jalca: fiesta patronal de san Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Per\u00fa, Cusco, Cusco, D\u00eda de la Ciudad Imperial del Cusco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Venezuela D\u00eda de la Batalla de Carabobo, D\u00eda del Ej\u00e9rcito Nacional de Venezuela.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Venezuela: D\u00eda de San Juan Bautista, Noche de San Juan Bautista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla-La Mancha, Alc\u00e1zar de San Juan: Moros y Cristianos de Alc\u00e1zar de San Juan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla y Le\u00f3n, Segovia: Fiestas de San Juan y San Pedro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla y Le\u00f3n, Le\u00f3n: Fiestas de San Juan y San Pedro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla y Le\u00f3n, Burgos: Fiestas de San Juan y San Pedro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla y Le\u00f3n, Provincia de Salamanca, Hinojosa de Duero: Fiesta Patronal en honor de san Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla y Le\u00f3n, Provincia de Valladolid, Medina de Rioseco: Fiesta Patronal: San Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Andaluc\u00eda, Provincia de Huelva, San Juan del Puerto: Fiesta Patronal en honor de san Juan Bautista. Viene precedida de cinco d\u00edas de capeas y de la Coronaci\u00f3n de la Reina y Damas de las fiestas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Extremadura, Badajoz: Feria y Fiestas de San Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla y Le\u00f3n, Soria: Fiestas de San Juan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla y Le\u00f3n, Provincia de Palencia, Ba\u00f1os de Cerrato: Fiesta Patronal en honor de san Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla y Le\u00f3n, Provincia de Palencia, Santoyo: Fiestas Patronales de San Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Castilla-La Mancha, Palazuelos:","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Catalu\u00f1a: Hogueras de la Noche de San Juan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Comunidad Valenciana, Alicante: Hogueras de Alicante.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Extremadura, Coria, C\u00e1ceres: Fiestas Tradicionales de San Juan","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Navarra, Lecumberri: Fiesta en honor de san Juan el Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Guip\u00fazcoa, Olaberr\u00eda: Fiesta en honor de san Juan el Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Guip\u00fazcoa, Segura: Fiesta en honor de san Juan el Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Guip\u00fazcoa, \u00c9ibar: Fiesta en honor de san Juan el Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Canarias, Las Palmas, Las Palmas de Gran Canaria: Fiestas Patronales de San Juan Bautista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Principado de Asturias, Mieres del Camino: Fiesta de San Juan\/San Xuan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Comunidad de Madrid, Valdemorillo: Fiesta local en honor de san Juan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Comunidad de Madrid, Venturada: Fiesta local en honor de san Juan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Espa\u00f1a, Comunidad de Madrid, Tres Cantos: Fiesta local en honor a san Juan.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Portugal, Distrito de Lisboa, Lourinh\u00e3: Fiesta Municipal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Portugal, Distrito de Leir\u00eda, Figueir\u00f3 dos Vinhos: Fiesta Municipal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Natividad de san Juan Bautista, predicador y profeta.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"santos Juan y Festo de Roma, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"san Simplicio de Autun, obispo (c. 375).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"santos Agoardo y Agilberto de Cr\u00e9teil, m\u00e1rtires (s. V\/VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"san Rumoldo de Malinas, eremita y m\u00e1rtir (775).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"san Teodulfo de Lobbes, obispo y abad (776).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"san Goardo de Nantes, obispo y m\u00e1rtir (843).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"san Teodgaro de Vestervig, presb\u00edtero y misionero (c. 1065).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"san Jos\u00e9 Yuan Zaide, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1817).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"beata Mar\u00eda de Guadalupe Garc\u00eda Zavala (Anastasia), virgen (1963).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"23 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"25 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"24 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"24 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 24 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junio","date_clean":"24 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"D\u00eda Mundial Antitaurino","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"D\u00eda de la Gente de Mar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"D\u00eda Mundial del Vit\u00edligo (wikidata)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador\nMachala: Fiestas de cantonizaci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nAlto G\u00e1llego: fiesta patronal en honor de Santa Orosia.\nJacetania: fiesta patronal en honor de Santa Orosia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Mozambique\u00a0Mozambique\nD\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Paraguay Paraguay\nD\u00eda del libro paraguayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"san M\u00e1ximo de Tur\u00edn, obispo (c. 408-423).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"san Pr\u00f3spero de Aquitania (c. 463).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"san Pr\u00f3spero de Reggio, obispo (s. V\/VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"santa Tigris de Maurienne, virgen (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"san Moloc o Luano de Roosmarkei, obispo (c. 592).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"santa Eurosia de Jaca, virgen y m\u00e1rtir (c. 714).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"san Adalberto de Egmon, di\u00e1cono y abad (s. VIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"san Salom\u00f3n de Breta\u00f1a, m\u00e1rtir (874).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"san Guillermo de Goleto, abad (1142).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"beato Juan Hispano, monje (1160).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"beata Dorotea de Montau (1394).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"santos Domingo Henares y Francisco Do Minh Chieu, m\u00e1rtires (1838).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"24 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"26 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"25 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"25 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 25 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junio","date_clean":"25 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Lucha contra el Uso Indebido y el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Drogas.[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"D\u00eda Internacional en Apoyo de las V\u00edctimas de la Tortura.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Castro-Urdiales (Cantabria) - Fiesta patronal de San Pelayo.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Zarauz (Guip\u00fazcoa) - Fiesta patronal de San Pelayo.[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"D\u00eda del Pedagogo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"D\u00eda del Pat\u00f3logo Cl\u00ednico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"santos Juan y Pablo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Vigilio de Trento, obispo (405).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Deodato de Nola, obispo (405).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Maxencio de Poitiers, abad (c. 515).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san David de Tesal\u00f3nica, eremita (c. 540).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Salvio de Valenciennes, obispo (s. VIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Pelayo de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtir (925).[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Antelmo de Belley, obispo (1177).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"beato Raimundo Petiniaud de Jourgnac, presb\u00edtero y m\u00e1rtir, arcediano de Limoges (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"beatas Magdalena Fontaine, Francisca Lanel, Teresa Fantou y Juana G\u00e9rard, v\u00edrgenes y m\u00e1rtires (1794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Jos\u00e9 Ma Taishun, m\u00e1rtir (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Jos\u00e9 Mar\u00eda Robles, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1927).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"beato Andr\u00e9s Jacinto Longhin, obispo (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"beatos Nicol\u00e1s Konrad y Vladimiro Pryjma (1941).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"beato Andr\u00e9s Iscak, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1941).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"san Jos\u00e9 Mar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer, presb\u00edtero (1975).[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"25 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"27 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"26 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"26 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 26 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junio","date_clean":"26 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"D\u00eda de las Microempresas y las Peque\u00f1as y Medianas Empresas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Sordoceguera, declarado como homenaje al natalicio de Helen Keller.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"\u00a0Argentina, D\u00eda del Bi\u00f3logo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil, D\u00eda del Mestizo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a, D\u00eda de Homenaje a las V\u00edctimas del Terrorismo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Venezuela Venezuela, D\u00eda del Periodista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"san Cirilo de Alejandr\u00eda, obispo y doctor de la Iglesia (444).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"santa Gudena de Cartago, m\u00e1rtir (203).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"san Zoilo de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtir (303).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"san Sans\u00f3n de Constantinopla, presb\u00edtero (560).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"san Juan de Chinon, presb\u00edtero (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"san Arialdo de Mil\u00e1n, di\u00e1cono y m\u00e1rtir (1066).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"beato Bienvenido de Gubbio (c. 1232).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"santo Tom\u00e1s To\u00e1n, m\u00e1rtir (1840).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"beata Margarita Bays, virgen (1879).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"beata Luisa Teresa Montaignac de Chauvance, virgen (1885).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Nuestra Se\u00f1ora del Perpetuo Socorro","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"26 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"28 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"27 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"27 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 27 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junio","date_clean":"27 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Vidovdan, celebrando a San Vito y un d\u00eda importante en la historia serbia. (Iglesia ortodoxa).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"D\u00eda Internacional del Orgullo LGBT.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Diversidad Sexual.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"\u00a0Polonia: D\u00eda de Recuerdo de Pozna\u0144.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"\u00a0Per\u00fa: D\u00eda Nacional del Ceviche.[5]\u200b[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"Honduras\u00a0Honduras. D\u00eda del Ave Nacional y el Mam\u00edfero Nacional: la guacamaya roja y el venado cola blanca.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"san Ireneo de Lyon, obispo (c. 200).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"santos m\u00e1rtires de Alejandr\u00eda (c. 202).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"san Paulo I, papa (767).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"san Argimiro de C\u00f3rdoba, m\u00e1rtir (856).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"san Heimerado de Hassungen, presb\u00edtero y eremita (1019).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"san Juan Southworth, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1654).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"santa Vicenta Gerosa, virgen (1847).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"santas Luc\u00eda Wang Cheng, Mar\u00eda Fan Kun, Mar\u00eda Qi Yu y Mar\u00eda Zheng Xu, m\u00e1rtires (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"santa Mar\u00eda Du Zhaozhi, m\u00e1rtir (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"beatos Severiano Baranyak y Joaqu\u00edn Senkivskyj, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1941).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"27 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"29 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"28 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"28 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre 28 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junio","date_clean":"28 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Tr\u00f3picos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Esclerodermia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0Guatemala: San Pedro Sacatep\u00e9quez, Municipio de San Marcos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0Guatemala: San Pedro Soloma, Municipio de Huehuetenago.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico: San Pedro Atzompa, localidad de Tec\u00e1mac (Estado de M\u00e9xico).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico:  Nicol\u00e1s Romero, es fundado el municipio en el Estado de M\u00e9xico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico: San Pablo Anicano, localidad del estado de Puebla.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico: San Pedro Cuajimalpa, uno de los cuatro pueblos originarios de la delegaci\u00f3n Cuajimalpa de Morelos (Distrito Federal).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico: San Pablo Ixquitl\u00e1n, localidad del municipio de San Mart\u00edn de las Pir\u00e1mides (Estado de M\u00e9xico).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0M\u00e9xico: San Pablo Xochimehuacan, localidad de Puebla (Estado de Puebla) localidad creada en los a\u00f1os de 1880.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"Iglesia cat\u00f3lica: D\u00eda del papa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0Seychelles: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0Nicaragua: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"\u00a0Venezuela: Se celebra la Parranda de San Pedro festividad popular y religiosa venezolana \u00a0en Guarenas y Guatire Estado Miranda, declarada por la UNESCO Patrimonio Cultural Inmaterial de la Humanidad y Bien de Inter\u00e9s Cultural en Venezuela.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"santos Pedro y Pablo, ap\u00f3stoles (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"san Siro de G\u00e9nova, obispo (c. 330).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"san Casio de Narni, obispo (558).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"santa Emma de Gurk, condesa (c. 1045).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"santos Pablo Wu Juan, Juan Bautista Wu Mantang y Pablo Wu Wanshu, m\u00e1rtires (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"santas Mar\u00eda Du Tianshi y Magdalena Du Fengju, m\u00e1rtires (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"28 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"30 de junio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"29 de mayo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"29 de julio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 29 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junio","date_clean":"29 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"D\u00eda Internacional del Parlamentarismo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"\u00a0Israel: D\u00eda de la Marina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"\u00a0Filipinas: D\u00eda de la Amistad Hispanofilipina.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Bombero Voluntario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Abogado.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Ir\u00fan. fiestas conmemorativas de la batalla de San Marcial (1522).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: D\u00eda de la Revoluci\u00f3n Liberal.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda de la Ginecolog\u00eda y Obstetricia Peruana.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo\u00a0Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo: Aniversario de la Independencia (1960).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"santos Protom\u00e1rtires de la Iglesia Romana (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"san Bas\u00edlides de Alejandr\u00eda (c. 202).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"san Marcial de Limoges, obispo (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"san Bertrando de Cenomanum, obispo (623).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"santa Erentrudis de Salzburgo, abadesa (718).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"san Teobaldo de Sal\u00e1nica, presb\u00edtero y eremita (1066).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"san Ladislao de Hungr\u00eda, rey (1095).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"san Ot\u00f3n de Bamberg, obispo (1139).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"san Adolfo de Osnabr\u00fcck, obispo (1224).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"beato Felipe Powell, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1646).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"beato Jenaro Mar\u00eda Sarnelli, presb\u00edtero (1744).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"san Vicente Do Yen, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1838).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"santos Raimundo Li Quanzhen y Pedro Li Quanhui, m\u00e1rtires (1900).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"beato Zenon Kovalyk, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1941).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"beato Basilio Velyckovsky, obispo y m\u00e1rtir (1973).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"29 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"1 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"30 de mayo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"30 de julio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 30 de junio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junio","date_clean":"30 de junio","month_id":"06","format_date":"06\/30"}]