[{"event":"D\u00eda Panamericano de la Farmacia.[7]\u200b[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"D\u00eda Mundial de la Lucha contra el Sida.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Arabia Saudita\u00a0Arabia Saudita: D\u00eda Cor\u00e1nico, D\u00eda nacional de Mahoma.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Costa Rica\u00a0Costa Rica: D\u00eda de la Abolici\u00f3n del Ej\u00e9rcito.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: Transmisi\u00f3n del Poder Ejecutivo e investidura del nuevo titular (cada 6 a\u00f1os).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Panam\u00e1 Panam\u00e1: D\u00eda del Maestro.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"\u00a0Portugal: Fiesta Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Rumania Rumania: Fiesta Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Rusia Rusia: D\u00eda de la Iglesia Ortodoxa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"san Nah\u00fam, profeta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"san Castriciano de Mil\u00e1n, obispo (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"santa Florencia de Poitiers, virgen (s. IV).[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"san Leoncio de Frejus, obispo (c. 433).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"san Domnolo de Cen\u00f3mano, obispo (581).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"san Agerico de Verd\u00fan, obispo (588).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"san Eloy de Noyon, obispo (660).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"beato Antonio Bonfadini, presb\u00edtero (1482).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"beato Juan Beche, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1539).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"santos Edmundo Campion, Rodolfo Sherwin y Alejandro Briant, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1581).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"beato Ricardo Langley, m\u00e1rtir (1586).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"beato Casimiro Sykulski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1941).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"beata Liduina Meneguzzi, virgen (1941).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"30 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"2 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"1 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"1 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 1 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/1_de_diciembre","date_clean":"1 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"D\u00eda Internacional para la Abolici\u00f3n de la Esclavitud.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"\u00a0Emiratos \u00c1rabes Unidos: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"san Habacuc, profeta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"santa Bibiana de Roma, m\u00e1rtir.[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"san Pimenio de Roma, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"san Cromacio de Aquileya, obispo (c. 407).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"san Silverio, papa y m\u00e1rtir (537).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"beato Juan Ruysbroeck, presb\u00edtero y can\u00f3nigo regular (1381).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"beata Mar\u00eda \u00c1ngela Astorch, abadesa (1665).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"beato Rafael Chylinski, presb\u00edtero (1741).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"beato Iv\u00e1n Slezyuk, obispo y m\u00e1rtir (1973).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"1 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"3 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"2 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"2 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 2 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/2_de_diciembre","date_clean":"2 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"D\u00eda Internacional de las Personas con Discapacidad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"D\u00eda Panamericano del M\u00e9dico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"D\u00eda de la Comunidad Foral de Navarra.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"D\u00eda Nacional del Candombe (Uruguay).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"D\u00eda de la Secretaria (Chile)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional del 3D.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional del Euskera.[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"san Francisco Javier, presb\u00edtero (1552).[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"san Sofon\u00edas, profeta","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"san Casiano de T\u00e1nger, m\u00e1rtir (c. 300).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"san Birino de Winchester (650).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"san Lucio de Chur, eremita (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"beato Eduardo Coleman, m\u00e1rtir (1678).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"beato Juan Nepomuceno de Tschiderer, obispo (1860).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"2 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"4 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"3 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"3 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 3 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/3_de_diciembre","date_clean":"3 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Bancos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"El Salvador\u00a0El Salvador: D\u00eda del Bombero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Trabajador Hacendario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: Inicia Marat\u00f3n del Juguete.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda del Publicista.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Andaluc\u00eda\u00a0Andaluc\u00eda: D\u00eda Nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"\u00a0Tonga\u02d0 Aniversario de la coronaci\u00f3n del rey George Tupou I","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"San Juan Damasceno, presb\u00edtero y doctor de la Iglesia (c. 750).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"santa B\u00e1rbara de Nicomedia, virgen y m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Heraclas de Alejandr\u00eda, obispo (247\/249).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Melecio de Sebastopol, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san F\u00e9lix de Bolonia, obispo (431\/432).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Apro de Vienne, presb\u00edtero (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Sigiramnio de Longoret, peregrino y abad (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"santa Adrehildis o Ada de Le Mans, abadesa  (c. 692).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Sola de Ellwangen, presb\u00edtero y eremita (794).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Juan el Taumaturgo, obispo (s. IX).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Annon de Colonia, obispo (1075).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Osmundo de Salisbury, obispo (1099).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Bernardo de Parma, obispo (1133).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"beato Pedro Pectinario, religioso (1289).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"beatos Francisco G\u00e1lvez, Jer\u00f3nimo de Angelis y Sim\u00f3n Yempo, m\u00e1rtires (c. 1622\/1623).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"beato Adolfo Kolping, presb\u00edtero (1865).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"san Juan Calabria, presb\u00edtero (1954).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"3 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"5 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"4 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"4 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 4 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/4_de_diciembre","date_clean":"4 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Voluntarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"D\u00eda latinoamericano de la Lucha contra el C\u00e1ncer bucal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"D\u00eda Mundial del Suelo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda Nacional del Ciclista","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda del Administrador P\u00fablico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Cuba\u00a0Cuba: D\u00eda del Constructor","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Ecuador\u00a0Ecuador: D\u00eda Nacional de la independencia de Quito","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Pa\u00edses Bajos\u00a0Pa\u00edses Bajos: Fiesta de San Nicol\u00e1s","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa:\nD\u00eda del Bombero\nD\u00eda del Estad\u00edstico\nD\u00eda del Minero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Rep\u00fablica Dominicana\u00a0Rep\u00fablica Dominicana: D\u00eda Nacional del Voluntariado","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Profesor Universitario.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"santa Crispina Tagorense, m\u00e1rtir (304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"san Sabas de Capadocia, abad (532).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"san L\u00facido de Aquara, monje (c. 983).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"san Geraldo de Braga, obispo (1108).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"beato Bartolom\u00e9 Fanti, presb\u00edtero (1495).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"san Juan Almond, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1612).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"beato Nicol\u00e1s Stensen, obispo (1683).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"beato Felipe Rinaldi, presb\u00edtero (1931).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"4 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"6 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"5 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"5 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 5 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/5_de_diciembre","date_clean":"5 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda Nacional del Gaucho.\nD\u00eda Nacional del Productor de Radio y Televisi\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"\u00a0B\u00e9lgica: Fiesta de San Nicol\u00e1s (Sinterklaas).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"\u00a0Canad\u00e1: D\u00eda Nacional del Recuerdo y Acci\u00f3n contra la Violencia hacia la Mujer.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"\u00a0Ecuador: Fundaci\u00f3n de Quito.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda de la Constituci\u00f3n (festivo nacional).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"\u00a0Finlandia: D\u00eda de la Independencia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"\u00a0Per\u00fa: D\u00eda de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"\u00a0Uruguay: D\u00eda Nacional del Psic\u00f3logo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"san Nicol\u00e1s de Mira, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"santa Asela de Roma, virgen (c. 385).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"santos m\u00e1rtires de \u00c1frica (Dionisia, May\u00f3rico, Emilio, Dativa, Leoncia, Tercio, Bonifacio Sibidense, Servio y Victoriosa) (484).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"san Obicio de Brescia (1204).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"beato Pedro Pascual, obispo y m\u00e1rtir (1300).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"san Jos\u00e9 Nguyen Duy Khang, m\u00e1rtir y catequista (1861).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"beata Luisa Mar\u00eda Fr\u00edas Ca\u00f1izares, virgen y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"5 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"7 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"6 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"6 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 6 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/6_de_diciembre","date_clean":"6 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"D\u00eda del Orgullo Barroco.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"D\u00eda de la Aviaci\u00f3n Civil Internacional.[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Austria\u00a0Austria: Krampus.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia: D\u00eda de las Velitas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala:\nQuema del diablo.\nD\u00eda Nacional del Locutor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua:\nLe\u00f3n: La griter\u00eda a la Inmaculada Concepci\u00f3n de Mar\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nG\u00e1ldar: D\u00eda del Ense\u00f1ante.[6]\u200b\nJarandilla de la Vera: Fiesta de Los Escobazos (Fiesta de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Regional).\nYecla: D\u00eda de la Alborada, romer\u00eda de la Virgen del Castillo.\nVacarisas: fiesta local.\nTorrejoncillo: Fiesta de \"La Encamis\u00e1\" (Inter\u00e9s tur\u00edstico nacional).\nHorcajo de Santiago: A la Inmaculada Concepci\u00f3n (EL VITOR).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"san Ambrosio de Mil\u00e1n, obispo y doctor de la Iglesia (397).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"san Sabino de Spoleto, obispo y m\u00e1rtir (c. 300).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"san Antenodoro de Siria, m\u00e1rtir (c. 304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"san Urbano de Teano, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"san Juan Hesicasta (558).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"san Mart\u00edn de Sanjon, presb\u00edtero y abad (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"santa Fara de Faramoutiers, abadesa (657).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"san Carlos Garnier, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1649).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"santa Mar\u00eda Josefa Rossello, virgen (1880).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"6 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"8 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"7 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"7 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 7 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/7_de_diciembre","date_clean":"7 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Colombia\u00a0Colombia, Venezuela Venezuela: D\u00eda de las Velitas, para celebrar la Inmaculada Concepci\u00f3n de Mar\u00eda festividad nacional.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Filipinas\u00a0Filipinas\u00a0: fiesta oficial, para celebrar la Inmaculada Concepci\u00f3n, patrona principal de las Islas Filipinas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"\u00a0Estados Unidos\u00a0:  Festividad de la Inmaculada Concepci\u00f3n, patrona de Estados Unidos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Festividad de la Inmaculada Concepci\u00f3n, patrona de Espa\u00f1a.\nOnteniente (Comunidad Valenciana), fiesta mayor patronal de la Pur\u00edsima\nTorrevieja (Comunidad Valenciana), fiestas de la Patrona la Inmaculada Concepci\u00f3n\nYecla (Regi\u00f3n de Murcia), fiestas de la Virgen del Castillo\nMartos (Ja\u00e9n). Fiesta tradicional de la Aceituna, \u00fanica en el mundo.\nNavidad, noche navide\u00f1a\nSanto del arma de Infanter\u00eda del Ej\u00e9rcito de Tierra.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nOaxaca, D\u00eda de la Virgen de Juquila\nVeracruz, D\u00eda de Nuestra Se\u00f1ora de Cosamaloapan, festejos en otros pueblos o ciudades en honor a la Inmaculada Concepci\u00f3n, como: C\u00f3rdoba, Xalapa, Tlalixcoyan.\nChihuahua, fundaci\u00f3n de Ciudad Ju\u00e1rez (1659).\nD\u00eda del Administrador de Empresas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Italia\u00a0Italia: Festividad de la Inmacolata Concezione.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda de la Virgen Mar\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Paraguay Paraguay: D\u00eda de la Virgen de Caacup\u00e9.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Panam\u00e1 Panam\u00e1:\nD\u00eda de la Madre, en honor a la Inmaculada Concepci\u00f3n\nfiesta patronal del corregimiento El Sesteadero en el distrito de Las Tablas (provincia de Los Santos).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n de la Virgen.  tambi\u00e9n se le conoce como La Inmaculada, La Pur\u00edsima o simplemente D\u00eda de la Virgen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Nicaragua\u00a0Nicaragua: D\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n de la Virgen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n de la Virgen.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"\u00a0Francia\nLyon: F\u00eate des Lumi\u00e8res (Festival de Luces) para venerar a la Virgen Mar\u00eda.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Guatemala\u00a0Guatemala: Virgen de los Reyes, la Inmaculada Concepci\u00f3n, (5 de  diciembre, 7 de diciembre (fogarones), 8 de  diciembre D\u00eda Cl\u00e1sico).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Uruguay Uruguay: D\u00eda de las playas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":" La Iglesia Anglicana, celebra la fiesta de la Concepci\u00f3n de la Sant\u00edsima Virgen Mar\u00eda, que es considerada un festival menor, pero tiene liturgia propia y es celebrada con importancia, sobre todo en los pa\u00edses con feriado ese d\u00eda, es tambi\u00e9n conocida como Concepci\u00f3n de Nuestra Se\u00f1ora, algunos Anglicanos cercanos al Catolicismo, le agregan el adjetivo de Inmaculada o Pur\u00edsima.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Andorra\u00a0Andorra: Festividad de la Inmaculada Concepci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Concepci\u00f3n Inmaculada de la Virgen Mar\u00eda","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"san Macario de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtir (250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"san Eutiquiano, papa (283).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"san Eucario de Tr\u00e9veris, obispo (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"san Patapio de la Tebaida, solitario (s. V\/VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"san Romarico de Remiremont, abad (653).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"san Teobaldo de Marliaco, abad (1247).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"san Nadal Chabanel, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1649).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"beata Narcisa de Jes\u00fas Martillo Mor\u00e1n, virgen (1869).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"beato Jos\u00e9 Mar\u00eda Zabal Blasco, m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"beato Luis Liguda, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"7 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"9 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"8 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"8 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 8 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/8_de_diciembre","date_clean":"8 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"D\u00eda internacional del laicismo y de la libertad de conciencia. Acordado por la entidad espa\u00f1ola Europa Laica, en 1910, por coincidir con la aprobaci\u00f3n de la ley francesa de separaci\u00f3n del  Estado de las religiones en 1905 y el d\u00eda que se proclam\u00f3 la Constituci\u00f3n no confesional espa\u00f1ola de la II Rep\u00fablica en 1931.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"D\u00eda Internacional contra la Corrupci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"D\u00eda Internacional para la Conmemoraci\u00f3n y Dignificaci\u00f3n de las V\u00edctimas del Crimen de Genocidio y para la Prevenci\u00f3n de ese Crimen","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Dignidad de las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes trabajadores[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"D\u00eda del Ej\u00e9rcito del Per\u00fa","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"D\u00eda de la Independencia de Tanzania[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":" Las Iglesias Ortodoxas, celebran la fiesta de la Concepci\u00f3n de Theotokos, que conmemora la concepci\u00f3n de la Virgen Mar\u00eda, por sus padres Joaqu\u00edn y Ana, un d\u00eda despu\u00e9s que la fiesta Cat\u00f3lica de la Inmaculada Concepci\u00f3n de la Sant\u00edsima Virgen Mar\u00eda y de la fiesta Anglicana de la Concepci\u00f3n de la Sant\u00edsima Virgen Mar\u00eda, ambas el 8 de diciembre .","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"D\u00eda mundial de la inform\u00e1tica.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"san Juan Diego Cuauhtlatoatzin (1548).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"santa Leocadia de Toledo, virgen y m\u00e1rtir (303).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"san Siro de Pav\u00eda, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"santa Gorgonia de Nazianzo (c. 370).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"san Cipriano de Geneouillac, abad (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"beato Liborio Wagner, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1631).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"san Pedro Fourier, presb\u00edtero (1640).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"beato Bernardo Mar\u00eda de Jes\u00fas Silvestrelli, presb\u00edtero (1911).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"beato Jos\u00e9 Ferrer Esteve, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"beatos Ricardo de los R\u00edos Fabregat, Juli\u00e1n Rodr\u00edguez S\u00e1nchez y Jos\u00e9 Gim\u00e9nez L\u00f3pez, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"8 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"10 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"9 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"9 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 9 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/9_de_diciembre","date_clean":"9 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Derechos Humanos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"D\u00eda Internacional de los Derechos de los Animales.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Trabajador Social\nCada 4 a\u00f1os, asume el Presidente Electo.\nRestauraci\u00f3n de la Democracia (1983)\nD\u00eda del Hincha de Gimnasia y Esgrima La Plata (club de f\u00fatbol argentino).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda de la Patrona del Ej\u00e9rcito del Aire de Espa\u00f1a","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico:\nD\u00eda del F\u00edsico.[5]\u200b\nD\u00eda del Payaso.[6]\u200b[7]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Suecia Suecia: Nobeldagen o D\u00eda de Alfred Nobel.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"\u00a0Tailandia: D\u00eda de la Constituci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Hemisferio norte: D\u00eda aproximado (unos 11\u00a0d\u00edas antes del solsticio) en que el Sol se pone m\u00e1s pronto.[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"D\u00eda Mundial de Retrete","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"santa Eulalia de M\u00e9rida, virgen y m\u00e1rtir (304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"san Mauro de Roma, m\u00e1rtir (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"san Gemelo de Ancira, m\u00e1rtir (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"san Gregorio III, papa (741).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"san Lucas de Insula, obispo (1114)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"santos Edmundo Gennings y Suintino Wells, m\u00e1rtires (1591).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"santos Poliodoro Plasden y Eustacio White, presb\u00edteros, y beatos Brian Lacy, Juan Mason y Sidney Hogdson, m\u00e1rtires (1591).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"san Juan Roberts y beato Tom\u00e1s Somers, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1610).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"beato Gonzalo Vi\u00f1es Masip, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"beatos Antonio Mart\u00edn Hern\u00e1ndez y Agust\u00edn Garc\u00eda Calvo, religiosos y  m\u00e1rtires (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"9 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"11 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"10 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"10 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 10 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/10_de_diciembre","date_clean":"10 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"\u00a0Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas: D\u00eda Internacional de las Monta\u00f1as.[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda Nacional del Tango\nD\u00eda del Mas\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda de la Seguridad Privada. (Primera vez desde el a\u00f1o 2019).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a:\nEspina de Tremor, Igue\u00f1a (Provincia de Le\u00f3n, Espa\u00f1a): Santa Luc\u00eda.\nGrajal de Ribera, La Antigua (Provincia de Le\u00f3n, Espa\u00f1a): Santa Eulalia.\nLangre, Berlanga del Bierzo (Provincia de Le\u00f3n, Espa\u00f1a): Santa Eulalia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda Nacional del Peregrino. Esto a ra\u00edz de los grandes flujos de personas que se movilizan para llegar a la Bas\u00edlica de Guadalupe con el objetivo  de visitar a la Virgen cuyo d\u00eda se celebra el 12 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda Nacional del Locutor.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"san D\u00e1maso I, papa (384).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"santos Victorico y Fusciano  de Amiens, m\u00e1rtires (c. s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"san Sabino de Piacenza, obispo (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"san Daniel Estilita, presb\u00edtero (493).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"beato David de Himmerod, monje (1179).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"beato Francisco Lippi, ermita\u00f1o (1292).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"beato Hugolino Magalotti, ermita\u00f1o (1373).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"beato Jer\u00f3nimo Ranuzzi, presb\u00edtero (c. 1466).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"beatos Mart\u00edn Lumbreras Peralta y Melchor S\u00e1nchez P\u00e9rez, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1632).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"beato Arturo Bell, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1643).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"beata Mar\u00eda del Pilar Villalonga Villalba, virgen y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"santa Mar\u00eda Maravillas de Jes\u00fas Pidal y Chico de Guzm\u00e1n, virgen (1974)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"10 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"12 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"11 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"11 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 11 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/11_de_diciembre","date_clean":"11 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Cobertura Sanitaria Universal","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Neutralidad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Fiesta de Mas\u00e1'il","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Croacia\u00a0Croacia: D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Croata","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda de la Virgen de Guadalupe","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: D\u00eda Kanji","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Kenia\u00a0Kenia: Jamhuri Day[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Rusia Rusia: D\u00eda de la Constituci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"\u00a0Turkmenist\u00e1n: D\u00eda de la neutralidad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Ucrania Ucrania: D\u00eda de las fuerzas terrestres","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Virgen de Guadalupe","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"santos Epimaquio y Alejandro, Amonarion, Mercuria y Dionisia de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtires (250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"san Espiridi\u00f3n de Chipre, obispo (c. 348).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"san Finiano de Clonard, abad (549).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"san Corentino de Quimper, obispo (s. VII\/VIII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"san Israel de  Le Dorat, presb\u00edtero y can\u00f3nigo (1014).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"san  Vicelino de Oldenburgo, obispo (1154).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"beato Bertolo Buonpedoni, presb\u00edtero (1300).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"beato Conrado de Ofida, presb\u00edtero (1306).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"beato Jacobo Capocci, obispo (1308).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"san Sim\u00f3n Phan D\u00e1c H\u00f2a, m\u00e1rtir (1840).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"beato P\u00edo Bartosik, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1941).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"11 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"13 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"12 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"12 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 12 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/12_de_diciembre","date_clean":"12 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Acadia: Acadian Remembrance Day","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Brasil\u00a0Brasil: D\u00eda del Marinero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"China\u00a0China: D\u00eda de conmemoraci\u00f3n de la masacre de Nank\u00edn","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Indonesia\u00a0Indonesia: D\u00eda de Nusantara","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Malta\u00a0Malta: D\u00eda de la Rep\u00fablica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Polonia\u00a0Polonia: D\u00eda de conmemoraci\u00f3n de las v\u00edctimas de la ley marcial","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"santa Luc\u00eda de Siracusa, virgen y m\u00e1rtir (303\/304).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"san Arist\u00f3n de Porto Romano, m\u00e1rtir (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"san Antioco de Sulcis, m\u00e1rtir (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"santos Eustrato, Auxencio, Eugenio, Mardario y Orestes de Armenia, m\u00e1rtires (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"san Judoco  de Arm\u00f3rica, presb\u00edtero y eremita (c. 669).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"san Auberto de Cambrai, obispo (c. 670).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"santa Otilia de Hohenburg, virgen y abadesa (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"beato Juan Marinoni, presb\u00edtero (1562).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"santa Juana Francisca Fr\u00e9miot de Chantal (1641).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"beato Antonio Grassi, presb\u00edtero (1671).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"santos Pedro Cho Hwa-so, Pedro  Yi  Myong-so, Bartolom\u00e9 Chong Mun-ho, Pedro Son-ji, Jos\u00e9 Pedro Han Chae-kwon y Pedro Chong  Won-ji, m\u00e1rtires (1866).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"12 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"14 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"13 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"13 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 13 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/13_de_diciembre","date_clean":"13 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Radio y la Televisi\u00f3n a favor de la Infancia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"D\u00eda Internacional del Mono","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda de Alabama","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Jap\u00f3n\u00a0Jap\u00f3n: D\u00eda de conmemoraci\u00f3n de 47 r\u014dnin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Banglad\u00e9s\u00a0Banglad\u00e9s: D\u00eda de los intelectuales martirizados","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"san Juan de la Cruz, presb\u00edtero y doctor de la Iglesia (1591).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"santos Her\u00f3n, Ateo, Isidoro y Di\u00f3scoro de Alejandr\u00eda, m\u00e1rtires (250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"santos Tirso, Leucio y Cal\u00ednico de Apolonia, m\u00e1rtires (c. 250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"santa Dr\u00f3side de Antioqu\u00eda, m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"santos Ares, Promo y El\u00edas de Ascal\u00f3n, m\u00e1rtires (308\/ 309).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"san Pompeyo de Pav\u00eda, obispo (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"san Nicasio de Reims, obispo (407).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"san Agnelo de N\u00e1poles, abad (c. 596).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"san Venancio Fortunato, obispo (610).[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"san Folcuino de Th\u00e9rouanne, obispo (855).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"beato Buenaventura Bonaccorsi, presb\u00edtero (c. 1315).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"beato Nimatulacio al-Hardini, presb\u00edtero (1858).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"beata Francisca Schervier, virgen (1876).[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"beato Protasio Cubells Minguell, religioso y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"13 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"15 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"14 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"14 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 14 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/14_de_diciembre","date_clean":"14 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Bolivia\u00a0Bolivia: Aniversario de Florida (Departamento de Santa Cruz).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":" Esperantujo: D\u00eda de Zamenhof.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: D\u00eda de la Declaraci\u00f3n de Derechos","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Pa\u00edses Bajos\u00a0Pa\u00edses Bajos: D\u00eda del Reino (Koninkrijksdag)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Per\u00fa Per\u00fa: D\u00eda Central de Festividad Principal de la Virgen de la Puerta de Otuzco.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"san Valeriano de Abbensa, obispo (c. 460).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"san Maximino de Micy, presb\u00edtero y abad (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"san \u00darbez o Urbicio de Nocito, monje y sacerdote (c. 802).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"beato Marino de Cava, abad (1170).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"beata Mar\u00eda Victoria Fornari (1617).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"beata Virginia Centurione Bracelli (1651).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"santa Mar\u00eda Crucificada de Rosa, virgen (1855).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"beato Carlos Steeb, presb\u00edtero (1856).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"14 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"16 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"15 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"15 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 15 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/15_de_diciembre","date_clean":"15 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Banglad\u00e9s\u00a0Banglad\u00e9s: D\u00eda de la Victoria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Bar\u00e9in\u00a0Bar\u00e9in: D\u00eda Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"\u00a0India: D\u00eda de la Victoria","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Kazajist\u00e1n Kazajist\u00e1n: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Nepal\u00a0Nepal: D\u00eda de la Constituci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Panam\u00e1 Panam\u00e1: D\u00eda de la Lealtad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1frica: D\u00eda de la Reconciliaci\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"san Ageo, profeta.[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"santas v\u00edrgenes de \u00c1frica (480).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"san Beano de Hibernia, ermita\u00f1o.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"san Everardo de Cysoing, duque de Friuli (867).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"san Ad\u00f3n de Vienne, obispo (875).[11]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"santa Adelaida de Selz, emperatriz (999).[12]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"san Macario de Collesano, monje (1005).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"beato Sebasti\u00e1n de Madiis, presb\u00edtero (1496).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"beata Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Fontanella, virgen  (1717).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"beato Clemente Marchisio, presb\u00edtero (1903).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"beato Honorato de Biala Podlaska Kazminsky, presb\u00edtero (1916).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"beato Felipe Siphnog Onphitak, m\u00e1rtir (1940).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"15 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"17 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"16 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"16 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Anexo:Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 16 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/16_de_diciembre","date_clean":"16 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"D\u00eda Internacional por el Fin de la Violencia Contra las Trabajadoras Sexuales","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Bar\u00e9in\u00a0Bar\u00e9in: D\u00eda de la Adhesi\u00f3n","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"But\u00e1n\u00a0But\u00e1n: D\u00eda Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Contador P\u00fablico","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"san Modesto de Jerusal\u00e9n, obispo (634).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"santos cincuenta soldados de Eleuter\u00f3polis (638).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"san Judicael de Breta\u00f1a (c. 650).[8]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"santa Bega de Andenne, viuda (693).[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"san Esturmio de Fulda, abad (779).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"san Crist\u00f3bal de Collesano, monje (s. XI).[10]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"santa Vivina de Bruselas, abadesa (1170).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"san Juan de Mata, presb\u00edtero (1213).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"beato Jos\u00e9 Manyanet y Vives, presb\u00edtero (1901).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"beato Jacinto Cormier, presb\u00edtero (1916).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"16 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"18 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"17 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"17 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 17 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/17_de_diciembre","date_clean":"17 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"D\u00eda Internacional del Migrante","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Lengua \u00c1rabe","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Catar\u00a0Catar: D\u00eda Nacional","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"N\u00edger\u00a0N\u00edger: D\u00eda de la Rep\u00fablica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: D\u00eda Nacional de la Esclerosis M\u00faltiple[2]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"san Malaqu\u00edas, profeta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"santos Namfamon, Miginio, San\u00e1mis y Lucita de \u00c1frica, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"san Gaciano de Tours, obispo (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"san Flananio de Killaloe, obispo (s. VII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"san Vinebaldo de Heidenheim, abad (761).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"santos Pablo Nguyen Van My, Pedro Truong Van Duong y Pedro Vu Van Truat, m\u00e1rtires (1838).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"beata Nemesia Valle, virgen (1916).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"17 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"19 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"18 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"18 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 18 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/18_de_diciembre","date_clean":"18 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Chile\u00a0Chile: D\u00eda Nacional contra el Femicidio","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"D\u00eda internacional del emo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"san Anastasio I, papa (401).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"san Gregorio de Auxerre, obispo (s. VI).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"beato Guillermo de Fenolis, religioso (c. 1200).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"beato Urbano V, papa (1370).[6]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"santos Francisco Javier H\u00e0 Trong M\u00e2u, Domingo B\u00f9i Van \u00day, Tom\u00e1s Nguyen Van De, Agust\u00edn Nguyen Van M\u00f3i y Esteban Nguyen Van Vinh, m\u00e1rtires (1838).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"beatas Mar\u00eda Eva de la Providencia Noiszewska y Mar\u00eda Marta de Jes\u00fas Wolowsk, v\u00edrgenes y m\u00e1rtires (1942).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"18 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"20 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"19 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"19 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 19 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/19_de_diciembre","date_clean":"19 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Solidaridad Humana","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Camisa Arrugada","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"san Zeferino, papa (217).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"san Liberal de Roma, m\u00e1rtir.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"san Filogonio de Antioqu\u00eda, obispo (324).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"san Ursicino de Jura, eremita (c. 620).[4]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"san Domingo de Silos, abad (1073).[5]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"beato Vicente Romano, presb\u00edtero (1831).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"beato Miguel Piaszczynski, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1940).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"19 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"21 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"20 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"20 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 20 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/20_de_diciembre","date_clean":"20 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Solsticio de invierno (hemisferio norte) y solsticio de verano (hemisferio sur):\nNavidad azul (cristianismo occidental)\nD\u00eda internacional de Rush (banda de m\u00fasica)\nFestival Dongzhi\nD\u00eda de Sanghamitta (Budismo Theravada)\nYule\nZiemassv\u0113tki\nPancha Ganapati, celebrado hasta el 25 de diciembre (Iglesia Saiva Siddhanta)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"\u00a0Argentina: D\u00eda del Gemelo","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Filipinas\u00a0Filipinas: D\u00eda de las Fuerzas Armadas","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"\u00a0Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe: D\u00eda de Santo Tom\u00e9","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Venezuela Venezuela: D\u00eda del Esp\u00edritu De la Navidad","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"San Pedro Canisio, presb\u00edtero y doctor de la Iglesia (1597).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"san Miqueas, profeta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"san Tem\u00edstocles de Licia, m\u00e1rtir (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"beato Domingo Spadafora, presb\u00edtero (1521).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"santos Andr\u00e9s Dung Lac y Pedro Truong Van Thi, presb\u00edteros y m\u00e1rtires (1839).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"beato Pedro Friedhofen, religioso (1860).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"20 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"22 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"21 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"21 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 21 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/21_de_diciembre","date_clean":"21 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"\u00a0Argentina:\nD\u00eda del Empleado de Farmacia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Cuba\u00a0Cuba: D\u00eda del Educador.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Sorteo Extraordinario de Navidad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"\u00a0India: D\u00eda de las Matem\u00e1ticas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Indonesia\u00a0Indonesia: D\u00eda de la Madre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: D\u00eda del Agente de Tr\u00e1nsito.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Vietnam\u00a0Vietnam: D\u00eda de las Fuerzas Armadas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Zimbabue\u00a0Zimbabue: D\u00eda de la Unidad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"santos Querem\u00f3n de Nil\u00f3polis, obispo, y m\u00e1rtires en Egipto (250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"san Isquiri\u00f3n de Egipto, m\u00e1rtir (c. 250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"santos treinta m\u00e1rtires de Roma.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"santos cuarenta y tres monjes m\u00e1rtires de Rhaiti (c. s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"san Hungero de Utrech, obispo (866).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"beato Tom\u00e1s Holland, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1642).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"santa Francisca Javiera Cabrini, virgen (1917).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"21 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"23 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"22 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"22 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 22 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/22_de_diciembre","date_clean":"22 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Canad\u00e1\u00a0Canad\u00e1: (Terranova y Labrador), Tibb's Eve.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"Egipto\u00a0Egipto: D\u00eda de la victoria.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: HumanLight, Festivus.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"\u00a0India: (Uttar Pradesh), Kisan Diwas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"M\u00e9xico M\u00e9xico: (Oaxaca), Noche de r\u00e1banos.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"Suecia Suecia: Cumplea\u00f1os de la reina Silvia, D\u00eda oficial de la bandera.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1n: D\u00eda del ni\u00f1o.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1n del Sur: D\u00eda del ni\u00f1o.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"Ucrania Ucrania: D\u00eda de todos los niveles de las estructuras de control operacional del servicio t\u00e9cnico.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"San Juan de Kety, presb\u00edtero (1473).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"santos Te\u00f3dulo, Saturnino, Euporio, Gelasio, Euniciano, Z\u00f3tico, Poncio, Agatopio, Bas\u00edlides y Evaristo de Gortina, m\u00e1rtires (250).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"san S\u00e9rvulo de Roma (c. 590).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"san Iv\u00f3n de Chartres, obispo (1116).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"beato Hartman de Brixen, obispo (1164).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"san Thorlaco de Skalholt, obispo (1193).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"san Juan Stone, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1539).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"beato Nicol\u00e1s Factor, presb\u00edtero (1583).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"santa Mar\u00eda Margarita d\u2019Youville, religiosa (1771).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"beato Antonio de Santa Ana Galvao de Fran\u00e7a, presb\u00edtero (1822).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"san Jos\u00e9 Cho Yun-ho, m\u00e1rtir (1866).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"beato Pablo Mel\u00e9ndez Gonzalo, m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"22 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"24 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"23 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"23 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 23 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/23_de_diciembre","date_clean":"23 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":" Mundial: Nochebuena","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Dinamarca\u00a0Dinamarca\/Noruega Noruega\/Suecia Suecia: Juleaften\/Julaften\/Julafton","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: Fiesta de los Siete Peces","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Finlandia\u00a0Finlandia: Declaraci\u00f3n de la Paz Navide\u00f1a","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Islandia\u00a0Islandia: A\u00f0fangadagskv\u00f6ld","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Libia\u00a0Libia: D\u00eda de la Independencia","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Rusia Rusia: D\u00eda de Honor Militar","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Algunas comunidades jud\u00edas\u00a0Algunas comunidades jud\u00edas: Nittel Nacht","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"santos antepasados de Jesucristo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"san Delf\u00edn de Burdeos, obispo (c. 404).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"santa Tarsila de Roma, virgen (c. 593).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"santa Irmina de Tr\u00e9veris, abadesa (c. 710).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"san Juan de Kety (1473).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"beato Bartolom\u00e9 Mar\u00eda dal Monte, presb\u00edtero (1778).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"beata Paula Elisabet Cerioli (1865).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"san Charbel Makhluf (1898).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"23 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"25 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"24 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"24 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 24 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/24_de_diciembre","date_clean":"24 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Natalis Solis Invictus en la Antigua Roma.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Navidad, en el cristianismo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Camer\u00fan\u00a0Camer\u00fanRep\u00fablica Centroafricana\u00a0Rep\u00fablica Centroafricana\u00a0ChadGuinea Ecuatorial\u00a0Guinea EcuatorialRep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo\u00a0Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del CongoGab\u00f3n\u00a0Gab\u00f3nRep\u00fablica del Congo\u00a0Rep\u00fablica del Congo: D\u00eda del ni\u00f1o;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"\u00a0India: Tulsi Pujan Diwas, y D\u00eda del Buen Gobierno;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"\u00a0Rep\u00fablica de China: D\u00eda de la Constituci\u00f3n;","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Pakist\u00e1n\u00a0Pakist\u00e1n: D\u00eda de Quaid-e-Azam.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Natividad de Jesucristo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"santa Anastasia de Sirmio, m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"santa Eugenia de Roma, m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"santos Jovino y Basileo de Roma, m\u00e1rtires (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"beato Pedro el Venerable, abad (1156).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"beato Bentivolio de Bonis, presb\u00edtero (1232).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"san Pedro Nolasco, presb\u00edtero (1258).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"beato Miguel Nakasima, religioso y m\u00e1rtir (1628).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"beata Mar\u00eda de los Ap\u00f3stoles von W\u00fcllenweber, virgen (1907).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"san Alberto Chmielowski, religioso (1916).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"24 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"26 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"25 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"25 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 25 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/25_de_diciembre","date_clean":"25 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Reino Unido\u00a0Reino Unido, Canad\u00e1\u00a0Canad\u00e1: Boxing Day.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1frica, Namibia\u00a0Namibia: D\u00eda de la Buena Voluntad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Vanuatu\u00a0Vanuatu: D\u00eda de la Familia.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Islas Salom\u00f3n\u00a0Islas Salom\u00f3n: Acci\u00f3n de Gracias.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Eslovenia\u00a0Eslovenia: D\u00eda de la Independencia y de la Unidad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Bulgaria\u00a0Bulgaria: D\u00eda del Padre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"\u00a0Estados Unidos: Kwanzaa.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Bahamas\u00a0Bahamas: Junkanoo.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"\u00a0Irlanda, Isla de Man\u00a0Isla de Man: Wren Day.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Espa\u00f1a\u00a0Espa\u00f1a: Segundo d\u00eda de Navidad.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"san Esteban, protom\u00e1rtir (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"san Dionisio, papa (268).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"san Zen\u00f3n de Maiuma, obispo (c. 400).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"san Z\u00f3simo, papa (418).[9]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"san Eutimio de Sardis, obispo y m\u00e1rtir (824).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"santa Vicenta Mar\u00eda L\u00f3pez Vicu\u00f1a, virgen (1890).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"beatas In\u00e9s Phila y Luc\u00eda Khambang, v\u00edrgenes y m\u00e1rtires (1940).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"beato Segundo Pollo, presb\u00edtero (1941).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"25 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"27 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"26 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"26 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 26 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/26_de_diciembre","date_clean":"26 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"D\u00eda Internacional de la Preparaci\u00f3n ante las Epidemias","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"Corea del Norte\u00a0Corea del Norte: D\u00eda de la Constituci\u00f3n.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"Rusia Rusia: D\u00eda de los rescatistas de emergencias.[cita\u00a0requerida]","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"san Juan, ap\u00f3stol y evangelista (s. I).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"santa Fabiola de Roma, viuda (399).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"santos Teodoro y Te\u00f3fanes de Apamea, monjes (841).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"beato Alfredo Parte, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"beato Jos\u00e9 Mar\u00eda Corb\u00edn Ferrer, m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"26 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"28 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"27 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"27 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 27 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/27_de_diciembre","date_clean":"27 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"D\u00eda de los Inocentes","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"\u00a0Tailandia: D\u00eda de conmemoraci\u00f3n del Rey Taksin","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"\u00a0Sud\u00e1n del Sur: D\u00eda de la Rep\u00fablica","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"\u00a0Australia: D\u00eda de la proclamaci\u00f3n (Australia Meridional)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"santos Inocentes, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"san Teona de Alejandr\u00eda, obispo (300).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"san Antonio de L\u00e9rins, monje (c. 520).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"beata Mat\u00edas de Nazareis, abadesa (1326).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"san Francisco de Sales, obispo (1622).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"san Gaspar del B\u00fafalo, presb\u00edtero (1837).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"beata Catalina Volpicelli, virgen (1894).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"beato Gregorio Khomysyn, obispo y m\u00e1rtir (1945).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"27 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"29 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"28 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"28 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 28 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/28_de_diciembre","date_clean":"28 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Fiestas en la localidad de Vegas de Matute (provincia de Segovia).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"La Merendona, en Beniaj\u00e1n (Murcia).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Santo Tomas Becket, obispo y m\u00e1rtir (1170).[3]\u200b","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"san David, rey y profeta.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"san Tr\u00f3fimo de Arl\u00e9s, obispo (s. III).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"san Libosio de Vaga, obispo y m\u00e1rtir (c. 258).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"san Martiniano de Mil\u00e1n, obispo (c. 431).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"san Marcelo de Constantinopla, abad (c. 480).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"san Ebrulfo de Oro\u00ebr, abad (c. 596).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"beato Gerardo Cagnoli, religioso (1342).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"beato Guillermo Howard, m\u00e1rtir (1680).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"santos Benedicta Ion Kyong-nyon, Pedro Ch\u2019oe Ch\u2019ang-hub, B\u00e1rbara Cho Chungi, Magdalena Han Yong-i, Isabel Chong Chong-hye, B\u00e1rbara Ko Sun-i y Magdalena Yi Yongdog, m\u00e1rtires (1839).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"beato Jos\u00e9 Aparicio Sanz, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"beatos Enrique Juan Requena y Jos\u00e9 Perpi\u00f1\u00e1 N\u00e1cher, m\u00e1rtires (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"beato Juan Bautista Ferreres Boluda, presb\u00edtero y m\u00e1rtir (1936).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"28 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"30 de diciembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"29 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"29 de enero","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Calendario de aniversarios","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 29 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/29_de_diciembre","date_clean":"29 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"san F\u00e9lix I, papa (274).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Hermetes de Bononia, exorcista y m\u00e1rtir (s. III\/IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Anisio de Tesal\u00f3nica, obispo (c. 406).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Perpetuo de Tours, obispo (491).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Jocundo de Aosta, obispo (c. 502).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Geremaro de Flay, abad (c. 658).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Egvino de Worcester, obispo (707).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Rainerio de Furcone, obispo (1077).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Rogerio de Canne, obispo (s. XII).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"san Lorenzo de Fraxanone, monje (c. 1162).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"beata Margarita Colonna, virgen (1280).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"beata Eugenia Rivasco, virgen (1900)","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"beato Juan Mar\u00eda Boccardo, presb\u00edtero (1913).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"29 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"31 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"30 de noviembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"30 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 30 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/30_de_diciembre","date_clean":"30 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"En Espa\u00f1a y algunos otros pa\u00edses latinoamericanos se despide el a\u00f1o con la costumbre de comer doce o quince uvas acompa\u00f1ando a las doce campanadas de la medianoche del d\u00eda 31 de diciembre. Cabe destacar que, como curiosidad, al final del a\u00f1o 1999 se celebr\u00f3 la Fiesta del Milenio.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"En Italia tienen por costumbre cenar lentejas con el fin de tener un a\u00f1o pr\u00f3spero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"En Jap\u00f3n las fiestas de fin de a\u00f1o duran 15 d\u00edas, toman una tradicional sopa de fideos, visitan el templo budista y beben sake.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"En Pa\u00edses Bajos comen unos dulces llamados kerstkransjes.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"En Chile, Colombia, Ecuador, Per\u00fa, Venezuela, Nicaragua, Panam\u00e1, M\u00e9xico, Argentina, Brasil y otros pa\u00edses se tiene por costumbre fabricar unos gigantescos monigotes y mu\u00f1ecos de trapo, madera y\/o cart\u00f3n, representando a cualquier personaje de moda (actores, m\u00fasicos, pol\u00edticos, personajes de televisi\u00f3n, etc.) que son llamados \"A\u00f1o viejo\" y que son quemados a la medianoche del 31, y as\u00ed recibir el nuevo a\u00f1o entre abrazos, besos y buenos deseos. Luego la celebraci\u00f3n contin\u00faa con grandes bailes y comida tradicional en sus casas.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"San Silvestre I, papa (335).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"santas Donata, Paulina, Rogata, Dominanda, Ser\u00f3tina, Saturnina e Hilaria de Roma, m\u00e1rtires.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"santa Columba de Sens, virgen y m\u00e1rtir (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"san Z\u00f3tico de Constantinopla, presb\u00edtero (s. IV).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"santos Melania la Joven y Valerio Piniano (439).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"san Barbaciano de Ravena, presb\u00edtero (s. V).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"san Mario de Lausanne, obispo (594).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"san Juan Francisco Regis, presb\u00edtero (1640).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"beato Alano de Solminihac, obispo de Cahors (1659).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"santa Catalina Labour\u00e9, virgen (1876).","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"30 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"1 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"30 de noviembre","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"31 de enero.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Calendario de aniversarios.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Y2K.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":" Wikimedia Commons alberga una galer\u00eda multimedia sobre 31 de diciembre.","url":"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/31_de_diciembre","date_clean":"31 de diciembre","month_id":"12","format_date":"12\/31"}]