[{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e de l'enfance\u00a0\u00bb \u00e9galement appel\u00e9e \u00ab\u00a0f\u00eate des enfants\u00a0\u00bb dans plusieurs pays (dont Albanie, Angola, Arm\u00e9nie, Azerba\u00efdjan, Bulgarie, Chine, \u00c9quateur, France, G\u00e9orgie, Pologne, Portugal et ses anciennes colonies, Roumanie, Russie, Slovaquie, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale des parents\u00a0\u00bb adopt\u00e9e par la r\u00e9solution A\/RES\/66\/292 du 17 septembre 2012 de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale du lait\u00a0\u00bb \u00e9tablie par la FAO depuis 2001[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale pour un tourisme responsable\u00a0\u00bb exceptionnellement avanc\u00e9e au 1er juin en 2012[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0F\u00eate de l'arbre\u00a0\u00bb d\u00e9clin\u00e9e elle aussi dans plusieurs pays,\nau B\u00e9nin (Union africaine)\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale de l\u2019arbre\u00a0\u00bb\u00a0;\nau Cambodge\u00a0: National Tree Planting Day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale de plantation d'arbre\u00a0\u00bb)[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Afrique du sud au moins (Union africaine)\u00a0: d\u00e9but du calendrier xhosa traditionnel (mois gr\u00e9goriens du calendrier xhosa\u00a0(en)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Japon\u00a0: Koromogae \/ \u00ab\u00a0changement de garde-robe\u00a0\u00bb[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\nKentucky\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'\u00c9tat\u00a0\u00bb comm\u00e9morant son adh\u00e9sion \u00e0 l'Union des \u00c9tats-Unis en 1792[15].\nTennessee\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'\u00c9tat\u00a0\u00bb comm\u00e9morant son adh\u00e9sion \u00e0 l'Union des \u00c9tats-Unis en 1792[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Kenya (Union africaine)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de Madaraka\u00a0(en)\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'adoption de r\u00e8gles internes annon\u00e7ant l'ind\u00e9pendance de 1963.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Malaisie\u00a0: Sarawak \/ premier jour de Gawai Dayak une f\u00eate des peuples dayaks[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Mongolie\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate des m\u00e8res et des enfants\u00a0\u00bb[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Palaos\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate du pr\u00e9sident\u00a0\u00bb[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Samoa occidentales\u00a0: f\u00eate nationale des Samoa occidentales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ammon d'Antioche (\u2020 entre 249 et 251),\navec Z\u00e9non, Ptol\u00e9m\u00e9e, Ing\u00e9n\u00e8s, Th\u00e9ophile et dix mille martyrs de l'\u00c9glise d'Antioche sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Caprais de L\u00e9rins (\u2020 430 ou 433), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) dans une des \u00eeles de L\u00e9rins au large de Cannes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Clair (\u2020 95 ou 420), premier \u00e9v\u00eaque d'Albi en Languedoc, martyr \u00e0 Lectoure en Gascogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Crescent de Saldo \/ Crescentien (\u2020 vers 287), soldat romain, martyr \u00e0 Saldo pr\u00e8s de Citt\u00e0 di Castello (anciennement Tifernum Tiberinum) en Ombrie sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Denis de Glouchitsa (1363 - 1437), natif de Vologda en Russie, iconographe, fondateur de monast\u00e8res en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Firmos (\u2020 entre 303 et 305), martyr mort par le glaive sous Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Flour (Ier\u00a0si\u00e8cle ou IVe\u00a0si\u00e8cle), premier \u00e9v\u00eaque de Lod\u00e8ve en Languedoc, ap\u00f4tre de la Haute-Auvergne, patron de la ville et du dioc\u00e8se de Saint-Flour.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Justin de Naplouse (\u2020 166) - ou \u00ab\u00a0Justin le Philosophe\u00a0\u00bb, martyr \u00e0 Rome avec Chariton, Val\u00e9rien et ses autres compagnons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"R\u00e9v\u00e9rien (\u2020 273) - en latin R\u00e9v\u00e9n\u00e9rius -, \u00e9v\u00eaque d'Autun, d\u00e9capit\u00e9 avec son ami Paul et dix autres de leurs compagnons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ronan (VIe\u00a0si\u00e8cle ou IXe\u00a0si\u00e8cle\u00a0?) - ou \u00ab\u00a0Renan\u00a0\u00bb -, n\u00e9 en Irlande, moine puis \u00e9v\u00eaque qui aurait travers\u00e9 la Manche, d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Mol\u00e8ne puis serait all\u00e9 installer un ermitage \u00e0 Locronan de L\u00e9on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Annibale Maria Di Francia (1851 - 1927), fondateur des Congr\u00e9gations religieuses des Rogationistes et des Filles du Divin Z\u00e8le.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ferdinand Ayala (\u2020 1617), bienheureux, pr\u00eatre dominicain,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"avec ses compagnons le pr\u00eatre Alphonse Navarrete","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"et le tertiaire j\u00e9suite L\u00e9o Tanaka, tous trois martyrs au Japon \u00e0 Nagasaki.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ignace de Onia (\u2020 1057) - ou \u00ab\u00a0Eneco\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ignico\u00a0\u00bb ou en latin Ignacius -, originaire de la province de Bilbao, ermite puis abb\u00e9 \u00e0 Onia pr\u00e8s de Burgos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ischyrion (\u2020 vers 250), commandant militaire et cinq autres soldats, martyrs \u00e0 Lycopolis en \u00c9gypte sur l\u2019ordre du pr\u00e9fet Arianus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Th\u00e9ophile (\u2020 251),\navec Z\u00e9non et trois autres soldats romains\u00a0: Ing\u00e8ne, Ammon et Ptol\u00e9m\u00e9e, avec lesquels ils auraient tenu t\u00eate(s) \u00e0 un juge charg\u00e9 de martyriser un chr\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Agapit l'Anargyre ( \u2020 1095), saint moine et anargyre de la laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Denis de Glouchitsa (\u2020 1437), higoum\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Fortunat de Spol\u00e8te (\u2020 400), pr\u00eatre, philanthrope et thaumaturge pr\u00e8s de Spol\u00e8te en Ombrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Clair (voir les 11 et 12 ao\u00fbt)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"L\u00e9o (10 novembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pamphile,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ronan, R\u00f3n\u00e1n et sa variante Renan aussi bretonne\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Th\u00e9ophile et ses diminutif ou variantes\u00a0: Th\u00e9o et Th\u00e9ophyle\u00a0; leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Th\u00e9ophila et Th\u00e9ophilia (20 d\u00e9cembre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Z\u00e9non et ses variantes\u00a0: Z\u00e9no, Z\u00e9nodora, Z\u00e9nodore, Z\u00e9none, Z\u00e9nonina, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Fortun\u00e9, grande hannetonn\u00e9e.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Justin, soleil de juin luit de grand matin.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Justin, est \u00e0 graines le plantain.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint-R\u00e9v\u00e9rien, belles avoines, maigre foin.\u00a0\u00bb[24]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil de saint-Justin, augure bel \u00e9pi et bon pain.\u00a0\u00bb[25]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"1er juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"1er juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"1er juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 1er juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juin","date_clean":"1er juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Argentine\u00a0:\nd\u00eda del bombero voluntario \/ \u00ab\u00a0jour des pompiers volontaires\u00a0\u00bb[7]\u00a0;\nd\u00eda del graduado en ciencias econ\u00f3micas \/ \u00ab\u00a0jour des dipl\u00f4m\u00e9s en sciences \u00e9conomiques\u00a0\u00bb[8]\u00a0;\nd\u00eda nacional del perro \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale du chien\u00a0\u00bb[9]\u00a0;\nd\u00eda de la persona enferma de miastenia gravis \/ \u00ab\u00a0jour des malades de la myasth\u00e9nie\u00a0\u00bb)[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Italie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate de la R\u00e9publique (voir le d\u00e9c\u00e8s de Garibaldi ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Alcide,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Elme, \u00c9rasme, Erasmus, \u00c9rasmus\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jugon,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nic\u00e9phore,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pot(h)in.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Marcellin, beau temps d\u00e8s le matin.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Pothin, bonhomme, s\u00e8me ton sarrasin.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps \u00e0 la saint-Marcellin, assure le pain et le vin.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Le feu de Saint Elme sur le pont, garez de la mer l'entrepont.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Le feu Saint-Elme allant aux m\u00e2ts indique de vent grands \u00e9bats.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte Blandine, bonne pour l\u2019eau, comme pour la farine.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Marcellin, bon pour l'eau, bon pour le vin.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"(es)\/(en) Cet article est partiellement ou en totalit\u00e9 issu des articles intitul\u00e9s en espagnol \u00ab\u00a02 de junio\u00a0\u00bb (voir la liste des auteurs) et en anglais \u00ab\u00a0June 2\u00a0\u00bb (voir la liste des auteurs).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"2 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"2 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"2 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 2 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juin","date_clean":"2 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale de la bicyclette ([du v\u00e9lo])\u00a0\u00bb d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par l'ONU depuis 2018[4],[5],[6],[7] (premi\u00e8re(s) journ\u00e9e(s) internationale(s) institu\u00e9e(s) en 1950).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Australie\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e Mabo\u00a0(en)\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la d\u00e9cision de la Haute Cour d'Australie d'annuler la fiction juridique de terra nullius \u00e0 la suite des actions en justice d'Eddie Mabo dans les ann\u00e9es 1980.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Kentucky, Louisiane et Tennessee (\u00c9tats-Unis)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate du m\u00e9morial des conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s\u00a0\u00bb en comm\u00e9moration de la naissance de Jefferson Davis en 1808 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines de la d\u00e9esse de la guerre Bellone (ou Bellona), ce 3 iunius des calendriers romains,[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] identifi\u00e9e avec la grecque \u00c9nyo et pendant f\u00e9minin de Mars \/ Ar\u00e8s etc. mais plut\u00f4t quant aux horreurs guerri\u00e8res que quant \u00e0 ses h\u00e9ro\u00efsmes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la Fondation de Flavia, m\u00e9moire de saint Jean-Baptiste, du proph\u00e8te Isa\u00efe, de Julien et Pamphile, martyrs de C\u00e9sar\u00e9e sous Diocl\u00e9tien, de Timoth\u00e9e et Maura son \u00e9pouse (martyrs en \u00c9gypte), de Sim\u00e9on stylite l\u2019Ancien et Sim\u00e9on stylite le Jeune et d'Euph\u00e9mie (martyre \u00e0 Chalc\u00e9doine), avec lectures de\u00a0: Is. 7, 3-9\u00a0; Ro. 9, 22(-33)\u00a0; Jn 12, 35(-41), qui ont en commun le mot \u00ab\u00a0Isa\u00efe\u00a0\u00bb, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Athanase (\u2020 vers 933), hi\u00e9romoine et calligraphe au monast\u00e8re de Traiannos en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cecilius (\u2020 211), pr\u00eatre \u00e0 Carthage dans l'actuelle Tunisie, qui aurait amen\u00e9 saint Cyprien \u00e0 la foi orthodoxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Clotilde (\u2020 545), reine des Francs puis recluse \u00e0 Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Davin (\u2020 1051), p\u00e8lerin et confesseur arm\u00e9nien mort \u00e0 Lucques en Toscane, dont il est le patron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Genet (\u2020 vers 660 ou 662), Gen\u00eat ou Gen\u00e8s, \u00e9v\u00eaque de Clermont en Auvergne qui confessa la foi orthodoxe face au novatianisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Kevin (\u2020 618), Kevin de Glendalough ou Coemgen, abb\u00e9 en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Lifard (\u2020 vers 550), Lifard de Meung-sur-Loire, abb\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Andr\u00e9 (\u00b01194 - \u2020 vers 1254), Andr\u00e9 Caccioli, bienheureux, pr\u00eatre franciscain n\u00e9 \u00e0 Spello en Ombrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Charles (\u00b01865 - \u20201886), martyr en Ouganda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Charles-Ren\u00e9 (\u2020 1794), Charles-Ren\u00e9 Collas du Bignon, bienheureux, pr\u00eatre de Saint-Sulpice et martyr des pontons de Rochefort pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Conus (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), moine b\u00e9n\u00e9dictin dont les reliques se trouvent dans sa ville natale de Diano en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Didace (\u2020 1919) ou Diego, bienheureux, de son vrai nom Joseph Oddi, fr\u00e8re franciscain, analphab\u00e8te, qui erra sur les routes de Subiaco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Francis (\u2020 1586), Francis Ingleby, bienheureux, pr\u00eatre et martyr \u00e0 York en Angleterre sous la reine \u00c9lisabeth Ire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Saint Morand (\u2020 vers 1115), moine et prieur b\u00e9n\u00e9dictin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00e9ventuellement aux Bellona et Bellone,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Klotilda, variante brittophone des Clot(h)ilde en cette veille de 4 juin de la sainte du m\u00eame (pr\u00e9)nom)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Lifard, Lyphard,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Morand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Clotilde, de fleur en buisson, abeille butine \u00e0 foison.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Le soir de Saint Morand, on plante choux et haricots.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps qu'il fait en juin le trois, sera le temps de tout le mois.\u00a0\u00bb[11] (dicton du Poitou)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"3 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"3 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"3 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 3 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juin","date_clean":"3 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Finlande (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau\u00a0\u00bb national en l'honneur des forces arm\u00e9es finlandaises plac\u00e9e le jour anniversaire de la naissance du baron Carl Gustaf Emil Mannerheim mar\u00e9chal de Finlande en 1867 ci-avant[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Hongrie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e d'unit\u00e9 nationale\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'anniversaire du trait\u00e9 de Trianon[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Tonga\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate nationale\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0f\u00eate de l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Sikhisme\u00a0: anniversaire de naissance de Bhagat Puran Singh\u00a0(en)[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] en 1904 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire de Marie & Marthe, s\u0153urs de Lazare et saintes \u00e0 son instar du lectionnaire de J\u00e9rusalem \u00e0 B\u00e9thanie, au-dessus, avec lecture circonstanci\u00e9e des Ac. 1, 12(-14) ou de I Tim. 3, 14(-16) et Lc 10, 38-42\u00a0; avec pour mot commun maison (Ps. 25, 8\u00a0; I Tim. 3, 15\u00a0; Lc 10, 38).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aldegrin de Baume (\u2020 939) -ou \u00ab\u00a0Adegrin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Adalgrin\u00a0\u00bb-, soldat puis disciple de saint Bernon, ermite b\u00e9n\u00e9dictin pr\u00e8s de Baume-les-Messieurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Br\u00e9aca (Ve\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Breque\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Breague\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Branca\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Branka\u00a0\u00bb, etc.-, disciple de sainte Brigitte de Kildare, \u00e9tablie dans les Cornouailles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marthe de B\u00e9thanie (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), voire sa s\u0153ur Marie (lectionnaire plus haut) ou leur fr\u00e8re Lazare ressuscit\u00e9 par J\u00e9sus de Nazareth en personne (puis assassin\u00e9 par des opposants \u00e0 ce dernier selon l'un des \u00c9vangiles du Nouveau testament biblique -celui de saint Jean\u00a0?- relatant cette r\u00e9surrection), fratrie amie dudit J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"M\u00e9thode (\u2020 1392), disciple de saint Serge de Radon\u00e8ge, fondateur du monast\u00e8re de Piechnocha en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"M\u00e9trophane (\u2020 314), archev\u00eaque de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ninnoc (\u2020 467 ou 486) -ou \u00ab\u00a0Ninnog\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ninnoe\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Nennok\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Nennoque\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ninoca\u00a0\u00bb-, princesse de Cumberland, filleule de saint Columkill, abbesse fondatrice de Lanennok \u00e0 Pl\u0153meur en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Optat de Mil\u00e8ve (vers 320 - 385\/384 ou avant\/vers 397), \u00e9v\u00eaque de Mil\u00e8ve en Numidie et th\u00e9ologien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"P\u00e9troc de Bodmin (\u00b0 vers 594) -ou \u00ab\u00a0Perrec\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Perreux\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Perrog\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Petroc\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Petrock\u00a0\u00bb-, moine de Padstow au Pays de Galles, ainsi que ses disciples, les saints D\u00e9gan, Medan et Croidan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marthe (pour les \u00c9glises d'Orient) et ses variantes\u00a0: Marta, Martha, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Ninog et ses variantes \u00e9galement bretonnes\/celtiques\u00a0: Nennok, Nin(n)oc(k), Ninnog, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-Clotilde, de fleur en buisson, abeille butine \u00e0 foison.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Optat, tes fourrages en bas.\u00a0\u00bb[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Mauvais temps le jour de Sainte Marthe, n'est rien car il faut qu'il parte.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"4 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"4 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"4 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 4 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juin","date_clean":"4 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"dont journ\u00e9e internationale de la lutte contre la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e, adopt\u00e9e par l'ONU le 5 d\u00e9cembre 2017[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bosnie-Herz\u00e9govine (Europe)\u00a0: f\u00eate de la micronation autoproclam\u00e9e Hajdu\u010dka Republika Mijata Tomi\u0107a.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Danemark (Union europ\u00e9enne)\u00a0: Grundlovsdag \/ \u00ab\u00a0jour de la Constitution\u00a0\u00bb et f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guin\u00e9e \u00e9quatoriale (Union africaine)\u00a0: f\u00eate du pr\u00e9sident[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] en l'honneur de son anniversaire de naissance en 1942 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Iran\u00a0: anniversaire du \u00ab\u00a0mouvement du 15 Khordad\u00a0\u00bb (en perse: \u0646\u0647\u0636\u062a \u067e\u0627\u0646\u0632\u062f\u0647 \u062e\u0631\u062f\u0627\u062f).[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nouvelle-Z\u00e9lande\u00a0: arbor day \/ \u00ab\u00a0jour de l'arbre\u00a0\u00bb)[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Seychelles (Union africaine)\u00a0: f\u00eate de la lib\u00e9ration[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Suriname\u00a0: f\u00eate de l'arriv\u00e9e des Indiens[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Allyre (\u2020 vers 370 ou 387) -\u00ab\u00a0Alyre\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Illidius\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Clermont en Auvergne, quatri\u00e8me \u00e9v\u00eaque des Arvernes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Boniface de Mayence (\u2020 754), ap\u00f4tre de la Germanie et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Doroth\u00e9e de Tyr (\u2020 vers 362), \u00e9v\u00eaque de Tyr, martyr en Thrace sous l'empereur romain Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Eutyches (\u2020 vers 532 ou 539) -\u00ab\u00a0Eutyche\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Eutyque\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de C\u00f4me en Ligurie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marcien (IIIe\u00a0si\u00e8cle ou IVe\u00a0si\u00e8cle\u00a0?), avec Nicandre ou Nicanor, Apollonius, L\u00e9onide, Arrios, Gorgios, Hyperechios, Selinias, Ir\u00e8ne et Pammon (ou Pambo), martyrs en \u00c9gypte antique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Meinwerk de Paderborn (\u2020 1036), bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Paderborn, parent de l'empereur Henri II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pierre de Koricha (\u2020 vers 1270 ou 1275), asc\u00e8te \u00e0 Koricha pr\u00e8s de Prizren en Serbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Porchaire (\u2020 vers 600), abb\u00e9 de l'abbaye de Saint-Hilaire de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Sanche (\u2020 851), bienheureux, originaire d'Albi, martyr \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Dominique Tori (\u2020 1862) et Dominique Huyen, deux p\u00e8res de famille et p\u00eacheurs, martyrs \u00e0 Tang Gia au Tonkin sous l\u2019empereur Tu Duc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ferdinand (1402 - 1443) -ou \u00ab\u00a0Fernand\u00a0\u00bb-, bienheureux, fils du roi Jean Ier de Portugal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Franco d'Assergi (XIIe\u00a0si\u00e8cle, ermite pr\u00e8s d'Assergi en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Luc Vu Ba Loan (1756 - 1840), pr\u00eatre et martyr d\u00e9capit\u00e9 sous l\u2019empereur Minh Mang \u00e0 Hano\u00ef au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Constantin (\u2020 1159), m\u00e9tropolite de Kiev en Ukraine, mort \u00e0 Tchernigov o\u00f9 il s'\u00e9tait retir\u00e9 pour \u00e9viter des troubles li\u00e9s \u00e0 sa nomination contest\u00e9e par les princes russes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Igor II de Kiev (\u2020 1147), martyr, comm\u00e9moration en Orient de la translation de ses reliques en 1150.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marc de Smyrne (\u2020 1801), apostat repenti, martyr par la main de musulmans sur l'ile de Chio(s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Boniface et sa variante d'origines italienne et corse Bonifacio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Sanche et ses variantes\u00a0: Sancho, Sanz, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Tuno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"5 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"5 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"5 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 5 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juin","date_clean":"5 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nations unies\u00a0:  journ\u00e9e de la langue russe fix\u00e9e au jour de la naissance du po\u00e8te russe Alexandre Pouchkine en 1799 ci-avant[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la maladie de Verneuil [8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Argentine\u00a0: jour de l'ing\u00e9nierie argentine\u00a0(es).  Gustav Vasa \u00e9lu roi de Su\u00e8de en 1523","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bolivie\u00a0: journ\u00e9e des professeurs comm\u00e9morant la fondation de la premi\u00e8re \u00c9cole normale \u00e0 Sucre et la naissance de Modesto Omiste Tinajeros\u00a0(es) en 1840 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Chili\u00a0: d\u00eda nacional del comercio \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale du commerce\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0: \ud604\ucda9\uc77c(\u986f\u5fe0\u65e5), hyeonchung-il ou \u00ab\u00a0jour du m\u00e9morial\u00a0\u00bb pour honorer les Cor\u00e9ens morts pour le pays[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Queensland (Australie)\u00a0: f\u00eate du Queensland comm\u00e9morant la naissance de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Su\u00e8de (Union europ\u00e9enne)\u00a0: f\u00eate nationale su\u00e9doise anciennement \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'\u00e9lection du roi Gustav Vasa en 1523 illustr\u00e9e ci-contre, \u00e9v\u00e9nement consid\u00e9r\u00e9 comme la naissance de la Su\u00e8de moderne, \u00e0 15\u00a0jours voire quelques autres de la Midsommar night et de ses feux de solstice d'\u00e9t\u00e9 et m\u00e2ts de cocagne et danses familiales (voir le cadre de la com\u00e9die d'Ingmar Bergman Sourires d'une nuit d'\u00e9t\u00e9) et \u00e0 \u00e9quidistance semestrielle de leur sainte-Lucie f\u00eate des lumi\u00e8res les 13 d\u00e9cembre quasiment aux solstices d'hivers (voir aussi la f\u00eate nationale du Danemark la veille 5 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Agobard de Lyon (\u2020 840 ou 841) -ou \u00ab\u00a0Agobardus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Agobaldus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Aguebaud\u00a0\u00bb-, d'origine espagnole (?), archev\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Alexandre (\u2020 vers 590), \u00e9v\u00eaque de Fiesole en Toscane, martyr noy\u00e9 en \u00c9milie (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Anoub (Ve\u00a0si\u00e8cle) dit \u00ab\u00a0le Thaumaturge\u00a0\u00bb, ermite au Ouadi Natroun \/ d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9 en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Art\u00e8me (\u2020 304), avec Bianca de Rome (ou Candida\/Candide) son \u00e9pouse et Pauline leur fille, martyrs \u00e0 Rome sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bessarion (\u2020 400), anachor\u00e8te \u00e0 Sc\u00e9t\u00e9 en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Claude de Besan\u00e7on (\u2020 699), archev\u00eaque de Besan\u00e7on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Eustorge II de Milan (\u2020 518), \u00e9v\u00eaque de Milan en Lombardie, confesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"G\u00e9rase (\u2020 vers 450) -ou \u00ab\u00a0C\u00e9ras\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0C\u00e9rat\u00a0\u00bb-, d'origine burgonde, \u00e9v\u00eaque de Grenoble en Dauphin\u00e9, chass\u00e9 par les Ariens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Hilarion le Jeune (\u2020 845), originaire de Cappadoce, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re de Dalmate \u00e0 Constantinople, confesseur des ic\u00f4nes sous la pers\u00e9cution iconoclaste des empereurs byzantins L\u00e9on V l'Arm\u00e9nien et Th\u00e9ophile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jarlath de Tuam (\u2020 vers 550), premier \u00e9v\u00eaque de Tuam dans le Connaught en Irlande, fondateur du monast\u00e8re de Cluain Fois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nilammon (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pa\u00efssios (\u2020 1504) -ou \u00ab\u00a0Paissios\u00a0\u00bb-, neveu de saint Macaire de Koliazino, proph\u00e8te et fondateur de monast\u00e8res dans la r\u00e9gion d'Ouglitch en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Philippe (\u2020 80) -Philippe le Diacre- dit l'\u00ab\u00a0Ap\u00f4tre de la Palestine\u00a0\u00bb, l'un des sept premiers diacres ordonn\u00e9s par les Ap\u00f4tres\u00a0; f\u00eate locale et ancienne date en Occident, f\u00eat\u00e9 actuellement le 11 octobre[13],[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bertrand d'Aquil\u00e9e (\u2020 1350), bienheureux, \u00e9v\u00eaque d\u2019Aquil\u00e9e et martyr \u00e0 Udine en V\u00e9n\u00e9tie sur les ordres du comte de Goritz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Colman (\u2020 vers 1010), \u00e9v\u00eaque en \u00c9cosse, dans l\u2019archipel des Orcades, peut-\u00eatre identique \u00e0 Colman de Stockerau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Falcon (\u2020 1146), bienheureux, abb\u00e9 de l'abbaye territoriale de la Sainte Trinit\u00e9 de Cava (monast\u00e8re de Cava) en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"G\u00e9rard Tintorio (\u2020 1207), bienheureux, jeune homme ais\u00e9 qui consacra sa fortune \u00e0 fonder un h\u00f4pital notamment pour les l\u00e9preux \u00e0 Monza en Lombardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guillaume Greenwood (\u2020 1537) -ou \u00ab\u00a0William Greenwood\u00a0\u00bb-, bienheureux, oppos\u00e9 au roi Henri VIII, martyr chartreux \u00e0 Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Innocent Guz (1890 - 1940) -ou \u00ab\u00a0Joseph Adalbert Guz\u00a0\u00bb-, bienheureux, pr\u00eatre franciscain polonais, martyr des nazis au camp de Sachsenhausen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Laurent de Villamagna (\u2020 1535) -ou \u00ab\u00a0Lorenzo de Masculis da Villamagna\u00a0\u00bb-, bienheureux, pr\u00eatre franciscain \u00e0 Ortona dans les Abruzzes en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marcellin Champagnat (1789 - 1840), pr\u00eatre, fondateur des petits fr\u00e8res de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Norbert de Xanten (\u2020 1134), archev\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pierre Dung (\u2020 1862), avec Pierre Thuan et Vincent Duong, la\u00efcs martyrs au Vietnam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Rapha\u00ebl Gu\u00edzar Valencia (1878 - 1938), \u00e9v\u00eaque de Veracruz au Mexique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Norbert et ses formes f\u00e9minines\u00a0: Norberte et Norbertine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Agobard,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Goal et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Guoidwal, Guidguale, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Gurval et ses variantes aussi bretonnes\u00a0: Gurwal, Gurvan, Gurwan, Gurvand, Gurvant, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Marcellin et ses variantes\u00a0: Marcelin, Marcelino, Marcellino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Tawba, f\u00e9minin (?)[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Claude, regarde ton seau, tu ne le verras pas plus haut.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Au mois d\u2019avril, le bl\u00e9 est en \u00e9pi, au mois de mai, il est en lait, \u00e0 la saint-Urbain [2 avril], il est en grain, \u00e0 la saint-Claude, le froment \u00f4te sa caule.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Haricots sem\u00e9s \u00e0 la saint-Claude, rattraperont les autres.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0La saint-Claude baille les cerises ou les \u00f4te.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Les bains que prend Saint Norbert, inondent toute la terre.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint-Claude jaunit la noix.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"6 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"6 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"6 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 6 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juin","date_clean":"6 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del periodista \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du journaliste\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Chili\u00a0: journ\u00e9e des gloires de l'infanterie\u00a0(es) comm\u00e9morant la bataille d'Arica contre le P\u00e9rou en 1880 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Malte (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: Sept Juin\u00a0(en) \/ f\u00eate nationale comm\u00e9morant les \u00e9meutes contre le pouvoir britannique en 1919 ( voir aussi 13 d\u00e9cembre comme en Su\u00e8de via la veille 6 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda de la libertad de expresi\u00f3n \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la libert\u00e9 d'expression\u00a0\u00bb[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Norv\u00e8ge (Europe)\u00a0: f\u00eate[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] de la dissolution de l'union comm\u00e9morant la fin de l'union avec la Su\u00e8de en 1905 (pas de jour f\u00e9ri\u00e9 aff\u00e9rent).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda de la bandera\u00a0(es) \/ f\u00eate du drapeau comm\u00e9morant la bataille d'Arica contre le Chili en 1880 ci-avant[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Colman (VIe\u00a0si\u00e8cle), premier \u00e9v\u00eaque et abb\u00e9 de Dromore, monast\u00e8re qu'il fonda dans le comt\u00e9 de Down en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Daniel de Sc\u00e9t\u00e9 dit \u00ab\u00a0l'Ancien\u00a0\u00bb (\u2020 vers 420), asc\u00e8te au d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9 en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maximin d'Aix (Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"M\u00e9riadec de Vannes (\u2020 vers 656, 665 ou 666) -ou \u00ab\u00a0M\u00e9riadeg\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Meriadocus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Mereaducus\u00a0\u00bb-, dit \u00ab\u00a0le Gallois\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque-abb\u00e9 de Camborne en Cornouailles puis ermite \u00e0 Stival pr\u00e8s de Pontivy et enfin \u00e9v\u00eaque de Vannes en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Panaghis (\u2020 1888) -\u00ab\u00a0Panaghis Bassa\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Paissios\u00a0\u00bb-, instituteur puis hi\u00e9romoine sur l'\u00eele de C\u00e9phalonie, asc\u00e8te, proph\u00e8te et clairvoyant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Paul de Constantinople (\u2020 350), archev\u00eaque de Constantinople, emprisonn\u00e9 et \u00e9trangl\u00e9 en Arm\u00e9nie\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 6 novembre en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pierre de Cordoue (\u2020 851), pr\u00eatre, avec Vallabonse (ou \u00ab\u00a0Vallabon\u00a0\u00bb), diacre, Sabinien, Wistremond, Havence et J\u00e9r\u00e9mie, moines, tous martyrs \u00e0 Cordoue en Andalousie par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Th\u00e9odote d'Ancyre (\u2020 303), cabaretier \u00e0 Ancyre en Galatie (actuelle Ankara), martyr sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Vulphis (\u2020 vers 630 ou 643) -ou \u00ab\u00a0Vulphy\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Wulphy\u00a0\u00bb-, moine de l'abbaye de Saint-Riquier, ermite puis recteur de rue\/Rue en Picardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Anne de Saint-Barth\u00e9lemy (\u2020 1626), bienheureuse espagnole originaire du dioc\u00e8se d'Avila, secr\u00e9taire de sainte Th\u00e9r\u00e8se puis prieure de Pontoise et de Tours, qui fonda ensuite le Carmel d'Anvers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Antoine-Marie Gianelli (1789 - 1846), n\u00e9 dans la r\u00e9gion de G\u00eanes, qui fonda une communaut\u00e9 missionnaire et une congr\u00e9gation de religieuses enseignantes, devint ensuite \u00e9v\u00eaque de Bobbio dans la r\u00e9gion de Plaisance en \u00c9milie (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gilbert de Neuffonts (1060 - 1152), qui accompagna le roi de France Louis VII le jeune \u00e0 la 2e\u00a0croisade en 1146 puis de retour en Limagne d\u00e9cida avec sa femme sainte P\u00e9tronille et leur fille sainte Poncia de se consacrer \u00e0 la religion chr\u00e9tienne (voir 31 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Landolfo da Variglia (1070 -vers 1134), bienheureux, b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Pavie au monast\u00e8re Saint-Michel-du-Ciel-d'Or puis \u00e9v\u00eaque d'Asti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Soubiran (\u2020 1889), bienheureuse n\u00e9e \u00e0 Castelnaudary, fondatrice de la congr\u00e9gation de Marie-Auxiliatrice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Robert de Newminster (\u2020 1159), n\u00e9 dans le comt\u00e9 d'York, moine \u00e0 l'abbaye de Fountains, fondateur de l'abbaye de Newminster en Northumbrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Anna del Salvatore Orsi (1842-1885), religieuse italienne de la congr\u00e9gation des Filles de Sainte Anne, v\u00e9n\u00e9rable.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se et ses diminutifs\u00a0: Ma\u00efte, Ma\u00eft\u00e9, Ma\u00eft\u00e9e, Ma\u00eftena et Ma\u00eft\u00e9na\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Meriadeg et ses variantes autant bretonnes\u00a0: M\u00e9r\u00e9adec, M\u00e9riadec, Meriadek, etc. (en cette veille de saint-M\u00e9dard le 8 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"7 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"7 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"7 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 7 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juin","date_clean":"7 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'oc\u00e9an[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"World Brain Tumor Day[10] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e internationale des tumeurs au cerveau\u00a0\u00bb cr\u00e9\u00e9e en 2000 par l'association allemande Deutsche Hirntumorhilfe\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0:\njourn\u00e9e nationale d'hommage aux \u00ab\u00a0morts pour la France\u00a0\u00bb en ex-Indochine[11]\u00a0;\net christianisme comme ci-apr\u00e8s\u00a0: f\u00eate et processions \/ d\u00e9fil\u00e9s de la rosi\u00e8re \u00e0 la suite des rosaires mariaux du mois de mai, autour de la Pentec\u00f4te (cf. saint-M\u00e9dard, infra\/supra, Sainte M\u00e9drine, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00cele Norfolk (Australie)\u00a0: Bounty Day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate nationale du navire Bounty\u00a0\u00bb en comm\u00e9moration de l'arriv\u00e9e des insulaires des \u00eeles Pitcairn en 1856 (descendants m\u00e9tiss\u00e9s de marins mutins du\/de la \"Bounty\" de 1789).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00celes Salomon\u00a0: f\u00eate de la province de Temotu[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Slov\u00e9nie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration du fondateur Primo\u017e Trubar de l'\u00c9glise protestante de Slov\u00e9nie, unificateur de la langue slov\u00e8ne et auteur du premier livre imprim\u00e9 en slov\u00e8ne n\u00e9 en 1508 ci-avant[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Islam\u00a0: d\u00e9c\u00e8s du proph\u00e8te Mahomet  \/ Mohammed en 632 de l'\u00e8re chr\u00e9tienne ci-avant (date gr\u00e9gorienne en fait mouvante\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Odinisme scandinave\u00a0: Lindisfarne Day (\u00ab\u00a0f\u00eate de Lindisfarne\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]), qui comm\u00e9more le raid viking sur Lindisfarne en 793.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Calliope (\u2020 vers 250), jeune Romaine martyre sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Clodulf (\u2020 vers 660 ou 697) -\u00ab\u00a0Clodulf de Metz\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Chlodulfe\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Chloud\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Cloudould\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Clou\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Cloud\u00a0\u00bb-, 30e \u00e9v\u00eaque de Metz en Lorraine, fils et successeur de saint Arnoul de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Eustadiole (\u2020 vers 644), fondatrice du monast\u00e8re de Moyen-Moutiers \u00e0 Bourges en Berry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Godard (Ier\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Gildard\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Rouen, fr\u00e8re du Picard saint M\u00e9dard ci-avant et -apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"H\u00e9racle (\u2020 vers 515 ou 522), \u00e9v\u00eaque de Sens en Bourgogne, qui aurait assist\u00e9 au bapt\u00eame de Clovis en la cath\u00e9drale de Reims vers 503 ou la No\u00ebl 496.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maximin d'Aix (Ier\u00a0si\u00e8cle), disciple de J\u00e9sus-Christ et \u00e9vang\u00e9lisateur de la Provence, premier \u00e9v\u00eaque d'Aix-en-Provence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"M\u00e9dard de Noyon (\u2020 vers 556 ou 558), \u00e9v\u00eaque de Vermand pr\u00e8s de Saint-Quentin puis \u00e9v\u00eaque de Noyon qui aurait \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 le comt\u00e9 de Flandre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Syre (IVe\u00a0si\u00e8cle ou Ve\u00a0si\u00e8cle) -\u00ab\u00a0Syre de Troyes\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Syre de Rilly\u00a0\u00bb-, l\u00e9gendaire s\u0153ur de saint Fiacre au dioc\u00e8se de Troyes (une partie de ses reliques serait en l'\u00e9glise Saint-Merry de Paris (4\u00e8).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Th\u00e9odore (\u2020 1024), d'origine grecque, premier \u00e9v\u00eaque de Rostov-sur-le-Don en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Th\u00e9ophane (\u2020 1559 ou 1588), martyr par la main de musulmans \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Tiridate IV (\u2020 330), roi d'Arm\u00e9nie qui proclama le christianisme religion de l'\u00c9tat puis fut assassin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Fortunat (VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Fano dans le Picenum en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guillaume FitzHerbert (\u2020 1154) -ou \u00ab\u00a0Guillaume d'York\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Guillaume de Thwayt\u00a0\u00bb-, archev\u00eaque d'York, neveu d'un roi d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jacques Berthieu (1838 - 1896), bienheureux, j\u00e9suite martyr \u00e0 Madagascar, fusill\u00e9 lors de la r\u00e9bellion menalamba\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 4 f\u00e9vrier[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Davy -\u00ab\u00a0Davy de Londres\u00a0\u00bb- (\u2020 1537), bienheureux, chartreux anglais, martyris\u00e9 \u00e0 Londres (voir aussi 20 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"S\u0153ur Marie du Divin C\u0153ur (\u2020 1899) -\u00ab\u00a0Maria Droste zu Vischering\u00a0\u00bb-, bienheureuse, noble allemande et m\u00e8re sup\u00e9rieure du couvent de la Congr\u00e9gation de Notre-Dame de Charit\u00e9 du Bon-Pasteur \u00e0 Porto au Portugal (illustr\u00e9e ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie Th\u00e9r\u00e8se Chiramel Mankidyan (\u2020 1926), bienheureuse, carm\u00e9lite fondatrice de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs de la Sainte Famille en Inde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nicolas de Gesturi (\u2020 1958), bienheureux, pr\u00eatre capucin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cloud, Clodoald,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Godard,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maximin et sa variante Mesmin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"8 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"8 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 8 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juin","date_clean":"8 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des Archives[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c5land (Finlande, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate nationale ou de l'autonomie d'\u00c5land\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'entr\u00e9e en fonction du parlement \u00e5landais en 1922.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del ge\u00f3logo \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des g\u00e9ologues\u00a0\u00bb[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: f\u00eate de l'unit\u00e9 des races.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Murcie (Espagne, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: jour de la r\u00e9gion de Murcie\u00a0(es), communaut\u00e9 autonome m\u00e9ridionale espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ouganda (Union africaine)\u00a0: f\u00eate des h\u00e9ros[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"La Rioja (Espagne, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: d\u00eda de la Rioja (\u00ab\u00a0jour de la Rioja\u00a0\u00bb), communaut\u00e9 autonome septentrionale et viticole espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Odinisme scandinave (comme la veille 8 juin)\u00a0: f\u00eate du souvenir de Siegfried \/ Sigurd le Volsung.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Colomba d'Iona (\u2020 597) -ou \u00ab\u00a0Columkill\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Colum(b) Cille\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Colomkille\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Colombeau\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Colme\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Colombus\u00a0\u00bb-, abb\u00e9 irlandais, ap\u00f4tre de l'\u00c9cosse, fondateur du monast\u00e8re d'Iona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cyrille d'Alexandrie (\u2020 444) -ou Cyrille Ier-, patriarche d'Alexandrie, p\u00e8re et docteur de l'\u00c9glise\u00a0; date orthodoxe, f\u00eat\u00e9 le 27 juin par les catholiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cyrille Belozersky (\u2020 1427) -ou \u00ab\u00a0Cyrille du Lac Blanc\u00a0\u00bb-, fondateur de monast\u00e8res en Russie dont le monast\u00e8re de Kirillo-Belozersky.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Diom\u00e8de (\u2020 288), m\u00e9decin originaire de Tarse qui aurait habit\u00e9 Nic\u00e9e, martyr \u00e0 Nicom\u00e9die en Bythinie\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 16 ao\u00fbt[12] par les orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9phrem le Syrien (vers 306 - 373), n\u00e9 \u00e0 Nisibe (actuelle Nusaybin en Turquie), diacre et docteur de l'\u00c9glise surnomm\u00e9 \u00ab\u00a0la harpe du Saint-Esprit\u00a0\u00bb\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 28 janvier[13] en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maximien de Syracuse (\u2020 594), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Saint-Andr\u00e9 du C\u00e9lius \u00e0 Rome puis \u00e9v\u00eaque de Syracuse en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Prime et F\u00e9licien (\u2020 286 ou 287), patriciens romains, fr\u00e8res, martyrs \u00e0 Rome sous l'empereur Diocl\u00e9tien[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Th\u00e8cle (\u2020 vers 347), avec Mariamne, Marthe, Marie et Ennatha, vierges, martyres en Perse sous Chapour II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Vincent d'Agen (\u2020 vers 290), diacre martyr \u00e0 Agen en Gascogne sous Diocl\u00e9tien ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Abraam d'El-Fayoum (\u00ab\u00a0Paul (Boulos) Gabriel\u00a0\u00bb, 1829 - 1914, dit), \u00e9v\u00eaque m\u00e9tropolitain d'El-Fayoum en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Anne-Marie Taigi (\u2020 1837), bienheureuse n\u00e9e \u00e0 Sienne, m\u00e8re de famille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Diane d'Andalo (\u2020 1236), bienheureuse, directrice de la communaut\u00e9 des dominicaines de Sainte-Agn\u00e8s \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"C\u00e9cile\u00a0(en) (\u2020 1290), bienheureuse, moniale dominicaine au couvent de Saint-Sixte de Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Fid\u00e8le Chojnacki (\u2020 1942) -ou \u00ab\u00a0Fidel\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0J\u00e9r\u00f4me\u00a0\u00bb-, bienheureux, martyr au camp de Dachau (voir 24 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jos\u00e9 de Anchieta (1534 - 1597), p\u00e8re j\u00e9suite espagnol surnomm\u00e9 l'\u00ab\u00a0ap\u00f4tre du Br\u00e9sil\u00a0\u00bb (voir 19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Joseph Imbert (\u2020 1794), bienheureux, pr\u00eatre et martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise (voir 19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Mary (VIe\u00a0si\u00e8cle ou VIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite dans les monts du Cantal, \u00e9vang\u00e9lisateur du sud de l'Auvergne (voir 15 ao\u00fbt, 1er janvier, aux f\u00e9minins plus connus aux jours d'hui).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Richard (IIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'origine anglaise, \u00e9lu au service de l'\u00c9glise d'Andria en Apulie (Italie antique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Robert Salt (\u2020 1597), bienheureux, fr\u00e8re chartreux de Londres, martyr mort de faim sous le roi schismatique Henri VIII d'Angleterre  (voir 30 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Silvestre Ventura (\u2020 1348), bienheureux, convers camaldule \u00e0 Florence (voir 31 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"les Cyrille ci-avant (voir 18 mars en Occident),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"comme Colomban, Th\u00e8cle et Vincent pr\u00e9-schismatiques ci-avant, \u00e0 d'autres dates catholiques du calendrier romain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9phrem, Ephrem, \u00c9phra\u00efm, Ephra\u00efm.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"F\u00e9licien et sa forme f\u00e9minine F\u00e9licienne (F\u00e9lix et variantes les 12 f\u00e9vrier, F\u00e9licit\u00e9 et variantes les 1er mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Jos\u00e9 et leurs variantes masculines\u00a0: Joselin, Joset et Pepito\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Jos\u00e9e, Jos\u00e9laine, Jos\u00e9l\u00e8ne, Joseline, Jos\u00e9line, Joselle, Joselyne, Jos\u00e9lyne, Josette, Marie-Jos\u00e9, Marie-Jos\u00e9e, Marie-Jo, Marijo et Pepita (19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Malcolm et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Malcolma et Malcolmina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-F\u00e9licien, mouche \u00e0 miel n\u2019a plus de biens.\u00a0\u00bb[15],[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie \u00e0 la sainte-Diane, ni grain au grenier, ni vin au cellier.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"9 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"9 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"9 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 9 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juin","date_clean":"9 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"R\u00e9publique du Congo (Union africaine)\u00a0: f\u00eate de comm\u00e9moration de la conf\u00e9rence nationale souveraine[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guyane (France & Union europ\u00e9enne sur le sol sud-am\u00e9ricain)\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 de comm\u00e9moration du d\u00e9cret d'abolition de l'esclavage du 27 avril 1848 (voir aussi 10 mai non f\u00e9ri\u00e9 pour la France enti\u00e8re, d'autres dates interm\u00e9diaires en Martinique et Guadeloupe, ult\u00e9rieure \u00e0 La R\u00e9union (vers d\u00e9cembre) voire Mayotte et autres DROM-C.O.M., sinon les bagnards de la mer de Saint-Pierre-et-Miquelon)[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Portugal (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: jour du Portugal de f\u00eate nationale et de c\u00e9l\u00e9bration du po\u00e8te Lu\u00eds de Cam\u00f5es d\u00e9c\u00e9d\u00e9 un 10 juin ci-avant ( voir aussi 5 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Censure (\u2020 entre 486 et 502) -ou \u00ab\u00a0Censurius\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Censorius\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Censoir\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque d'Auxerre en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ebremond (\u2020 vers 720) ou Evremond, abb\u00e9 de Fontenai-les-Louvets en Normandie, patron de la ville de Creil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Foulques (\u2020 900 ou 901) dit \u00ab\u00a0le V\u00e9n\u00e9rable\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de Reims\u00a0; date catholique, f\u00eat\u00e9 le 17 juin par les orthodoxes[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ithamar (\u2020 vers 656) ou Emar, premier \u00e9v\u00eaque de anglo-saxon, \u00e9v\u00eaque de Rochester en Angleterre qui succ\u00e9da \u00e0 saint Paulin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean de Tobolsk\u00a0(en) (\u2020 1715) -ou \u00ab\u00a0Jean Maximovitch\u00a0\u00bb- dit \u00ab\u00a0l'Ancien\u00a0\u00bb, originaire de Tchernigov, m\u00e9tropolite de Tobolsk en Sib\u00e9rie, proph\u00e8te et clairvoyant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Landry de Paris (\u2020 656 ou 661), \u00e9v\u00eaque de Paris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maxime de Naples (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Naples, exil\u00e9 par l'empereur\u00a0; date catholique, f\u00eat\u00e9 le 12 juin par les orthodoxes[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Olive de Palerme (IXe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Olivia\u00a0\u00bb-, vierge et martyre l\u00e9gendaire \u00e0 Tunis, v\u00e9n\u00e9r\u00e9e \u00e0 Palerme en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Plusieurs martyrs athonites (\u2020 1823), lors d'une insurrection grecque contre les Ottomans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bardon (\u2020 1051), archev\u00eaque de Mayence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bogomile (\u2020 1182), pr\u00eatre polonais \u00e0 Dobr\u00f3w puis \u00e9v\u00eaque de Gniezno (Gnesen) qui fonda l'abbaye de Coronova et se retira en 1172 comme moine camaldule \u00e0 Uniejov.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9douard Poppe (1890 - 1924), bienheureux, pr\u00eatre belge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Henri de Bolzano (\u2020 1315), bienheureux, p\u00e9nitent la\u00efc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean Dominici (\u2020 1413), bienheureux, fr\u00e8re pr\u00eacheur, \u00e9v\u00eaque de Budapest.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marc-Antoine Durando (\u2020 1880), bienheureux, fondateur de l'Institut des S\u0153urs nazar\u00e9ennes de la Passion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maurin (\u2020\u00a0?), martyr dans le dioc\u00e8se de Cologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Thomas Green ou \u00ab\u00a0Thomas Scryven\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Thomas Redinget\u00a0\u00bb et Walter Pierson (\u2020 1537), bienheureux, chartreux martyrs en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Landry, le dail[14] est dans le pr\u00e9.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Landry, s'il tonne, restera vide la tonne.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Ciel du 10 juin boudeur, foin mal sec et sans saveur.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il tonne le jour de la saint-Landry, tant pis si c'est un vendredi, et le jour o\u00f9 change la lune, tu n'auras de r\u00e9colte aucune.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le 10 juin est serein, on assure avoir du grain.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"10 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"10 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"10 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 10 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juin","date_clean":"10 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del Vecino \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des voisins\u00a0\u00bb[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Hawa\u00ef (\u00c9tats-Unis)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de Kamehameha\u00a0(en)\u00a0\u00bb en l'honneur de Kamehameha Ier qui \u00e9tablit progressivement le premier royaume unifi\u00e9 de Hawa\u00ef de 1795 \u00e0 1810.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nouvelle-\u00c9cosse (Canada)\u00a0: \u00ab\u00a0jour du souvenir des mineurs de William Davis\u00a0(en)\u00a0\u00bb en m\u00e9moire des mineurs victimes dans leur travail comme ceux-l\u00e0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Barnab\u00e9 (Ier\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Barnabas\u00a0\u00bb-, l\u00e9vite originaire de Chypre, ap\u00f4tre et compagnon de saint Paul de Tarse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Barth\u00e9lemy (Ier\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Nathana\u00ebl\u00a0\u00bb-, originaire de Cana en Galil\u00e9e, ap\u00f4tre et ami de saint Philippe\u00a0; date orthodoxe, f\u00eat\u00e9 le 24 ao\u00fbt par les catholiques[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Herebald (VIIIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Herbrand\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Hereband\u00a0\u00bb-, originaire d'Angleterre, ermite en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Des martyrs \u00e0 P\u00e9kin[10] (\u2020 1900).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maxime (\u2020 359), \u00e9v\u00eaque de Naples en Campanie, confesseur de la foi face \u00e0 l'arianisme, exil\u00e9 par l'empereur Constance II\u00a0; date catholique, f\u00eat\u00e9 le 12 juin par les orthodoxes[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Alice de Schaerbeek (\u2020 1250) -aussi appel\u00e9e \u00ab\u00a0Ad\u00e9la\u00efde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Aleyde\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Alix\u00a0\u00bb-, cistercienne \u00e0 la Cambre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bardon (\u2020 1051), premier abb\u00e9 de Hersfeld puis archev\u00eaque de Mayence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tienne Bandelli (\u2020 1450), bienheureux, dominicain pr\u00e9dicateur en Italie, patron de la ville de Saluces.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Hugues de Marchiennes (\u2020 1158), bienheureux, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Marchiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ignace Maloyan (\u2020 1915), bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Mardine en Turquie et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean d'Avellino (\u2020 1329), bienheureux, fr\u00e8re franciscain de Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean de Saint-Facond (\u2020 1479), religieux augustin \u00e0 Salamanque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maria (\u2020 1910) -ou \u00ab\u00a0Marie du Saint C\u0153ur de J\u00e9sus\u00a0\u00bb-, bienheureuse, fondatrice des Religieuses du C\u0153ur de J\u00e9sus en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie-Rose (\u2020 1876) -ou \u00ab\u00a0Rosa Francesca Maria Dolores Molas y Vallv\u00e9\u00a0\u00bb-, fondatrice de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs de Notre-Dame de la Consolation en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Parisius (\u2020 1267), moine camaldule, directeur spirituel du couvent de Sainte-Christine de Tr\u00e9vise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Paule Frassinetti (1809-1882), fondatrice de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs de Sainte-Doroth\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Rembert (vers 830 - 888) -ou \u00ab\u00a0Rimbert\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Rambert\u00a0\u00bb-, archev\u00eaque de Hambourg et Br\u00eame, successeur de Anschaire de Br\u00eame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Yolande (\u2020 1298) -ou \u00ab\u00a0H\u00e9l\u00e8ne\u00a0\u00bb-, bienheureuse, princesse, fille du roi B\u00e9la IV de Hongrie, clarisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Barnab\u00e9 de Vetlouga (\u2020 1445).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"220 martyrs \u00e0 P\u00e9kin ci-avant (\u2020 1900), y massacr\u00e9s en Chine avec une mission orthodoxe russe par des Boxers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Alice (f\u00eate majeure les 16 d\u00e9cembre voire 9 janvier ou 24 d\u00e9cembre etc.),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Yolande et ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Iola, Yola, Yolaine, Yolana, Iolanda, Yolanda, Yolane, Yolette, Violaine, Violeta, Violetta, Violet, Violett, Violette\u00a0; voire masculines\u00a0: Iolan, Yolan et Yoland.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"11 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"11 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"11 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 11 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juin","date_clean":"11 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: jour de la saint-Valentin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Loving Day\u00a0(en) comm\u00e9morant un arr\u00eat de 1967 de la Cour supr\u00eame des \u00c9tats-Unis dans l'affaire Loving v. Virginia supra, qui mit fin aux seize derni\u00e8res lois interdisant le mariage interracial dans certains \u00c9tats-Unis f\u00e9d\u00e9r\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Paraguay\u00a0: jour de la paix du Chaco en comm\u00e9moration du cessez-le-feu entre le Paraguay et la Bolivie le 12 juin 1935.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda del inform\u00e1tico \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des informaticiens\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Philippines\u00a0: f\u00eate nationale \u00ab\u00a0de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb du pays vis-\u00e0-vis d'Espagne, \u00c9tats-Unis voire Japon ou Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Russie\u00a0: f\u00eate nationale \u00ab\u00a0de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb vis-\u00e0-vis de l'ex-U.R.S.S.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ars\u00e8ne de Konev (\u2020 1447), natif de Novgorod, moine au Mont Lisia puis au monast\u00e8re russe de l'Athos, fondateur d'un monast\u00e8re dans l'\u00eele de Konev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Chrodobald (VIIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Chrodobalde\u00a0\u00bb-, d'origine franque, disciple de saint Amand, moine \u00e0 Marchiennes puis pr\u00e9v\u00f4t de l'abbaye de Saint-Amand ou Elnone en Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tienne de Komel\u00a0(ru) (\u2020 1542), fondateur du monast\u00e8re de Komel en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gerbaud (\u2020 885), \u00e9v\u00eaque de Chalon-sur-Sa\u00f4ne en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"L\u00e9on III (750 - 816), 96e pape de 795 \u00e0 816.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Odolf d'Utrecht (\u2020 840), \u00e9vang\u00e9lisateur de la Frise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Onuphre l'anachor\u00e8te (\u2020 vers 400) -ou \u00ab\u00a0Onuphre le Grand\u00a0\u00bb-, anachor\u00e8te en \u00c9gypte, p\u00e8re du d\u00e9sert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pierre l'Athonite (d\u00e9but du IXe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Pierre de l'Athos\u00a0\u00bb-, ancien soldat de l'arm\u00e9e byzantine, ermite au Mont Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christian O'Morgair\u00a0(en) (\u2020 1138) -ou \u00ab\u00a0Croistan\u00a0\u00bb-, fr\u00e8re de saint Malachie d'Armagh, \u00e9v\u00eaque de Clogher en Irlande \u00e0 partir de 1126.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Eskil (\u2020 1069), \u00e9v\u00eaque compagnon de saint Siegfrid, martyr lapid\u00e9 en Su\u00e8de dans la province du S\u00f6dermanland au sud-ouest de Stockholm.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gal\u00e8ne\u00a0 et Val\u00e8re\u00a0 (IIe\u00a0si\u00e8cle), martyrs arm\u00e9niens, crucifi\u00e9s en Arm\u00e9nie sous l'empereur romain Hadrien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gaspard Bertoni (\u2020 1853), fondateur de la Congr\u00e9gation des saints stigmates de Notre Seigneur J\u00e9sus-Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guy Vignotelli (\u2020 1245) -ou \u00ab\u00a0Guy de Cortone\u00a0\u00bb-, bienheureux, fr\u00e8re mineur, retir\u00e9 dans une grotte pr\u00e8s de Cortone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maria Candida dell\u2019Eucaristia (1884 - 1949) -ou \u00ab\u00a0Maria Barba\u00a0\u00bb-, mystique, entr\u00e9e au Carmel \u00e0 34 ans et laissant des \u00e9crits sur l'eucharistie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Olympius\u00a0 (\u2020 vers 343) -ou Olympe\u00a0-, \u00e9v\u00eaque d'Enos en Roum\u00e9lie (Bulgarie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Onuphre de Pskov (\u2020 1492).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bassien et Jonas\u00a0(ru) de Solovetski (\u2020 1561), moines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0La pluie \u00e0 la saint Vi, un bon an donnera, mais l'orge en souffrira.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint Guy, c'est tout l'an qui rit.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui na\u00eet \u00e0 la saint Basilide, ne sera jamais invalide.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"12 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"12 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"12 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 12 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juin","date_clean":"12 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0:  les Quinquatrus Minusculae, \u00e0 l'occasion des ides d' \"iunius\" \/ juin du calendrier romain ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Catholicisme\u00a0: f\u00eate de Saint Antoine de Lisbonne avec journ\u00e9e f\u00e9ri\u00e9e dans ladite capitale du Portugal, sinon f\u00e9ri\u00e9e \u00e0 Padoue en Italie (plus connu en tant que Saint Antoine de Padoue dans la culture populaire ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Achille (\u2020 312), patriarche d'Alexandrie\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 3 juin en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Andronic de Moscou\u00a0(ru) (\u2020 1395), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re Andronikov et thaumaturge en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aquiline de Byblos (\u2020 293 ou 303), martyre \u00e0 Byblos en Ph\u00e9nicie (aujourd'hui au Liban) sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aventin de Larboust (\u2020 732[9] ou 813[10]), ermite dans la vall\u00e9e de Larboust en Bigorre, qui aurait \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 la Gascogne occup\u00e9e par les Sarrasins\u00a0; martyr par la main de musulmans lors de l'invasion sarrazine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Euloge Ier (\u2020 607 ou 608), patriarche d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Fandilas (\u2020 853) -ou \u00ab\u00a0Fandila\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Fandile\u00a0\u00bb-, moine de Pe\u00f1amellaria, avec le pr\u00eatre Anastase et le moine F\u00e9lix, martyrs \u00e0 Cordoue par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"F\u00e9licule (\u2020 vers 90) -ou \u00ab\u00a0Felicula\u00a0\u00bb-, vierge, s\u0153ur possible de Sainte P\u00e9tronille (du 31 mai), martyre \u00e0 Rome sous Domitien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"P\u00e9r\u00e9grin (\u2020 vers 600) -ou \u00ab\u00a0C\u00e9th\u00e9e\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Cetheus\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque d\u2019Amiterno (L'Aquila) dans les Abruzzes, martyr, noy\u00e9 dans l'Aterno par les Lombards.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Psalmode\u00a0(en) (\u2020 vers 589) -ou \u00ab\u00a0Psalmodius\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Psalmet\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Saumay\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Sauman\u00a0\u00bb-, originaire d'Irlande ou d'\u00c9cosse, possible disciple de saint Brendan, anachor\u00e8te \u00e9migr\u00e9 dans le Limousin \u00e0 Eymoutiers\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 8 mars[11] ou le 15 juin[12] en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ragnebert (\u2020 vers 675 ou 680) -ou \u00ab\u00a0Rambert\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ragnobert\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Raguebert\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Raguebertus\u00a0\u00bb-, leude martyr pr\u00e8s de Bourg-en-Bresse sur ordre du maire du palais de Neustrie \u00c9bro\u00efn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Triphylle (\u2020 vers 370), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Leucosie dans l\u2019\u00eele de Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Antoine de Padoue (1195 - 1231), franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Augustin Phan Viet Huy\u00a0(pl) et Nicolas Bui Viet Th\u00e9\u00a0(en) (\u2020 1839), soldats martyrs au Vietnam pr\u00e8s de Hu\u00e9 en Annam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"G\u00e9rard de Clairvaux (\u2020 1138), cistercien, fr\u00e8re ain\u00e9 de saint Bernard de Clairvaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Euloge et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Rambert et leur variante Ragnebert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Antoine de Padoue, toujours du temps doux.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint-Antoine, les jours croissent comme la barbe d'un moine.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui s\u00e8me sa salade \u00e0 saint-Antoine en a comme la barbe d'un moine.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Antoine au raisin coupe la queue, si ce jour-l\u00e0 il pleut.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Antoine ouvre le derri\u00e8re des poules.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Antoine sec et beau remplit caves et tonneaux.\u00a0\u00bb[14] (dicton de l'Ain)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Antoine, vous qui \u00eates un filou, rendez ce qui n'est pas \u00e0 vous.\u00a0\u00bb[16] (car saint patron des objets trouv\u00e9s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"13 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"13 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"13 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 13 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juin","date_clean":"13 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: journ\u00e9e mondiale du donneur de sang organis\u00e9e par l'OMS, souvent int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 une semaine de sensibilisation et dons \u00e9galement y consacr\u00e9e tout enti\u00e8re et comm\u00e9morant la naissance en 1868 ci-avant du professeur prix Nobel Karl Landsteiner, biologiste auquel on doit le premier syst\u00e8me de classement des groupes sanguins puis la co-d\u00e9couverte du facteur rh\u00e9sus[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Calendrier berb\u00e8re (Kabylie d'Alg\u00e9rie, Maroc, Numidie, Touaregs etc. des Maghreb, Sahara et leurs diasporas)\u00a0: mois de yunyu(z) ( \/ younyou(z) etc.), d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 (iwilen \/ anebdu), jusque vers le 13 juillet \/ yulyu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: jour du drapeau comm\u00e9morant l'adoption du drapeau des \u00c9tats-Unis lors d'un second congr\u00e8s continental en 1777 (ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: journ\u00e9e nationale contre les maladies orphelines[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"G\u00e9orgie du Sud-et-les \u00eeles Sandwich du Sud, \u00celes Malouines et Royaume-Uni\u00a0: f\u00eate de la lib\u00e9ration[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Malawi (Union africaine)\u00a0: freedom day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la libert\u00e9\u00a0\u00bb[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Anastase, F\u00e9lix\u00a0(es) et Digne (\u2020 853), martyrs \u00e0 Cordoue en Andalousie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cyrille de Gortyne (\u2020 vers 303), \u00e9v\u00eaque de Gortyne en Cr\u00e8te, martyr sous Diocl\u00e9tien et Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Dogma\u00ebl (\u2020 505), moine de la famille Cunedda, \u00e9v\u00eaque de Pembroke dans le pays de Galles puis \u00e9v\u00eaque du Tr\u00e9gor en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9lis\u00e9e (IXe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.), fils de Schaphath, proph\u00e8te de l'Ancien Testament, disciple et successeur d'\u00c9lie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9th\u00e8re (VIIe\u00a0si\u00e8cle), 28e \u00e9v\u00eaque de Vienne en Dauphin\u00e9, successeur de saint Domnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Euspice (\u2020 vers 510 ou 515), pr\u00eatre, prot\u00e9g\u00e9 de Clovis, fondateur de l'abbaye Saint-Mesmin de Micy (Miciacum) dans l'Orl\u00e9anais fran\u00e7ais actuel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Val\u00e8re (\u2020 287), avec Rufin, Marc et leurs compagnons, martyrs en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Dogmael et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Dogmaela, Dogmeel, Toll, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Kl\u00e9ber,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Rufin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Rufin, cerises \u00e0 pleines mains.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Rufin, cerises \u00e0 plein jardin.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"14 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"14 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"14 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 14 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juin","date_clean":"14 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de lutte contre la maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9es[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du vent et de l'\u00e9nergie \u00e9olienne (global wind day)[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Azerba\u00efdjan\u00a0: f\u00eate du salut national[9] comm\u00e9morant le retour de Heydar Aliyev en 1993 \u00e0 la demande du Parlement.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Danemark (Union europ\u00e9enne)\u00a0: f\u00eate du drapeau national[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\nArkansas\u00a0: admission day[11] (\u00ab\u00a0f\u00eate de l'admission\u00a0\u00bb) comm\u00e9morant l'entr\u00e9e de l'\u00c9tat dans l'Union des \u00c9tats-Unis.\nDelaware\u00a0: separation day[12] \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la s\u00e9paration\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e coloniale de se rendre ind\u00e9pendante de la Grande-Bretagne en 1776.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Japon\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration nationale en l'honneur de William Adams \/ Miura Anjin (\u4e09\u6d66\u6309\u91dd) de son nom de samourai hatamoto.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Mangaia (\u00celes Cook)\u00a0: Mangaia gospel day [13] c\u00e9l\u00e9brant l'arriv\u00e9e du christianisme dans les \u00eeles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Philippines\u00a0: Misamis oriental \/ Cagayan de Oro city charter day (\u00ab\u00a0f\u00eate de la charte de Cagayan de Oro\u00a0\u00bb) c\u00e9l\u00e9brant la signature par le pr\u00e9sident Elpidio Quirino en 1950 de l'acte qui accorde le statut de \u00ab\u00a0chartered city\u00a0\u00bb (\u00ab\u00a0cit\u00e9-\u00c9tat\u00a0\u00bb) \u00e0 la ville de Cagayan[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Abraham d'Auvergne (\u2020 472), originaire de Syrie ou de Perse, abb\u00e9 de Saint-Cirgues pr\u00e8s de Clermont en Auvergne (f\u00eate majeure du patriarche biblique les 19 ou 20 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Alice de Schaerbeek (\u2020 1250), moniale cistercienne, l\u00e9preuse et mystique, qui mourut \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 25 ans (f\u00eates majeures les 16 d\u00e9cembre etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Amos (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), bouvier et cultivateur de sycomores dans le village de T\u00e9quoaTekoa (Isra\u00ebl) \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Bethl\u00e9em.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Augustin d'Hippone (\u2020 430), \u00e9v\u00eaque\u00a0; date orientale, f\u00eat\u00e9 le 28 ao\u00fbt en Occident[17] (voir St Augustin de Cantorb\u00e9ry les 27 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Benilde de Cordoue (\u2020 853), martyre par la main de musulmans pr\u00e8s de Cordoue en Andalousie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bernard de Menthon (923 ou 1020 - 1008, 1081 ou 1086), n\u00e9 au ch\u00e2teau de Menthon, sur les bords du lac d'Annecy, archidiacre \u00e0 Aoste, fondateur de l'hospice du Grand-Saint-Bernard (voir st Bernard de Clairvaux les 20 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cassien\u00a0(ru) et Gr\u00e9goire (\u2020 1392), originaires de la r\u00e9gion de Vologda en Russie, fond\u00e8rent un monast\u00e8re \u00e0 Makhrichtch\u00a0(ru), higoum\u00e8nes (abb\u00e9s) d'Avnejk, martyrs par la main de Tatars.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Crescence (IVe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Crescens\u00a0\u00bb-, martyris\u00e9e avec saint Guy -\u00ab\u00a0Vit\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Vitus\u00a0\u00bb-, son fils nourricier (voir 12 juin trois jours avant) et saint Modeste son \u00e9poux, sous le r\u00e8gne de l'empereur Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Doulas d'\u00c9gypte\u00a0(ru) (\u2020\u00a0?), p\u00e8re du d\u00e9sert, disciple de saint Bessarion, martyr en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9phrem\u00a0(en) (\u2020 1399 ou 1400), patriarche de Serbie, puis asc\u00e8te pr\u00e8s de Petch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guy (\u2020 vers 303), avec sa nourrice, Crescence et son \u00e9poux Modeste, martyrs en Italie du Sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Landelin (\u2020 vers 686), ancien brigand en Artois, abb\u00e9 \u00e0 Crespin, pr\u00e8s de Valenciennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Lazare de Serbie (\u2020 1389), prince de Serbie, martyr par la main de musulmans apr\u00e8s la bataille du Champ des Merles (Kosovo Polje en serbe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Lothaire (\u2020 756) -\u00ab\u00a0Loyer\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Lohier\u00a0\u00bb-, d'origine lorraine, \u00e9v\u00eaque de S\u00e9es, en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Monique (\u2020 387), m\u00e8re de Saint Augustin (date orientale, car occidentale les 27 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ange Clareno (\u2020 1337), bienheureux, fr\u00e8re mineur, chef des spirituels italiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Germaine de Pibrac (\u2020 1601) -ou \u00ab\u00a0Germaine Cousin\u00a0\u00bb-, jeune berg\u00e8re scrofuleuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gr\u00e9goire Louis (\u2020 1697), bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Bergame et cardinal puis \u00e9v\u00eaque de Padoue (f\u00eate majeure les 3 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Amos,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"B\u00e9nilde,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Crescence,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Landelin et son f\u00e9minin\u00a0: Landeline,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Lothaire et ses variantes,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nouga\u00a0; ses variantes masculines\u00a0: Gougae, Vouga, Vougay\u00a0; f\u00e9minine Nonnig\u00a0; et \u00e9pic\u00e8nes\u00a0: Nennoc'h, Nona, Nonna, Nonnic et Nonnik[18] (voir les Ninog et variantes les 4 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Augustin, le soleil a grill\u00e9 le serpolet et le thym.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint-Guy, c'est tout l'an qui rit.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut le 5 mai, il n'y pas de noix\u00a0; s'il pleut le 15 juin, il n'y aura pas de raisin.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le quinze juin, il n\u2019y a pas de raisin.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil \u00e0 la sainte-Germaine, beau temps pour toute la semaine.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"15 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"15 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"15 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 15 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juin","date_clean":"15 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Afrique du Sud (Union africaine)\u00a0: youth day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la jeunesse\u00a0\u00bb comm\u00e9morant les \u00e9meutes de Soweto en 1976 ci-avant[13] (voir aussi les 12 mars en Zambie, 14 avril en Angola, les deux toujours dans l' Union africaine, et jusque vers le 12 ao\u00fbt dans d'autres pays du monde, entre juin \"mois de la jeunesse\", ONU, voire JMJ ou mois du sacr\u00e9-c\u0153ur dans le catholicisme).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Irlande (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: bloomsday f\u00eat\u00e9 par des admirateurs de James Joyce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Sussex (Angleterre, Grande-Bretagne, Royaume-Uni \/ RU-GB-I avec l'Irlande du nord-, Europe)\u00a0: Sussex day \/ \u00ab\u00a0jour du Sussex\u00a0\u00bb[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Sikhisme\u00a0: martyr du 5e\u00a0gourou Gur\u00fb Arjan.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation de Bassa du lectionnaire de J\u00e9rusalem, comm\u00e9moration d'une d\u00e9position de reliques du proph\u00e8te Isa\u00efe avec lectures dudit Is. 6, 1(-10)\u00a0; mais encore des Ro. 15, 1-13\u00a0; Lc. 4, 14-22\u00a0; l'ensemble avec Isa\u00efe pour mot commun (comme le 3 juin par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aline de Dilbeek (\u2020 vers 640) -ou \u00ab\u00a0Al\u00e8ne\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Halene\u00a0\u00bb-, originaire du Brabant \u00e0 l'\u00e9poque du roi Clovis II, vierge et martyre en Belgique\u00a0; f\u00eat\u00e9e le 19 juin en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aur\u00e9e (\u2020 451), \u00e9v\u00eaque de Mayence en Rh\u00e9nanie, avec Justine sa s\u0153ur et leurs compagnons, martyris\u00e9s par les Huns lors de l'invasion d'Attila.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aur\u00e9lien d'Arles (\u2020 551), archev\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ceccard de Luni (IXe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Ceccardo di Luni\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0C\u00e9card\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Luni et Serzano, martyr, patron de Carrare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cyr (\u2020 304) -ou \u00ab\u00a0K\u00e9rikos\u00a0\u00bb-, enfant de cinq ans, avec Julitte sa m\u00e8re, martyrs \u00e0 Tarse pendant la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ferr\u00e9ol de Besan\u00e7on (\u2020 212) -ou \u00ab\u00a0Ferreolus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Fargeau\u00a0\u00bb-, pr\u00eatre, avec Ferjeux -ou \u00ab\u00a0Ferruccius\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Fergeon\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Ferrution\u00a0\u00bb-, diacre, originaires d'Asie mineure, \u00e9vang\u00e9lisateurs de la Franche-Comt\u00e9 et martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ilpide (\u2020 vers 257), martyr \u00e0 Mende en G\u00e9vaudan durant la pers\u00e9cution de Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Isma\u00ebl (VIe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Teilo, \u00e9v\u00eaque dans le pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Similien (\u2020 vers 310), -ou \u00ab\u00a0Similianus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Samblin\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Semblin\u00a0\u00bb-, troisi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Nantes en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Tychon (\u2020 425 ou 450) -ou \u00ab\u00a0Tykon\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque d'Amathonte \u00e0 Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Tykhon (\u2020 1492), ermite dans un tronc d'arbre puis fondateur de monast\u00e8re dans la province de Kalouga en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bennon (\u2020 1106), \u00e9v\u00eaque de Meissen, originaire de Hildesheim, qui aurait \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 des Slaves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean-Fran\u00e7ois R\u00e9gis (1597 - 1640), ap\u00f4tre du Vivarais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Dominique Nguyen (\u2020 1862), m\u00e9decin et ses compagnons\u00a0: Dominique Nhi, Dominique Mao, Vincent Tuong et Andr\u00e9 Tuong, paysans, martyrs dans la ville de Lang Coc au Tonkin (actuelle partie septentrionale du Vietnam).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Lutgarde (1182 - 1246), moniale cistercienne \u00e0 l'abbaye d'Aywiers sur le territoire de Lasne en Brabant wallon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie Th\u00e9r\u00e8se Scherer (\u2020 1888) -ou \u00ab\u00a0Anne-Marie-Catherine Scherer\u00a0\u00bb-, bienheureuse, cofondatrice des S\u0153urs de la Charit\u00e9 de la Sainte-Croix \u00e0 Ingenbohl pr\u00e8s de Schwyz en Suisse centrale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Thomas Reding\u00a0(pl) (\u2020 1537), bienheureux, moine de la Chartreuse de la ville, martyr \u00e0 Londres sous Henry VIII d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Vorles (\u2020 591) -ou \u00ab\u00a0V\u00e9roul\u00a0\u00bb-, cur\u00e9 \u00e0 Marcenay pr\u00e8s de Ch\u00e2tillon-sur-Seine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aur\u00e9lien et ses variantes masculines\u00a0: Aur\u00e9lian\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Aureliana, Aur\u00e9liane, Aur\u00e9lianne et Aur\u00e9lienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Cyr et ses variantes masculines\u00a0: Cyrian et Cyrien\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Cyria, Cyriane, Cyrianne et Cyrienne (voir aussi les 18 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Ferr\u00e9ol, Fargeau, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Isma\u00ebl et ses variantes masculines\u00a0: Isma\u00efl, Sma\u00efl, Sma\u00efle, Sma\u00efn et Sma\u00efne\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0:  Isma\u00eblle, Isma\u00eblla, Isamela, Ismaelya.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Nin (en breton aussi, cf. 4 juin voire la veille 15), sinon aux Ana\u00efs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Similian et ses variantes peut-\u00eatre moins bretonnes\u00a0: Similien, Similienne, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Vorles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-R\u00e9gis, j'lui ai touch\u00e9 (fr\u00f4l\u00e9) la cuisse, vivement les saintes (Agn\u00e8s [21 janvier], et) Agathe [5 f\u00e9vrier].\u00a0\u00bb[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint Aur\u00e9lien, belle avoine et mauvais foin.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint Aur\u00e9lien va durer jusqu\u2019\u00e0 la fin.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint Cyr, fait le vin ench\u00e9rir.\u00a0\u00bb[18] (dicton de la Beauce).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint Ferr\u00e9ol, ne rend pas meilleur l\u2019auriol.\u00a0\u00bb[18] (l'auriol est un mot patois d\u00e9signant la ch\u00e2taigne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le jour de Saint Cyr, le vin diminue jusqu\u2019\u00e0 la tire.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le jour de Saint Fargeau, la lune se fait dans l\u2019eau, le reste du mois est beau.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la saint-Fran\u00e7ois-R\u00e9gis, le vin diminue jusqu\u2019\u00e0 la lie.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"16 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"16 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"16 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 16 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juin","date_clean":"16 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guatemala et Salvador\u00a0: dia del padre \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des p\u00e8res\u00a0\u00bb[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Islande\u00a0: f\u00eate nationale[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"R\u00e9publique arabe sahraouie d\u00e9mocratique (Union africaine\u00a0?)\u00a0: comm\u00e9moration du Zemla intifada \/ soul\u00e8vement de Zemla en 1970 ci-avant[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Adulphe (\u2020 vers 680) -ou \u00ab\u00a0Adulf\u00a0\u00bb-, fr\u00e8re de Botolf -ou \u00ab\u00a0Botulphe\u00a0\u00bb-, moine en Angleterre qui aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9v\u00eaque d'Utrecht.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ananie\u00a0(ru) (\u2020 1581), moine iconographe au monast\u00e8re Saint-Antoine \u00e0 Novgorod en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Herv\u00e9 (\u2020 vers 568) -ou \u00ab\u00a0Hwarno\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Houarneau\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Hoarnec\u00a0\u00bb- dit \u00ab\u00a0l'Aveugle\u00a0\u00bb, fils de sainte Riwanone, abb\u00e9 fondateur de Lanhouarneau et ap\u00f4tre de l'ouest de la Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Antide (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on, d\u00e9capit\u00e9 sous Chrocus, roi des Vandales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9milie de Vialar (\u2020 1856), fondatrice de la congr\u00e9gation de Saint-Joseph de l'Apparition.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Rainier de Pise (\u2020 1160), troubadour, joueur de lyre, pr\u00e9dicateur la\u00efc, moine au monast\u00e8re de Saint-Guy \u00e0 Pise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"ses variantes masculines comme Harvey et Hervey\u00a0;\net en breton les formes masculines\u00a0: Herve, Hoarne, Hoarnec, Hoarve, Houarn, Houarne, Houarneau, Houarnev, Houarno, Hwarno\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Herv\u00e9e, Herveline, Hervelyne et Herbeline\u00a0;\net en bretonnes\u00a0: Hervelina et Herv\u00e9lina [et non pas Erwan(a) a priori plus proches des Yves et variantes (19 mai etc.)].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9milie et ses variantes\u00a0: Emilia, \u00c9milia, Emily, \u00c9mily, \u00c9milye (f\u00eates majeures les 24 ao\u00fbt, 19 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Rainier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps \u00e0 la sainte-\u00c9milie, donne du fruit \u00e0 la folie.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil \u00e0 la saint-Herv\u00e9, fait pr\u00e9sager d'un bel \u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps de Saint Herv\u00e9 n\u2019est pas toujours mauvais.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"17 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"17 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"17 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 17 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juin","date_clean":"17 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e de la gastronomie durable[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Autistic Pride Day, journ\u00e9e des fiert\u00e9s autistes depuis 2005.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Projet d'Asgardia\u00a0: f\u00eate (micro)nationale quasi-utopiste voire uchronique (Asgardia\u2019s National Unity Day).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia da imigra\u00e7\u00e3o japonesa (\u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'immigration japonaise\u00a0\u00bb)[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cambodge\u00a0: anniversaire de la reine m\u00e8re Norodom Monineath Sihanouk en 1936 comme pr\u00e9c\u00e9demment[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9gypte\u00a0: f\u00eate de la R\u00e9publique.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"France\u00a0: comm\u00e9moration non f\u00e9ri\u00e9e de l'appel dit \"du 18 juin (1940\" ci-avant puis plus entendu voire mieux suivi dans les jours et semaines suivantes) \u00e0 la R\u00e9sistance lanc\u00e9 depuis Londres par le g\u00e9n\u00e9ral rebelle Charles de Gaulle via les grandes ondes radiophoniques trans-Manche de la B.B.C. pourtant en partie brouill\u00e9es par la force d'occupation \u00e9trang\u00e8re en France septentrionale et littorale atlantique d'alors et par le r\u00e9gime du mar\u00e9chal Philippe P\u00e9tain sur sa portion m\u00e9ridionale de la France occup\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0: Waterloo Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour de Waterloo\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par certains r\u00e9giments de l'arm\u00e9e britannique pour comm\u00e9morer sa victoire avec d'autres pays europ\u00e9ens coalis\u00e9s sur l'empire napol\u00e9onien continental (re-n\u00e9 pour \"100 jours\") \u00e0 Waterloo pr\u00e8s de Bruxelles en 1815 comme pr\u00e9c\u00e9demment.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Seychelles\u00a0: f\u00eate nationale marquant l'anniversaire de l'adoption de la constitution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Scientologie\u00a0: academy day \/ f\u00eate dite de [son] acad\u00e9mie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Amand de Bordeaux (\u2020 vers 431 ou 432), troisi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Bordeaux en Aquitaine qui aurait baptis\u00e9 saint Paulin de Nole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Caloger (\u2020 vers 486) -ou \u00ab\u00a0Calocere\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Caloyer\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Calocerus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Calogerus\u00a0\u00bb-, d'origine grecque, ermite \u00e0 Sciacca pr\u00e8s d'Agrigente (Girgenti) en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cyriaque (\u2020 vers 300 ou 305) -ou \u00ab\u00a0Cyriacus\u00a0\u00bb-, avec Paule d'Urusi -ou \u00ab\u00a0Paula\u00a0\u00bb-, martyrs africains l\u00e9gendaires lapid\u00e9s \u00e0 Malaga en Andalousie (ou \u00e0 Urusi en Tunisie\u00a0?) sous l'empereur romain Diocl\u00e9tien\u00a0; f\u00eat\u00e9s aussi localement le 20 juin[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Fortunat de Verceil (\u2020 569), \u00e9v\u00eaque de Verceil en Pi\u00e9mont, surnomm\u00e9 \u00ab\u00a0le Philosophe des Lombards\u00a0\u00bb, retir\u00e9 \u00e0 Chelles dans la Brie en actuelle \u00cele-de-France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"L\u00e9once (\u2020 vers 73 ou au IVe\u00a0si\u00e8cle), soldat ph\u00e9nicien en garnison \u00e0 Tripoli au Liban, martyr (sous l'empereur Vespasien\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marine la D\u00e9guis\u00e9e (\u2020 750), qui serait entr\u00e9e au monast\u00e8re d\u00e9guis\u00e9e en gar\u00e7on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Amand et ses variantes masculines\u00a0: Amace, Amance, Amandio, Amans et Amant\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Amanda, Amande, Amante, Amanthe, Amantine et Mandy (cf. 23 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Arabelle et ses variantes\u00a0: Arabella, Arbell, Orabella, Orbella, etc.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Marselan et ses variantes \u00e9galement bretonnes\u00a0: Maelgon, M\u00e9augon, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Osanna","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"voire aux Calogero, Calog\u00e9ro comme ci-dessus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Mauvais temps \u00e0 la saint-L\u00e9once, peu de fruits, beaucoup de ronces.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint-L\u00e9once, pour trente jours s'annonce.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut la veille de saint-Gervais, pour les bleds (bl\u00e9s), c'est signe mauvais, car d'iceux la tierce partie est ordinairement pourrie, parce que par trente jours le temps humide aura son cours. Que si tel jour \u00e9tait serein, qu'on assure d'avoir du grain.\u00a0\u00bb[16] (dicton des Vosges)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 28e\u00a0jour du signe astrologique des G\u00e9meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"18 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"18 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"18 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 18 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juin","date_clean":"18 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de sensibilisation \u00e0 la dr\u00e9panocytose[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Alg\u00e9rie\u00a0: f\u00eate de la R\u00e9volution[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: juneteenth -aussi appel\u00e9 freedom day ou emancipation day (\u00ab\u00a0jour (voire f\u00eate) de la libert\u00e9 (ou de) l'\u00e9mancipation\u00a0\u00bb) comm\u00e9morant dans 31 \u00c9tats f\u00e9d\u00e9r\u00e9s des States l'annonce de l'abolition de l'esclavage faite au Texas en 1865.\nLaguna,\nPalawan,\nSurigao du Nord,\nSurigao du Sud\u00a0: f\u00eate des premi\u00e8re, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me\u00a0(en) et f\u00eate de la for\u00eat\u00a0(en) dans la deuxi\u00e8me de ces quatre provinces des","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Philippines ci-dessus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Trinit\u00e9-et-Tobago\u00a0: labour day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du travail\u00a0\u00bb comm\u00e9morant des \u00e9meutes populaires de 1937[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Uruguay\u00a0:\nnatalicio de Artigas \/ \u00ab\u00a0naissance de Jos\u00e9 Gervasio Artigas\u00a0\u00bb comm\u00e9morant celle du libertador en 1764 supra[17]\u00a0;\nd\u00eda del abuelo \/ f\u00eate des grands-p\u00e8res[18]\u00a0;\nNunca m\u00e1s (\u00ab\u00a0Plus jamais\u00a0\u00bb) en souvenir de la dictature militaire de 1973 \u00e0 1985[19].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bruno de Querfurt (\u2020 1009) -ou \u00ab\u00a0Brunon\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Boniface\u00a0\u00bb-, Allemand, \u00e9v\u00eaque de Querfurt, martyr en Ruth\u00e9nie\u00a0; f\u00eate locale, f\u00eat\u00e9 aussi le 9 mars en Occident[22] et le 15 octobre en Orient[23] (voir encore 6 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Saint Di\u00e9 \/ Didier de Nevers (\u2020 679) -ou \u00ab\u00a0Di\u00e9\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Diy\u00e9\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0D\u00e9odat\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ad\u00e9odat\u00a0\u00bb-, personnage l\u00e9gendaire, \u00e9v\u00eaque de Nevers puis ermite et abb\u00e9 dans les Vosges (voir aussi 23 avril voire 8 avril et 24 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gaudence\u00a0(it) (\u2020 365), \u00e9v\u00eaque, avec Culmace, diacre, Andr\u00e9, la\u00efc et 53 compagnons, martyrs par la main des Ariens \u00e0 Arezzo en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gervais et Protais (Ier\u00a0si\u00e8cle)), fr\u00e8res jumeaux et leurs parents Vital de Ravenne et Val\u00e9rie de Milan, martyrs \u00e0 Milan sous l'empereur romain N\u00e9ron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Hildemarque (\u2020 vers 685), moniale \u00e0 Bordeaux puis premi\u00e8re abbesse de F\u00e9camp en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Innocent du Mans (\u2020 559), \u00e9v\u00eaque du Mans (sinon 28 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jude (\u2020 vers 80), ap\u00f4tre indirect auteur d'\u00e9p\u00eetre(s) du Nouveau testament biblique chr\u00e9tien (voir 28 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Lambert (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), esclave laboureur probablement d'origine fran\u00e7aise\/franque, martyris\u00e9 par son ma\u00eetre musulman pr\u00e8s de Saragosse en Aragon\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 16 avril en Orient[24] ou en Occident avec les 18 martyrs de Saragosse[25].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Romuald de Ravenne (\u2020 1027), ermite proph\u00e8te, fondateur de l'ordre des Camaldules, le dernier des p\u00e8res du d\u00e9sert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Hildegrin (\u2020 827), bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Halberstadt en Allemagne puis \u00e9v\u00eaque de Ch\u00e2lons-sur-Marne (actuellement Ch\u00e2lons-en-Champagne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Julienne Falconieri (\u2020 1341 supra), fondatrice des S\u0153urs et des Moniales de l'Ordre des Servites de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Micheline Mitelli (\u2020 1356), bienheureuse et tertiaire franciscaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Barlaam\u00a0(ru) (\u2020 1462), fils de bo\u00efards de Novgorod en Russie, fondateur d'un monast\u00e8re pr\u00e8s de Viajsk.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Job de Moscou (\u2020 1607), n\u00e9 pr\u00e8s de Tver en Russie, moine puis higoum\u00e8ne (abb\u00e9) puis \u00e9v\u00eaque de Kolomna et ensuite de Rostov, m\u00e9tropolite de Moscou et enfin patriarche de Moscou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"D\u00e9odat,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gervais, Gervasio et leurs f\u00e9minins Gervaise, Gervasia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jude pour les \u00c9glises d'Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Micheline (cf. saints Michel & (arch)anges les 29 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Thadd\u00e9e, Taddeo, Thad(d)eus pour les \u00c9glises d'Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Gervais, pense \u00e0 tes navets.\u00a0\u00bb[26]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0La pluie de Saint-Gervais fait le pain mauvais.\u00a0\u00bb[27]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la saint-Gervais, il pleut quarante jours apr\u00e8s.\u00a0\u00bb[28]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Qu'il pleuve \u00e0 saint-Gervais, en partie sera pourri le bl\u00e9.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Qu'il pleuve pour la saint Gervais, c\u2019est signe de pauvres bl\u00e9s.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Gervais, quand il est beau, tire M\u00e9dard et Barnab\u00e9 de l'eau.\u00a0\u00bb[29]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la saint-Gervais, pour les bl\u00e9s, signe mauvais.\u00a0\u00bb[30]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 29e et ant\u00e9p\u00e9nulti\u00e8me jour du signe astrologique des G\u00e9meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"19 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"19 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"19 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 19 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juin","date_clean":"19 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale des r\u00e9fugi\u00e9s[8],[9] \u00e9tablie par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies le 4 d\u00e9cembre 2000.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du surf[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Argentine\u00a0: D\u00eda de la Bandera\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9rythr\u00e9e\u00a0: f\u00eate des martyrs[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0: ice cream soda day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du soda \u00e0 la cr\u00e8me glac\u00e9e\u00a0\u00bb[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Virginie-Occidentale (\u00c9tats-Unis)\u00a0: f\u00eate de l'\u00c9tat de Virginie-Occidentale\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bain de Th\u00e9rouanne\u00a0(en) (\u2020 vers 710) -ou \u00ab\u00a0Bagne\u00a0\u00bb-, d'origine irlandaise, moine de Saint-Wandrille \u00e0 Saint-Wandrille-Ran\u00e7on \/ Fontenelle en Normandie puis \u00e9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Calliste Ier (\u2020 1363), patriarche \u0153cum\u00e9nique de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gemma de Saintonges (\u2020 vers 109), originaire du Portugal, vierge l\u00e9gendaire r\u00e9put\u00e9e tr\u00e8s belle et distingu\u00e9e, martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gleb de Vladimir (\u2020 1175) qui aurait \u00e9t\u00e9 le fils du prince Andr\u00e9 Ier Bogolioubski, prince de la principaut\u00e9 de Vladimir-Souzdal ou Vladimir en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gobain de Coucy (saint Gobain, \u2020 vers 670), moine d'origine irlandaise, ap\u00f4tre en Grande-Bretagne puis ermite pr\u00e8s de Laon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Saint Govan\u00a0(en) (VIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Gofan\u00a0\u00bb en gallois, \u00ab\u00a0Goven\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Cofen\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gonen\u00a0\u00bb-, moine au Pays de Galles (voir St Govan\u00a0(en)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Latuin (Ve\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Lain\u00a0\u00bb-, premier \u00e9v\u00eaque de S\u00e9es en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"M\u00e9thode d'Olympe (\u2020 312) -ou \u00ab\u00a0M\u00e9thode de Patare\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Patare en Lycie et martyr (voir par ailleurs Cyrille et M\u00e9thode).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nicolas Cabasilas (\u2020 entre 1391 et 1397), pieux la\u00efc de Thessalonique, \u00e9crivain h\u00e9sychaste (voir st Nicolas des 6 d\u00e9cembre, Colette les 6 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Syriaque\/Cyriaque avec sa s\u0153ur Paula d'Urusi (\u2020 entre 300 et 305) -ou \u00ab\u00a0Cyriacus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Cyriaque\u00a0\u00bb-, martyrs africains \u00e0 Urusi[15] (Tunisie) ou \u00e0 Malaga (Andalousie)\u00a0; f\u00eat\u00e9s aussi localement \u00e0 Malaga le 18 juin[16],[17] (voir aussi Ste Paule, fin janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Adalbert de Magdebourg (\u2020 981), moine de Saint-Maximin de Tr\u00e8ves, sup\u00e9rieur de l'abbaye de Wissembourg pr\u00e8s de Spire, enfin premier \u00e9v\u00eaque de Magdebourg en Saxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Balthazar de Torres (1563 - 1626), bienheureux espagnol n\u00e9 \u00e0 Grenade, l'un des 87 martyrs d'une grande pers\u00e9cution \u00e0 Nagasaki au Japon (voir roi\/mage des \u00c9piphanies de d\u00e9but janvier, les 28 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Fran\u00e7ois Pacheco (\u2020 1626), bienheureux, pr\u00eatre, martyr \u00e0 Nagasaki avec huit compagnons j\u00e9suites les bienheureux Balthasar de Torres ci-dessus et Jean-Baptiste Zola, pr\u00eatres, Pierre Rinsei, Vincent Kaun, Jean Kisaku, Paul Kinsuke, Michel Tozo et Gaspar Sadamatsu, religieux (et autres saint(e)s Fran\u00e7ois(e)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean de Matera (\u2020 1199), alias \u00ab\u00a0Jo\u00ebl de Pulsano\u00a0\u00bb, moine b\u00e9n\u00e9dictin, emprisonn\u00e9 en Sicile mais qui s'\u00e9chappa vers Capoue et fonda un monast\u00e8re \u00e0 Pulsano (voir autres saint(e)s Jean(ne)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Silv\u00e8re (\u2020 537), 58e pape de 536 \u00e0 537 et martyr\u00a0; f\u00eate locale, f\u00eat\u00e9 principalement le 2 d\u00e9cembre[18] (et le pape st Sylvestre les 31 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Balthazar (f\u00eate majeure vers les 6 janvier supra),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Gobain,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marcan et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Marc'han, Markan, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Gobain, le bois prend feuilles, la futaie pousse \u00e0 vue d'\u0153il.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie d'orage \u00e0 la saint-Silv\u00e8re, c'est beaucoup de vin dans le verre.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Silv\u00e8re froid et pluvieux, annonce un \u00e9t\u00e9 radieux.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 30e et avant-dernier jour du signe astrologique des G\u00e9meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"20 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"20 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"20 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 20 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juin","date_clean":"20 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"World Humanist Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e mondiale de l'humanisme\u00a0\u00bb, f\u00eate humaniste \u00e9tablie principalement dans les pays de langue majoritaire anglo-saxonne par l'Union internationale humaniste et \u00e9thique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"F\u00eate de la musique en France depuis 1982 puis en Europe et dans plus de 110\u00a0pays au monde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du yoga[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Go Skateboarding Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0faites du skateboard\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Antarctique\u00a0: midwinter de solstice d'hiver austral, f\u00eate collaborative dans les bases situ\u00e9es sur le continent blanc  l'Antarctide.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale\u00a0: \u590f\u81f3 (xi\u00e0zh\u00ec \/ xiazhi) chinois (et asiatique sous d'autres noms et \u00e9critures).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Canada\u00a0: journ\u00e9e nationale des autochtones pour reconna\u00eetre le r\u00f4le et les cultures des peuples autochtones et premi\u00e8res nations am\u00e9rindiennes inuits et m\u00e9tis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9gypte, Liban, Ouganda, Syrie\u00a0: f\u00eate des p\u00e8res[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Groenland (Danemark)\u00a0: f\u00eate nationale marquant en g\u00e9n\u00e9ral le solstice d'\u00e9t\u00e9 (bor\u00e9al)[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"New Hampshire\u00a0(\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord)\u00a0: f\u00eate de cet \u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 des States.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Qu\u00e9bec (Canada) et diasporas\u00a0: journ\u00e9e internationale de la lenteur[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Togo\u00a0: f\u00eate des martyrs[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Litha celtique ou\/et germanique ancien(ne)\u00a0: f\u00eate du solstice d'\u00e9t\u00e9 (bor\u00e9al) lorsqu'il tombe \u00e0 cette date (cf. n\u00e9opaganisme wicca).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire de Mamas, martyr, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec station dans le village de Sebento et les lectures de\u00a0: I Cor. 9, 7-14 et Jn 15, 1(-10), avec pour mots communs\u00a0: vigne et fruit.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Alban de Mayence  (\u2020 vers 400) -ou \u00ab\u00a0Aubain\u00a0\u00bb-, Grec de Naxos, martyr \u00e0 Mayence par la main d'ariens et patron principal de la ville de Namur en Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Artchil (\u2020 744) -ou \u00ab\u00a0Artchil de G\u00e9orgie\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Artchill\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Artchil Ier\u00a0\u00bb- (\u10d0\u10e0\u10e9\u10d8\u10da\u10d8 en g\u00e9orgien), roi martyr, fils du roi \u00c9tienne II de Kakh\u00e9tie et de G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Leufroy d'\u00c9vreux (\u2020 738), disciple de saint Sa\u00ebns et ami de saint Ansbert, premier higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de Sainte-Croix (aujourd'hui La Croix-Saint-Leufroy), pr\u00e8s d'\u00c9vreux en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Louarsab II de Karthli (\u2020 1622) -ou \u00ab\u00a0Luarsab de G\u00e9orgie\u00a0\u00bb-, roi de G\u00e9orgie, martyr par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Martin de Tongres (\u2020 vers 400).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"M\u00e9en (\u2020 617) -\u00ab\u00a0M\u00e9en de Ga\u00ebl\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Meven\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Mewen\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Maine\u00a0\u00bb (Mevennus en latin, d\u00e9sign\u00e9 sous les noms de \u00ab\u00a0Conard M\u00e9en\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Conald Mewen\u00a0\u00bb), Gallois, neveu de saint Samson de Dol, \u00e9v\u00eaque-abb\u00e9 en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nic\u00e9tas de Nisyros (\u2020 1732), n\u00e9 dans une petite \u00eele pr\u00e8s de Rhodes, martyr \u00e0 Chora.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pelade (\u2020 vers 516), \u00e9v\u00eaque d'Embrun dans le comt\u00e9 de Nice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Raoul de Turenne (\u2020 866) -ou \u00ab\u00a0Raoul de Bourges\u00a0\u00bb ou parfois, \u00e0 tort, \u00ab\u00a0Rodolphe\u00a0\u00bb-, archev\u00eaque de Bourges, en Berry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Art\u00e9mas de Lystre (Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Lystres, un des soixante-douze disciples du Christ\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 30 octobre en Orient[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"John Rigby  (\u2020 1600), un des 40 martyrs d'Angleterre et du Pays de Galles, pendu dans le borough londonien de Southwark sous le r\u00e8gne d'\u00c9lisabeth Ire d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Louis de Gonzague (\u2020 1591), fils de la haute aristocratie italienne, devenu j\u00e9suite, mort de la peste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Raymond (\u2020 1126), \u00e9v\u00eaque de Barbastro et de Roda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Leufroy, Leu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Mev(h)en, M\u00e9v(h)en et leurs variantes autant bretonnes\u00a0: M\u00e9en, Meen, Menez, Meurzh, Mevena, Mevenig, Mewan, Mewen, Mevenez, Minig, etc. (en ce mois de mezheven \/ juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Raoul et ses variantes masculines\u00a0: Raoult, Raoulx, Raoux, Ralf, Ralph (sinon Rapha\u00ebl des 29 septembre, Rapha, Rafa voire Raf) et Raul\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Raoule, Raoulette (et 7 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Rodolphe et ses variantes masculines\u00a0: Ruddy, Rudolf, Rudolph, Rudolphe, Rudi, Rudy (cf. saint Rodrigue, saint Robert, 30 avril, saint Roger 30 d\u00e9cembre, saints Louis ou Clovis 25 ao\u00fbt), etc.\u00a0; ou la forme f\u00e9minine Rodolphine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Les r\u00e9coltes auront trop froid, s'il fait un vent nord \u00e0 saint-Leufroy[16].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint-Leufroy, le foin dans le pr\u00e9 n\u2019est pas le roi[17].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut le jour de la saint-Leufroy, foin dans les pr\u00e9s n'est pas \u00e0 toi, car si l'eau commence au matin, en voil\u00e0 pour trois jours sans fin[16].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Au solstice d'\u00e9t\u00e9, si tu m'en crois, laisse la femme et prends le verre[18].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dernier  jour du signe astrologique des G\u00e9meaux .","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"21 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"21 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"21 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 21 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juin","date_clean":"21 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Colombie\u00a0: d\u00eda del Abogado \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'avocat\u00a0\u00bb)[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Croatie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: journ\u00e9e de lutte antifasciste[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne)\u00a0: journ\u00e9e nationale de la r\u00e9flexion sur le don d\u2019organes et la greffe[11],[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Salvador\u00a0: d\u00eda del Maestro \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du professeur\u00a0\u00bb[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du proph\u00e8te \u00c9lie et d\u00e9position des proph\u00e8tes \u00c9lis\u00e9e & Abdias dans l'\u00e9glise de l'archange Micha\u00ebl et le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec lectures de\u00a0: III Rg. 19, 9-18 + IV Rg. 2, 1(-14)\u00a0; H\u00e9b. 1, 1(-12)\u00a0; Mt. 16, 13(-20\u00a0?)\u00a0; mots communs entre Hb. et Mt.\u00a0: \"cieux, terre, proph\u00e8tes, Fils\"\u00a0; entre III Rg. et Mt.\u00a0: \"\u00c9lie, proph\u00e8tes\"\u00a0; entre III Rg. et Hb.\u00a0: \"oindre, manteau\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aaron (\u2020 vers 522 ou 538) -ou \u00ab\u00a0Haran\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Tarann\u00a0\u00bb-, ermite puis \u00e9v\u00eaque d'Aleth en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Alban de Verulamium (vers 287\u00a0?), premier martyr d'Angleterre \u00e0 Verulam -ou Verulamium ou Verulanium-, actuellement St Albans au nord de Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Consorce (\u2020 vers 570) -ou \u00ab\u00a0Consorte\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Consortia\u00a0\u00bb-, fille de saint Eucher et de sainte Galla, moniale en Provence avec sa s\u0153ur sainte Tulle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Eus\u00e8be de Samosate (\u2020 379 ou 381), \u00e9v\u00eaque de Samosate, martyr \u00e0 Dolikha en Syrie par la main d'ariens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Paulin de Nole (\u2020 431), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9vrard de Bibourg (1147\u00a0? - 1164) -ou \u00ab\u00a0Eberhard\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Reun en Styrie et\/ou archev\u00eaque de Salzbourg en Autriche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Thomas More (\u2020 1535).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Alban, on peut poser ses v\u00eatements.\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps trois jours durant avant la Saint-Jean, bon grain pour l\u2019an.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 1er\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"22 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"22 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 22 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juin","date_clean":"22 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e pour la fonction publique[11].\nJourn\u00e9e internationale des veuves[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Estonie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: f\u00eate de la victoire[13] (voir aussi 20 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Canton suisse du Jura\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance de la Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Lettonie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: Ligo Diena \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l\u2019herbe\u00a0\u00bb pr\u00e9c\u00e9dant la f\u00eate de la Saint-Jean \/ J\u0101\u0146i[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Luxembourg (Union europ\u00e9enne)\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nicaragua\u00a0: f\u00eate des P\u00e8res comme en[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pologne (Union europ\u00e9enne)\u00a0: comme ci-dessus donc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Agrippine (\u2020 vers 256 ou 257) - \u00ab\u00a0Agrippine de Rome\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Agrippina\u00a0\u00bb, avec Paule, Bassa et Agathonique, martyres \u00e0 Rome sous Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bilius (\u2020 vers 895 ou 919) - ou \u00ab\u00a0Bili\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Bily\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Bille\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Vannes en Bretagne, martyr par la main de Vikings pa\u00efens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Eustochios (\u2020 entre 285 et 305) et ses enfants Gaios, Lollia (ou \u00ab\u00a0Loulo\u00a0\u00bb), Probe et Urbain, martyrs \u00e0 Ousade sous Diocl\u00e9tien et Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Etheldr\u00e8de d'\u00c9ly - ou \u00ab\u00a0Ethelrede\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0\u00c6thelthryth\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Etheldreda\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ediltrudis\u00a0\u00bb, appel\u00e9e aussi \u00ab\u00a0Awdrey\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Awdrey\u00a0\u00bb (vers 630 - 679), n\u00e9e \u00e0 Exning dans le comt\u00e9 du Suffolk (Angleterre), fille du roi d'Est-Anglie, fondatrice d'une abbaye mixte dans l'\u00eele d'Ely.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Felix (\u2020 vers 274), pr\u00eatre, martyr \u00e0 Sutri en Toscane sous l'empereur romain Aur\u00e9lien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Hydulphe de Lobbes (\u2020 707) - ou \u00ab\u00a0Hydulphe\u00a0\u00bb -, comte de Hainaut (?), \u00e9poux de sainte Aye, devenu moine \u00e0 l'abbaye de Lobbes\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 18 avril et le 20 avril en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Martin des Ormeaux (VIIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Martinus de Ulmis\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux dans le Tricastin puis ermite pr\u00e8s de Taulignan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christine de Stommelen (\u2020 1312), b\u00e9guine \u00e0 13 ans, dont les reliques sont conserv\u00e9es \u00e0 Juliers en Rh\u00e9nanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gohard (\u2020 843), \u00e9v\u00eaque de Nantes massacr\u00e9 lors de l'invasion de Normands.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Joseph Cafasso (\u2020 1860), pr\u00eatre \u00e0 Turin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Libert (\u2020 1076) - ou \u00ab\u00a0Liebert\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Cambrai, qui construisit l'abbaye du Saint-S\u00e9pulcre qui devint la cath\u00e9drale Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie d'Oignies (1177 - 1213), bienheureuse, recluse qui appartenait \u00e0 une famille ais\u00e9e de Nivelles en Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie-Rapha\u00eblle (1861 - 1945) n\u00e9e Santina Cimatti, bienheureuse, s\u0153ur de la Mis\u00e9ricorde pour les malades.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pierre de Juilly (\u2020 1136), bienheureux moine d'origine anglaise, ami de saint \u00c9tienne de C\u00eeteaux, prieur de Puellemoutier puis retir\u00e9 chez les religieuses de Juilly.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Thomas Garnet (\u2020 1607), martyr en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Walter (IIIe\u00a0si\u00e8cle), cur\u00e9 d'Onhaye-sur-Meuse pr\u00e8s de Namur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Germain de Kazan (\u2020 1567), archev\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Le sage dit qu'\u00e0 la Sainte-Audrey, mieux vaut suer que grelotter.\u00a0\u00bb[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 2e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"23 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"23 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"23 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 23 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juin","date_clean":"23 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Amazonas (Br\u00e9sil)\u00a0: dia do Caboclo \/ f\u00eate des Caboclos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bi\u00e9lorussie, Pologne, Russie, Ukraine\u00a0: Ivan Kupala Day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate d'Ivan Kupala\u00a0\u00bb ou de saint Jean le Baptiste (en b\u00e9larusse\u00a0: \u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u043b\u0435\u00a0; en polonais\u00a0: Noc Kupa\u0142y, ou Noc \u015awi\u0119toja\u0144ska\u00a0; en russe\u00a0: \u0418\u0432\u0430\u043d-\u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430\u00a0; en ukrainien\u00a0: \u0406\u0432\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cuzco (P\u00e9rou)\u00a0: Inti Raymi, f\u00eate inca du soleil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"France voire autres contr\u00e9es du monde\u00a0: date possible pour la marche des fiert\u00e9s LGBT le dernier samedi de juin, soit entre les 24 et 30 juin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Iquitos (P\u00e9rou)\u00a0: f\u00eate de Saint-Jean\u00a0(es)[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Manille (Philippines)\u00a0: araw ng Maynila \/ d\u00eda de Manila, f\u00eate c\u00e9l\u00e9brant la fondation de cette capitale par le conquistador Miguel L\u00f3pez de Legazpi en 1571[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Qu\u00e9bec (Canada)\u00a0: saint-Jean-Baptiste, f\u00eate nationale du Qu\u00e9bec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Franc-ma\u00e7onnerie\u00a0: solstice d'\u00e9t\u00e9 (calendrier ma\u00e7onnique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: premier jour du mois de la mis\u00e9ricorde (Ra\u1e25mat \u0631\u062d\u0645\u0629) dans le calendrier Bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nnativit\u00e9 de saint Jean-Baptiste (f\u00eate de la Saint-Jean substitu\u00e9e \u00e0 certains \u00e9gards aux f\u00eates pa\u00efennes du solstice d'\u00e9t\u00e9 dans le catholicisme).\nStation dans la fondation du patriarche Jean, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem o\u00f9 lectures de\u00a0: Prov. 8, 4-11\u00a0; Mal. 4, 5(-6) (sur le retour d'\u00c9lie)\u00a0; Ac. 13, 17(-38)\u00a0; H\u00e9b. 11, 32(-40)\u00a0; Lc 1, 57-80.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Agoard (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) et Aglibert, martyrs \u00e0 Cr\u00e9teil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Barth\u00e9lemy de Farne (\u2020 1193) ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gohard de Nantes (\u2020 843) \u00e9v\u00eaque de Nantescomm\u00e9mor\u00e9 le 25 juin en orient[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean le Baptiste, (Ier\u00a0si\u00e8cle), f\u00eate de sa nativit\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 six mois jour pour jour avant et apr\u00e8s celle de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Joseph Yuan Zaide (\u2020 1817) pr\u00eatre et martyr en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie Guadalupe (\u2020 1963) fondatrice des servantes de Ste Marguerite-Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Raingarde de Semur (\u2020 1135) moniale au prieur\u00e9 de Marcigny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Rombaut de Malines (\u2020 775) \u00e9v\u00eaque missionnaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Simplice (\u2020 420) \u00e9v\u00eaque d'Autun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Th\u00e9odgar\u00a0(en) (\u2020 1065) \u00e9vang\u00e9lisateur du Jutland.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Th\u00e9odulphe (\u2020 776) abb\u00e9 de Lobbes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Antoine de Dymsk\u00a0(ru) (\u2020 1224), originaire de Novgorod, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) \u00e0 Constantinople, ermite \u00e0 proximit\u00e9 du lac Dyma en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Baptiste et ses variantes\u00a0: Baptistin au masculin et Baptistine au f\u00e9minin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Jean, ses variantes et diminutifs parfois import\u00e9s de langues \u00e9trang\u00e8res mais utilis\u00e9s en fran\u00e7ais, tels\u00a0: Gianni, Gino, Ginot, Giovanni, Hans, Hansi, Ioan, Ion, Jan, Django, Jango, J\u00e1nos, Jeannick, Jeannot, Jeanot, Jeanty, Jehan, Jehann, John, Johnn, Johnnie, Johnny, Johns, Johny, Juan, Juanito et Juann, Yan(n)is, Johannes, Yohan(n), Johan(n), Yoan(n)\u00a0; \u00e0 toutes ces variantes linguistiques ainsi qu'aux innombrables pr\u00e9noms compos\u00e9s \u00e0 partir de Jean (cf. 27 d\u00e9cembre, saint-Jean d'hiver -l'ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste-, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Yann, Yan et leurs nombreuses variantes supra, tant masculines que f\u00e9minines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Jean, le raisin pend.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Eau de Saint-Jean, peu de vin et pas de froment.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0La nuit de Saint-Jean est la plus courte de l'an.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0De Saint-Jean \u00e0 Saint-Pierre (29 juin), la semaine des haricots.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint-Jean noie les noisettes, mais beau temps de Saint-Pierre les rach\u00e8te.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Jean doit une averse, s'il ne la paie, Saint-Pierre la verse.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Autant de jours que l'oignon de lys fleurit apr\u00e8s la Saint-Jean, autant de jours que la vendange sera retard\u00e9e apr\u00e8s la Saint-Fran\u00e7ois (4 octobre) (ou autant de jours on vendangera en septembre).\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Du jour de saint Jean la pluie fait la noisette pourrie.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut le jour de saint Jean, l'orge s'en va d\u00e9p\u00e9rissant.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0La pluie de la saint Jean, enl\u00e8ve noisettes et glands.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Eau de saint Jean \u00f4te le vin, et ne donne point de pain.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Si l'on veut avoir une belle r\u00e9colte, il faut coucher sur son fumier la nuit qui pr\u00e9c\u00e8de saint Jean.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Jean, verjus pendant, argent comptant.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Montre-moi une olive \u00e0 la saint Jean, je t'en montrerai mille \u00e0 la Toussaint.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0De saint Jean la pluie, fait noisette pourrie.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Jean, qui voit une pomme en voit cent.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Jean, les jours les plus grands.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie \u00e0 la saint Jean, dure longtemps.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Avant saint Jean, pluie b\u00e9nite\u00a0; apr\u00e8s saint Jean, pluie maudite.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0La pluie de saint Jean, emporte la noix et le gland.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour les prunes \u00e0 la saint Jean, qu'on en vole une, on en voit cent.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 3e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"24 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"24 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"24 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 24 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juin","date_clean":"24 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des gens de mer instaur\u00e9e par l'Organisation maritime internationale (wikidata)[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du vitiligo (wikidata).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Croatie\u00a0: f\u00eate nationale (Dan dr\u017eavnosti\u00a0(hr)) comm\u00e9morant la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'ex-Yougoslavie en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du nord\u00a0: journ\u00e9e nationale du poisson-chat\u00a0(en) d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e en 1987 par Ronald Reagan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Mozambique\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Philippines\u00a0: journ\u00e9e nationale de l\u2019arbre[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Slov\u00e9nie\u00a0: Dan dr\u017eavnosti\u00a0(sl), f\u00eate nationale en comm\u00e9moration la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'ex-Yougoslavie en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Virginie (\u00c9tats-Unis)\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comme en Virginie-Occidentale un ou deux jours plus t\u00f4t.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Adalbert d'Egmond (\u2020 vers 740), d'origine anglaise, abb\u00e9 d'Echternach au Luxembourg, disciple de saint Willibrord et ap\u00f4tre en Frise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Constance (\u2020 354) et ses compagnes Attique et Art\u00e9mie, princesses romaines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"F\u00e9bronie (\u2020 vers 304), vierge et martyre \u00e0 Nisibe sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gallican (VIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Gallican Ier\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gallicanus\u00a0\u00bb-, septi\u00e8me archev\u00eaque d'Embrun dans le comt\u00e9 de Nice (aujourd'hui dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais et proven\u00e7al des Hautes-Alpes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maxime de Turin (\u2020\u00a0?), \u00e9v\u00eaque de Turin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Orosia de Jaca (\u2020\u00a0?), martyre en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Prosper Tiro (\u2020 vers 1291) -ou \u00ab\u00a0Prosper d'Aquitaine\u00a0\u00bb-, secr\u00e9taire du pape L\u00e9on Ier en 440.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Dominique H\u00e9nar\u00e8s (\u2020 1838), dominicain espagnol, \u00e9v\u00eaque-coadjuteur du vicaire apostolique du Vi\u00eat Nam saint Ignace Delgado, d\u00e9capit\u00e9 avec son cat\u00e9chiste saint Fran\u00e7ois Chien pendant une pers\u00e9cution contre les chr\u00e9tiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Doroth\u00e9e de Montau (1347 - 1393), mystique et recluse, \u00e9pouse d'un modeste ouvrier de Gdansk en Pologne, m\u00e8re de neuf enfants qui se fit emmurer recluse contre la cath\u00e9drale de Marienwerder (Kwidzyn).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9l\u00e9onore de Provence (1223 - 1291), fille du comte de Provence et belle-s\u0153ur de Louis IX de France (saint Louis), tr\u00e8s jeune \u00e9pouse du roi Henri III d'Angleterre Plantagen\u00eat ci-avant m\u00e8re de B\u00e9atrice d'Angleterre n\u00e9e un 25 juin en 1242, puis moniale b\u00e9n\u00e9dictine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Salomon de Bretagne (\u2020 874) -ou \u00ab\u00a0Sala\u00fcn\u00a0\u00bb-, dernier roi de Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gallican (VIe\u00a0si\u00e8cle) -\u00ab\u00a0Gallican II\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gallicanus\u00a0\u00bb-, neuvi\u00e8me archev\u00eaque d'Embrun dans le comt\u00e9 de Nice (aujourd'hui dans les Hautes-Alpes) de 541 \u00e0 549, qui participa \u00e0 plusieurs conciles dont celui d'Orl\u00e9ans en 541[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9l\u00e9onore et ses variantes\u00a0: Ali\u00e9nor, \u00c9l\u00e9anor, \u00c9l\u00e9onor, \u00c9l\u00e9onora, \u00c9linor, L\u00e9nora, L\u00e9onor, L\u00e9onora, L\u00e9onore, Nora et Norah\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Salomon et ses variantes\u00a0: Sala\u00fcn, Sholomon(e), Sol\u00e9iman, Soliman, Solomon, Suleyman(e), Sliman(e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de la Saint-Prosper, n'oublie pas de fumer la terre.\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 4e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"25 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"25 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"25 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 25 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juin","date_clean":"25 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e internationale pour le soutien aux victimes de la torture[8].\nJourn\u00e9e internationale contre l'abus et le trafic de drogues (wikidata)[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Madagascar\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Roumanie\u00a0: f\u00eate du drapeau[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: f\u00eate de Sunthon Phu\u00a0(en) (\u0e2a\u0e38\u0e19\u0e17\u0e23\u0e20\u0e39\u0e48), po\u00e8te tha\u00ef n\u00e9 le 26 juin 1786 et mort en 1855[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Babolein (\u2020 vers 677) -ou \u00ab\u00a0Babolin\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Babolenus\u00a0\u00bb-, moine de Luxeuil, premier abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Pierre-du-Foss\u00e9 (aujourd'hui \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s), qui fonda plusieurs \u00e9glises et h\u00f4pitaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"David de Sainte-Anne (\u2020 1813) -ou \u00ab\u00a0David de Kydonia\u00a0\u00bb-, moine de la skite de Sainte-Anne au mont Athos, martyr \u00e0 Thessalonique par la main de musulmans turcs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"David de Thessalonique (\u2020 540), originaire de M\u00e9sopotamie, ermite pr\u00e8s de Thessalonique en Mac\u00e9doine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Denys de Souzdal (\u2020 1385), moine des grottes de Kiev, ermite sur les rives de la Volga puis \u00e9v\u00eaque de Souzdal, m\u00e9tropolite de Kiev et de toute la Russie, martyris\u00e9 par le prince de Lituanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"D\u00e9odat (\u2020 405 ou 473\u00a0?), \u00e9v\u00eaque de Nole en Campanie, disciple et successeur de saint Paulin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Orosia de Jaca (\u2020 714 ou 716\u00a0?) -ou \u00ab\u00a0Eurosie\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Orosie\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Oroise\u00a0\u00bb-, vierge, martyre \u00e0 Jaca en Aragon par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean de Gothie (\u2020 vers 800), \u00e9v\u00eaque de Gothie, sur la c\u00f4te m\u00e9ridionale de Crim\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean et Paul (\u2020 362), fr\u00e8res, martyrs \u00e0 Rome sous Julien d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lui-m\u00eame en 363 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maixent du Poitou (\u2020 515) -ou \u00ab\u00a0Maixent d'Agde\u00a0\u00bb-, originaire d'Agde, abb\u00e9 en Poitou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"P\u00e9lage de Cordoue (\u2020 925) ou \u00ab\u00a0Pelayo\u00a0\u00bb-, adolescent, martyr tortur\u00e9 \u00e0 mort par des musulmans \u00e0 Cordoue en Andalousie sous Abd al-Rahman III.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pexine (\u2020 vers 726) -ou \u00ab\u00a0Pers\u00e9v\u00e9rande\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Peccina\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pecinna\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pecine\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pexine\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pezaine\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pezenne\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Pazanne\u00a0\u00bb-, d'origine espagnole, moniale \u00e0 Tauriacus (aujourd'hui Sainte-Pezenne) en Poitou, avec ses amies Macrine et Colomba, morte d'\u00e9puisement en voulant \u00e9chapper \u00e0 des pillards.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Sauve d'Angoul\u00eame (\u2020 vers 768) -ou \u00ab\u00a0Salve\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Salvius\u00a0\u00bb-, originaire d'Auvergne et \u00e9v\u00eaque d'Angoul\u00eame, avec Super -ou \u00ab\u00a0Supery\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Sup\u00e9rieur\u00a0\u00bb-, martyrs \u00e0 Beuvrages pr\u00e8s de Valenciennes en Hainaut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Wambert (IXe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Vambert\u00a0\u00bb-, chor\u00e9v\u00eaque, martyr par la main de Vikings \u00e0 Saint-Pierre-sur-Dives en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Vigile (\u2020 vers 405), \u00e9v\u00eaque de Trente, martyr lapid\u00e9 par des pa\u00efens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Anthelme de Belley (\u2020 1178) -ou \u00ab\u00a0Anthelme de Chignin\u00a0\u00bb-, n\u00e9 au ch\u00e2teau de Chignin pr\u00e8s de Chamb\u00e9ry en Savoie, \u00e9v\u00eaque de Belley.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Andr\u00e9-Hyacinthe Longhin (1863 -1936) -ou \u00ab\u00a0Andrea Giacinto Longhin en italien\u00a0\u00bb-, bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e9vise en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer (1902 - 1975), fondateur de l\u2019Opus Dei et de la Soci\u00e9t\u00e9 des pr\u00eatres de la Sainte Croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Joseph Ma Taishun (1840 - 1900), m\u00e9decin et cat\u00e9chiste chinois martyr en Chine dans la province de Hebei.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Joseph-Marie Robles (1899 - 1928) -ou \u00ab\u00a0Tranquillin Ubiarco Robles\u00a0\u00bb-, pr\u00eatre et martyr \u00e0 Jalisco durant la grande pers\u00e9cution au Mexique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie-Jos\u00e9phine (1894 - 1948) -ou \u00ab\u00a0Jos\u00e9phine Catanea\u00a0\u00bb-, carm\u00e9lite italienne b\u00e9atifi\u00e9e en 2008.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie-Madeleine Fontaine (\u2020 1794) et trois autres s\u0153urs de la Charit\u00e9, Fran\u00e7oise Lanel, Jeanne G\u00e9rard et Th\u00e9r\u00e8se Fantou, martyres \u00e0 Cambrai, guillotin\u00e9es durant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nicolas Konrad et Vladimir Pryjma (\u2020 1941), bienheureux, martyrs des Nazis en Ukraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Raymond Petiniaud de Jourgnac (1747 - 1794), bienheureux, vicaire g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9v\u00eaque de Limoges, martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Rodolphe de Gabrielli (1034 - 1064) -ou \u00ab\u00a0Rodolfo de Gabrielli\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Gubbio en Ombrie (Italie centrale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Gwenvred et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Gwenvrevi, Winifrid, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Josemaria (19 mars etc.),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maixent et Maxence,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"P\u00e9lage (cf. P\u00e9lagie les 8 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pexine et ses variantes\u00a0: Pezenne, Pazanne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Saulve","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"et aux Vigile sinon Virgile, Virgill, Virgilio, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Anthelme, f\u00e2nent les h\u00e9lianth\u00e8mes.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"La trame finale de \"Le Joueur de fl\u00fbte de Hamelin\" se serait situ\u00e9e vers un 26 juin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0:\n10\u00e8me jour du signe astrologique des G\u00e9meaux en astrologie sid\u00e9rale.\n5e\u00a0jour du signe astrologique du cancer en astrologie tropicale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"26 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"26 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"26 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 26 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juin","date_clean":"26 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre l'abandon des animaux de compagnie[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Allemagneet christianisme\u00a0: Siebenschl\u00e4fertag\u00a0(de) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des Sept Dormants\u00a0\u00bb comm\u00e9morant les sept Dormants d'\u00c9ph\u00e8se.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del bi\u00f3logo \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du biologiste\u00a0\u00bb)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: journ\u00e9e du m\u00e9tis\u00a0(pt) promouvant depuis 2006 la diversit\u00e9 raciale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Canada\u00a0: journ\u00e9e canadienne du multiculturalisme[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Djibouti\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de la France en 1977.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0: National HIV Testing Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale du test HIV\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda del periodista \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du journaliste\u00a0\u00bb)[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Hindouisme\u00a0: f\u00eate du Gourou Pooja.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Angadr\u00eame de Renty (\u2020 vers 695), disciple de saint Ouen de Rouen, premi\u00e8re abbesse du couvent de l'Oro\u00ebr (ou de l'Oratoire ou de Saint-Paul-lez-Beauvais ou Sanctus Paulus Bellovacensis) en Picardie, construit par saint \u00c9vroult pr\u00e8s de Beauvais\u00a0; date locale, f\u00eat\u00e9e principalement le 14 octobre[12],[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Crescent (\u2020 vers 100), disciple de saint Paul de Tarse, probable premier missionnaire dans les Gaules et fondateur de l'\u00c9glise de Vienne en Dauphin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cyrille d'Alexandrie (376 - 444), patriarche d'Alexandrie, p\u00e8re et docteur de l'\u00c9glise\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 9 juin (julien\u00a0?) en Orient[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Didier d'Autun (\u2020 579) -ou \u00ab\u00a0D\u00e9sir\u00e9\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0D\u00e9sert\u00a0\u00bb-, pr\u00eatre et reclus \u00e0 Gourdon en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00c9milien (\u2020 725) -ou \u00ab\u00a0Emiland\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Milland\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0\u00c6milianus\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Nantes en Bretagne, martyr (\u00e0 Autun en Bourgogne?) par la main d'envahisseurs musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guddene (\u2020 203) -ou \u00ab\u00a0Gudd\u00e8ne\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Guddenis\u00a0\u00bb-, vierge et martyre \u00e0 Carthage sous Septime S\u00e9v\u00e8re\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9e le 18 juillet en Orient[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jeanne (Ier\u00a0si\u00e8cle) dite \u00ab\u00a0la Myrophore\u00a0\u00bb, femme de Chouza, l'intendant du roi H\u00e9rode, qui aurait particip\u00e9 \u00e0 l'embaumement du corps du Christ\u00a0; f\u00eat\u00e9e aussi le 24 mai ou le 3 ao\u00fbt selon les \u00c9glises.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pome (IIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge et moniale \u00e0 Ch\u00e2lons-en-Champagne, s\u0153ur de saint Memmie (de Ch\u00e2lons).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Samson l'Hospitalier (\u2020 vers 530), n\u00e9 \u00e0 Rome d'une famille de rang imp\u00e9rial, pr\u00eatre et philanthrope \u00e0 Constantinople, sk\u00e9vophylax de la Grande \u00c9glise et thaumaturge, patron des m\u00e9decins byzantins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"S\u00e9rapion de Koja  (\u2020 1611) -ou \u00ab\u00a0S\u00e9rapion du lac de Koja\u00a0\u00bb-, Ta(r)tare de Kazan, converti, disciple de l'ermite Niphonte, fondateur du monast\u00e8re de la Th\u00e9ophanie en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Zo\u00efle (\u2020 vers 301) -ou \u00ab\u00a0Zoilus\u00a0\u00bb-, jeune espagnol et ses dix-neuf compagnons, martyrs \u00e0 Cordoue sous l'empereur Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ariald de Carimate (\u2020 1113), diacre milanais qui \u00e9tudia \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris, martyr jet\u00e9 dans le lac Majeur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bienvenu de Gubbio (\u2020 vers 1232), bienheureux franciscain re\u00e7u par saint Fran\u00e7ois lui-m\u00eame dans l'ordre des fr\u00e8res mineurs, moine pr\u00e8s de Bovino dans les Pouilles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ferdinand (XIIIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Ferdinand d'Aragon\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Fernand\u00a0\u00bb-, issu de la famille royale d'Aragon, cinqui\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Cajazzo, b\u00e9n\u00e9dictin v\u00e9n\u00e9r\u00e9 en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jean de Chinon (VIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Jean de Mo\u00fbtier\u00a0\u00bb-, ermite en Touraine, originaire de  Grande-Bretagne (ou de Bretagne armoricaine\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Louise-Th\u00e9r\u00e8se Montaignac de Chauvance (\u2020 1885), bienheureuse, fondatrice de la Pieuse Union des Oblates du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus en 1874.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marguerite Bays (\u2020 1879), bienheureuse la\u00efque, couturi\u00e8re \u00e0 domicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Thomas Toan (\u2020 1840), cat\u00e9chiste et responsable de  mission, martyr sous l\u2019empereur Minh Mang au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Crescent,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cyrille et ses variantes masculines\u00a0: Ciryl, Cyril, Cyrile et Cyrill\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Cyriel, Cyriele, Cyrielle, Cyrilla et Cyrillia (f\u00eate majeure les 18 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Jeanne et ses variantes\u00a0: Giannina, Gina, Giovanna, Giovannina, Iona, Ionna, Jana, Jane, Janel, Janelle, Janet, Janette, Janice, Janick, Janie, Janik, Janique, Janis, Janna, Janne, Janette, Jannice, Jannick, Jannik, Janny, Jany, Janyce, Janys, Jeanne-Marie, Jeanneton, Jeannette, Jeannick, Jeannie, Jehane, Jehanne, Juana, Juanita et Vanina (cf. 30 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Meldreg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps de la Saint-Fernand, chaleur et soleil riant.\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 6e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Sept-Juin\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"27 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"27 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"27 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 27 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juin","date_clean":"27 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de s\u00e9curit\u00e9 face \u00e0 la foudre[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e privil\u00e9gi\u00e9e pour la marche des fiert\u00e9s lesbiennes, gaies, bis et trans en souvenir des \u00e9meutes de Stonewall dans la Christopher Street \u00e0 New York en 1969 (voir aussi ci-avant & chaque dernier samedi de juin en France entre 24 et 30 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Serbie\u00a0: Vidovdan \/ \u00ab\u00a0jour de la Saint Guy\u00a0\u00bb, f\u00eate nationale serbe correspondant au 15 juin du calendrier julien et marquant le d\u00e9but de la longue r\u00e9sistance du pays contre l'occupant ottoman.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Argimir de Cordoue (\u2020 856), n\u00e9 musulman puis converti, martyr \u00e0 Cordoue en Andalousie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ir\u00e9n\u00e9e de Lyon (IIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Lyon et p\u00e8re de l'\u00c9glise\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 23 ao\u00fbt en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"L\u00e9on II (\u2020 683), 80e pape de 681 \u00e0 683.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Martyrs d'Alexandrie (\u2020 entre 193 et 211), neuf disciples d'Orig\u00e8ne, martyrs \u00e0 Alexandrie sous l\u2019empereur romain Septime S\u00e9v\u00e8re\u00a0; date catholique, f\u00eat\u00e9s le 7 juin par l'\u00c9glise orthodoxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pappias (\u2020 entre 284 et 305), martyr sous Diocl\u00e9tien, peut-\u00eatre en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Paul Ier (\u2020 767), 93e pape de 757 \u00e0 767, originaire de Rome et fr\u00e8re d'\u00c9tienne II son pr\u00e9d\u00e9cesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Serge de Valaam (XIVe\u00a0si\u00e8cle), d'origine grecque, avec son disciple saint Germain (de Valaam), proph\u00e8tes, thaumaturges et clairvoyants, fondateurs du monast\u00e8re de Valaam en Car\u00e9lie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"T\u00e9childe (\u2020 vers 600, 660 ou 670) -ou \u00ab\u00a0Th\u00e9odechilde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Th\u00e9l\u00e9ilde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Teutichildis\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Theodechildis\u00a0\u00bb-, premi\u00e8re abbesse de Jouarre dans la Brie, descendante de Clovis selon les Bollandistes\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9e par l'\u00c9glise orthodoxe le 10 octobre[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Eigil (\u2020 871), originaire de la r\u00e9gion de Tr\u00e8ves, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Saint-Prix \u00e0 Flavigny en Bourgogne, \u00e9lu ensuite archev\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Heimrad (\u2020 1019), originaire de la Souabe, fils de serfs, devenu pr\u00eatre, figure populaire du Moyen \u00c2ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"John Southworth (\u2020 1654), martyr en Angleterre, condamn\u00e9 \u00e0 mort sous le protectorat d\u2019Oliver Cromwell, l'un des quarante martyrs d'Angleterre et du Pays de Galles canonis\u00e9s en 1970.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Lucie Wang Cheng, Marie Fan Kun, Marie Chi Yu (\u2020 1900), jeunes martyres orphelines dans la province de Hebei en Chine\u00a0; et\u00a0:","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marie Du Zhaozhi (\u2020 1900), m\u00e8re d'un pr\u00eatre catholique, martyre dans la m\u00eame province du Hebei en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Maria Pia Mastena (1881 - 1951), bienheureuse, fondatrice des Religieuses de la Sainte-Face.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Paul Giustiniani (\u2020 1528), humaniste v\u00e9nitien devenu moine au d\u00e9sert de Camaldoli et ayant fond\u00e9 la Compagnie des ermites de saint Romuald ou Congr\u00e9gation de Monte-Corona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"S\u00e9v\u00e9rien Baranyk et Joachim Senkivskyi (\u2020 1941), bienheureux, pr\u00eatres basiliens martyrs en Ukraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Vincente (1784 - 1847), de son vrai nom Marie-Catherine Gerosa, n\u00e9e pr\u00e8s de Brescia dans le nord de l'Italie, cofondatrice de l\u2019Institut des S\u0153urs de la Charit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Ir\u00e9n\u00e9e, il convient de se remettre \u00e0 son m\u00e9tier.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de la Saint-Ir\u00e9n\u00e9e, c'est l'un des plus beaux de l'ann\u00e9e.\u00a0\u00bb [11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint-Ir\u00e9n\u00e9e r\u00e9duit la vigne de moiti\u00e9.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut la veille de la Saint-Pierre, la vigne est r\u00e9duite au tiers.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Ir\u00e9n\u00e9e, on mange ses crottes de nez.\u00a0\u00bb (Charb)[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 7e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"28 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"28 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"28 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 28 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juin","date_clean":"28 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du \"Petit Prince\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Journ\u00e9e internationale contre l\u2019abandon des animaux de compagnie depuis 2019[2] (et 28 juin\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Malte\u00a0: il-Festa ta\u2019 San Pietru u San Pawl \/ la \u00ab\u00a0f\u00eate de saint-Pierre et saint-Paul\u00a0\u00bb ci-apr\u00e8s et il-Festa tal-Imnarja \/ la \u00ab\u00a0f\u00eate des illuminations\u00a0\u00bb[3],[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise (France)\u00a0: f\u00eate de l\u2019autonomie de cette C.O.M. de l'oc\u00e9an Pacifique vis-\u00e0-vis de sa m\u00e9tropole en Europe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Seychelles\u00a0: f\u00eate de leur ind\u00e9pendance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"B\u00e9ate (\u2020 vers 294) -ou \u00ab\u00a0B\u00e9n\u00e9dicte\u00a0\u00bb-, vierge, martyre pr\u00e8s de Sens en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Cassius (\u2020 558), \u00e9v\u00eaque de Narni en Ombrie (c\u0153ur d'Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marceau (\u2020 entre 270 et 275) -ou \u00ab\u00a0Marcel d'Argenton\u00a0\u00bb- et Anastase du Berry, soldat, martyrs sous Aur\u00e9lien \u00e0 Argenton-sur-Creuse dans le Berry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pierre et Paul (Ier\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tres, direct pour l'un, post-r\u00e9surrection de J\u00e9sus pour l'autre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Chouchan (\u2020 458), d'origine arm\u00e9nienne, fille de saint Vartan, \u00e9pouse du roi de G\u00e9orgie Vasken, martyre par la main de son mari.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Emma de Gurk (vers 980 - 1045) -ou \u00ab\u00a0Emma de Sangau\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Hemma\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gemma\u00a0\u00bb-, veuve \u00e0 Gurk.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Judith (Ancien Testament), h\u00e9ro\u00efne juive du livre biblique du m\u00eame nom le Livre de Judith.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Paul et ses principales variantes\u00a0: au masculin Paol, Pau, Paulo, Paulus, Pablo, Paolo, Pavel,  ou Pol\u00a0; et au f\u00e9minin\u00a0: Paula, Paule, Paulette, Paola ou Paulia (cf. 25 janvier, 26 janvier voire 11 janvier, 27 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Pierre et ses principales variantes\u00a0: au masculin Pierrot, Pere, P\u00e8re, Pern, Petrus, Pier, Pierce, P\u00e9e, Peter, Pete, Pieter, Piotr, Petr, Pietr, Petre, Petros, Petrus, Piero, Piet, Pietro, Pedro, Semp\u00e9, Kephas, K\u00e9phas, Cephas ou C\u00e9phas\u00a0; et au f\u00e9minin\u00a0: P\u00e9rel, P\u00e9relle, Pernette, Perrette, Perrine, Petra, P\u00e9trouchka, Petruschka, Piera, Pierra, Pierette, Pierrette, Pierina, Pierrina, Pierrine, P\u00e9tronille, P\u00e9ron(n)elle ou Pernelle (cf. 31 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Per et ses variantes autant bretonnes, masculines\u00a0: Per, Perez, Perick, Perig, Pezr, Piarik, Pier, Pierig, Pierrick, Pierrig, Pipi\u00a0; que f\u00e9minines\u00a0: Pezrez[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Craig et ses variantes\u00a0: Craigie, Craik, Kraig, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Emma et sa variante Imma (cf. 19 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Jade et ses variantes espagnoles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Marceau et sa variante Marcel (f\u00eates majeures les 16 janvier, 31 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Pierre, coq chantant est pr\u00e9sage de mauvais temps[8].\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint Pierre, les fraises \u00e0 terre.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le jour de la Saint-Pierre, le grain bient\u00f4t ench\u00e9rira, s\u2019il vente c\u2019est signe de guerre, s\u2019il fait beau, tout r\u00e9ussira.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre Saint Pierre et Saint Paul, plante le poireau et le caul[10].\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Pierre et Paul pluvieux, est pour trente jours dangereux.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0De Saint-Jean \u00e0 Saint-Pierre, la semaine des haricots.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint Jean (24 juin), noie les noisettes, mais beau temps de Saint-Pierre les rach\u00e8te.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Jean doit une averse s'il ne la paie, la paie Saint-Pierre.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Si Saint-Jean manque sa vent\u00e9e, celle de Saint-Pierre ne sera pas vol\u00e9e.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Saint Pierre laisse de la pluie \u00e0 la Saint Martial (30 juin), Saint Martial donne des essaims autant qu'il en faut.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Saint-Pierre ne lave le chemin, Saint-Martial le fait comme il faut.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Pierre et Saint-Paul lavent la place \u00e0 la Saint-Martial.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Emma, tes fourrages en bas.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 8e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent la date du jour sous diff\u00e9rentes graphies\u00a0: voir Vingt-Neuf-Juin\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"29 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"29 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"29 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 29 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juin","date_clean":"29 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale des ast\u00e9ro\u00efdes en souvenir de la d\u00e9sagr\u00e9gation d'un m\u00e9t\u00e9oro\u00efde dans la Toungouska en Sib\u00e9rie centrale le 30 juin 1908 supra vers 7 h 13[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Chili\u00a0: d\u00eda del bombero voluntario \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du pompier volontaire\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance obtenue en 1960 ci-avant vis-\u00e0-vis de la Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Guatemala\u00a0: d\u00eda del Ej\u00e9rcito \/ \u00ab\u00a0jour de l'arm\u00e9e\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Irun (Espagne)\u00a0: alarde de San Marcial \/ \u00ab\u00a0parade de Saint Martial\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la premi\u00e8re bataille de San Marcial en 1522, un 30 juin de saint-Martial ci-apr\u00e8s[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Limoges (France)\u00a0: f\u00eate patronale de la ville via saint Martial ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Christianisme\u00a0: synaxe des douze ap\u00f4tres pour l'\u00e9glise orthodoxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Les premiers martyrs de l'\u00c9glise de Rome (Ier\u00a0si\u00e8cle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ad\u00e8le (\u2020 vers 700) -ou \u00ab\u00a0Adilie\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Adile\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Adilia\u00a0\u00bb-, abbesse d'Orp-le-Grand dans le Brabant wallon (et voir 24 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Adolphe d'Osnabr\u00fcck (\u2020 1224), moine puis \u00e9v\u00eaque d'Osnabr\u00fcck\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 11 f\u00e9vrier en Orient ( et voir Adelphe les 11 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Bertrand (\u2020 623) -ou \u00ab\u00a0Bertichramn\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Bertringan\u00a0\u00bb-, archidiacre de Paris puis \u00e9v\u00eaque du Mans, thaumaturge (et voir st Bertrand de Comminges lors d'une autre date).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Ladislas Ier de Hongrie -ou \u00ab\u00a0saint Ladislas\u00a0\u00bb- (vers 1040- 1095), roi de Hongrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Martial (IIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque et patron de Limoges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Basilide de Rome (\u2020 202), soldat martyr apr\u00e8s avoir d\u00e9fendu sainte Potamienne en route vers son supplice avec d'autres disciples d'Orig\u00e8ne (29 juin in fine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Janvier-Marie Sarnelli (\u2020 1744), r\u00e9demptoriste (et non saint Janvier de Naples).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Othon de Bamberg (\u2020 1139), \u00e9v\u00eaque de Bamberg en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Adolphe et ses formes f\u00e9minines Adolphie et Adolphine (cf. Adelphe les 11 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Kast et Cast\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Ladislas et ses variantes\u00a0: Ladislaw, Laszlo, Vladislas, Vladislav, Wladislav et  Wladislaw au masculin\u00a0; Ladislawa au f\u00e9minin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Aux Othon et ses variantes Odon et Otto\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"aux Ubald.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Saint-Pierre (29 juin) laisse de la pluie \u00e0 Saint-Martial, Saint-Martial donne des essaims autant qu'il en faut.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Saint-Pierre ne lave le chemin, Saint-Martial le fait comme il faut.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Pierre et Saint-Paul lavent la place \u00e0 la Saint-Martiau.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Martial, l'abeille prend son bien ou son mal.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Martial, point de charcuterie \u00e0 l'ail.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 9e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies\u00a0: voir Trente-Juin\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"30 juin en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"30 juin dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"30 juin dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":"le 30 juin et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juin","date_clean":"30 juin","month_id":"06","format_date":"06\/juin"}]