[{"event":"Jour de l'an f\u00e9ri\u00e9 dans un grand nombre de pays, d'abord les occidentaux de l'h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre \u00e0 tradition majoritaire romaine antique puis chr\u00e9tienne de plus en plus \u00e9tendue \u00e0 la surface du globe (voir la veille 31 d\u00e9cembre et la nuit de transition de l'une \u00e0 l'autre journ\u00e9e et l'une \u00e0 l'autre ann\u00e9e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Brunei\u00a0: independence day \/ jour de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant la sienne vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1984[20].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cuba\u00a0: d\u00eda de la liberaci\u00f3n \/ f\u00eate de la lib\u00e9ration[21].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9cosse et Nord de l'Angleterre (Royaume-Uni)\u00a0: premi\u00e8re date possible au plus t\u00f4t pour Handsel Monday\u00a0(en) le lundi des \u00e9trennes \/ premier lundi de janvier lorsqu'il tombe d\u00e8s cette date.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ha\u00efti\u00a0: f\u00eate nationale anniversaire de l'ind\u00e9pendance obtenue en 1804 vis-\u00e0-vis de la France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Slovaquie\u00a0: nouvel an et f\u00eate nationale \/ Novy Rok & De\u0148 vzniku Slovenskej republiky.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Soudan\u00a0: f\u00eate nationale anniversaire de l'ind\u00e9pendance politique obtenue en 1956 vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tanzanie\u00a0: national tree planting day \/ journ\u00e9e nationale de plantation d'arbres.[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bouddhisme au Japon\u00a0: Gantan\u2019e ou Nouvel an de l'\u00e9cole du bouddhisme japonais J\u014ddo shinsh\u016b.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme\u00a0: J\u00e9sus de Nazareth, dont la naissance a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e le 25 d\u00e9cembre de la derni\u00e8re ann\u00e9e de l'ancienne \u00e8re, est circoncis \"huit\" jours apr\u00e8s, selon la loi juive, soit le 1er janvier (voir 2 f\u00e9vrier, dates remises en cause par les ex\u00e9g\u00e8tes bibliques m\u00eame croyants dans leur historicit\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0: le 1er janvier est le terme de l'Octave de la Nativit\u00e9 (huit jours apr\u00e8s No\u00ebl) o\u00f9 est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e la solennit\u00e9 de Sainte Marie, M\u00e8re de Dieu (dans le cadre de la r\u00e9forme issue du concile Vatican II, le pape Paul VI replace cette solennit\u00e9 au 1er janvier[23]. \u00ab\u00a0En invitant les fid\u00e8les \u00e0 recourir \u00e0 Marie, l'\u00c9glise adore dans l'enfant de la Vierge, le prince de la Paix\u00a0\u00bb, et par cons\u00e9quent ce premier jour de l'ann\u00e9e est devenu, selon les v\u0153ux de Paul VI\u00a0: une journ\u00e9e mondiale de la paix, \u00e0 ne pas confondre avec la Journ\u00e9e internationale de la paix fix\u00e9e au 21 septembre depuis 2002 par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU)[24],[25].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Basile d'Aix (\u2020 521), 7e \u00e9v\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Clair du Dauphin\u00e9 (\u2020 660), abb\u00e9 du monast\u00e8re Saint-Marcel \u00e0 Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Concorde de Spol\u00e8te (\u2020 vers 175), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Spol\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Eluan (\u2020 vers 198), \u00e9v\u00eaque, et son compagnon M\u00e9duin, \u00e9vang\u00e9lisateurs des bretons insulaires.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Euphrosyne d'Alexandrie (\u2020 470), ou \u00c9meraude, moniale d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Faine\u00a0(en) (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), vierge irlandaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00e9lix de Bourges (\u2020576), 23e \u00e9v\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fulgence de Ruspe (\u2020 532), \u00e9v\u00eaque de Ruspe (aujourd'hui Henchir-Sbia), en Tunisie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Justin de Chieti\u00a0(it)(\u2020 543), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Chieti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mochua (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), ou Moncain, abb\u00e9 de Legsi, en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Oyand de Condat (\u2020 510), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Condat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Frobert (\u2020 673), moine au monast\u00e8re de Luxeuil, puis fondateur de Moutier-la-Celle, \u00e0 Saint-Andr\u00e9-les-Vergers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Stable (\u2020 860), 35e \u00e9v\u00eaque de Clermont-Ferrand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"T\u00e9l\u00e9maque (\u2020 404) ou Almaque, martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie ( Ier\u00a0si\u00e8cle), f\u00eat\u00e9e sous le titre de \"Th\u00e9otokos \/ Marie M\u00e8re de Dieu\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Alb\u00e9ron Ier de Louvain (\u2020 1128), \u00e9v\u00eaque de Li\u00e8ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Guillaume de Volpiano (\u2020 1031), moine b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Cluny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hugolin\u00a0(en) (\u2020 XIVe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Gualdo Cattaneo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Joseph-Marie Tomasi (\u2020 1713), religieux th\u00e9atin et cardinal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marian Konopinski\u00a0(pl) (\u2020 1943), pr\u00eatre martyr au camp de concentration de Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Odilon de Cluny (\u2020 1048), 5e\u00a0abb\u00e9 de Cluny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ren\u00e9 Lego (\u2020 1794) et son fr\u00e8re Jean-Baptiste, pr\u00eatres martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sisigmond Gorazdowski (\u2020 1920), pr\u00eatre fondateur des s\u0153urs de la mis\u00e9ricorde de saint Joseph.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Valentin Paquay (\u2020 1905), pr\u00eatre franciscain \u00e0 Hasselt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vincent-Marie Strambi (\u2020 1824), religieux passioniste et \u00e9v\u00eaque de Macerata.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Zdislava de Lemberk (\u2020 1252), m\u00e8re de famille et tertiaire dominicaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Basile, Vasili, Vasiliu, Vassili, Vassiliu en Roumanie et Moldavie(-ext\u00e9rieure), davantage f\u00eat\u00e9s les lendemains 2 janvier dans le catholicisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Clair et ses variantes\u00a0: Clar, Cler, Sklaer, etc. ( voir encore 11 ao\u00fbt, 12 ao\u00fbt aux f\u00e9minins),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Eugend,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Euphrosine, Euphrosyne, Frosine,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fulgence,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Odilon (cf. 4 janvier) et ses variantes: Del, Dilge, Od, Odell, Odilio, Odilo, Odita, Otello, Ottel, Ottelien, Ottli, Otto, Ottokar, Oudilia, Thil, Thill, Thilo, Thillo, Tilch, Tilg, Till, Tilli, Tilo, Udel, etc. (voir 14 d\u00e9cembre pour les Odile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux T\u00e9l\u00e9maque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Argentine, Chili, Italie ou Mexique\u00a0: les femmes voire les hommes souhaitant rencontrer l'\u00e2me-s\u0153ur se d\u00e9v\u00eatent pour certain.e.s en sous-v\u00eatements rouges (roses en Argentine), entre catherinettes des 25 novembre par exemple et saint-Valentin des 14 f\u00e9vrier voire surtout f\u00eates asiates de c\u00e9libataires.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: on peut se v\u00eatir de blanc et sauter par-dessus sept vagues en cas de proximit\u00e9 avec l'oc\u00e9an.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"France et Europe du nord (Normandie, Bretagne)\u00a0; Vancouver (Colombie britannique et Canada) et autres contr\u00e9es bor\u00e9ales \u00e8s h\u00e9misph\u00e8re\u00a0: certains individus plongent en maillot de bains (ou sans) dans de l'eau de mer ext\u00e9rieure froide voire glaciale d'hiver (frigod\u00e8mes \u00e0 Dinard, trempette de l'ours polaire vers Vancouver).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Italie etc.[pas\u00a0clair]\u00a0: on peut faire partir des feux d'artifice maison.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Li\u00e8ge (Belgique)\u00a0: on d\u00e9guste parfois une choucroute avec une pi\u00e8ce de monnaie sous son assiette en espoir de prosp\u00e9rit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Madrid (Castille, Espagne)\u00a0: on tente souvent d'avaler un grain de raisin par d\u00e9compte de chaque minute restant jusqu'au 12e ou 24e coup de la medianoche sous une horloge publique de la Puerta del Sol.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nouvelle-Z\u00e9lande\u00a0: on sort parfois ses casseroles pour taper dessus en un joyeux tintamarre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 l'An neuf, les jours croissent du pas d'un b\u0153uf.\u00a0\u00bb[29] (puis dicton(s) du 17 janvier et de son ancienne saint-Antoine par exemple, \u00e8s rallongement des jours dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau jour de l'an, beau mois d'ao\u00fbt.\u00a0\u00bb[30]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Jour de l'An beau, mois d'ao\u00fbt tr\u00e8s chaud.\u00a0\u00bb[31]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Les douze premiers jours de janvier indiquent le temps qu'il fera les douze mois de l'ann\u00e9e\u00a0\u00bb[32]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Nuit du nouvel an sereine, signe d'une ann\u00e9e pleine.\u00a0\u00bb[33]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Clair porte quarantaine.\u00a0\u00bb[34]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 11e\u00a0jour du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Premier-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier, Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a01 \u00e0 56.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"0 janvier","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"1er janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"1er janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"1er janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 1er janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_janvier","date_clean":"1er janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10],\nsinon un lendemain de Nouvel An \u00e0 son tour f\u00e9ri\u00e9 et\/ou ch\u00f4m\u00e9 en \u00c9cosse, au Kazakhstan, en Mac\u00e9doine du Nord, \u00e0 Maurice, au Mont\u00e9n\u00e9gro, en Nouvelle-Z\u00e9lande, Roumanie, Russie, Serbie, Slov\u00e9nie, Ukraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Grenade (Espagne)\u00a0: d\u00eda de la toma de Granada \/ \u00ab\u00a0jour de la prise de Grenade\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'ach\u00e8vement de la Reconquista en 1492[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cantons en majorit\u00e9 al\u00e9maniques d'Argovie, de Berne, du Jura, de Neuch\u00e2tel, de Zoug (Suisse) et Liechtenstein\u00a0: Berchtoldstag ou Bechtelstag, Bechtle, Bechtelistag, Berchtelistag, B\u00e4chtelistag, B\u00e4rzelistag, c'est-\u00e0-dire \u00ab\u00a0jour de Bertha\u00a0\u00bb ou f\u00eate folklorique de la d\u00e9esse Berchta ou Perchta (masque ci-contre), inspir\u00e9e d'une mythologie du paganisme germanique partiellement \u00e0 l'origine de l'\u00c9piphanie (voir aussi la Befana italienne, le p\u00e8re Fouettard etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme\u00a0: date possible au plus t\u00f4t en Belgique et en France pour l'\u00c9piphanie, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le deuxi\u00e8me dimanche apr\u00e8s No\u00ebl entre 2 et 8 janvier dans ces deux pays, souvent le 6 janvier ailleurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de Saint Silvestre (deux jours apr\u00e8s \"son\" (?) 31 d\u00e9cembre, plut\u00f4t que le Saint Silvestre homonyme ci-apr\u00e8s\u00a0?) avec lectures de Mt. 13, 1-9 (la parabole du semeur) et de Ro. 10, 1-13 (la parole dans le c\u0153ur) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem. L'intention de ces lectures est peut-\u00eatre de montrer comment lire les textes du lectionnaire qui commence la veille 1er janvier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Adalard de Corbie (\u2020 826), abb\u00e9 de l'abbaye de Corbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Asclipe de Limoges (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Limoges, qui y fonda un monast\u00e8re de b\u00e9n\u00e9dictines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aspais de Melun (\u2020 573), pr\u00eatre gascon chass\u00e9 par l'invasion des ariens, appel\u00e9 \u00e0 Melun par l'\u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Basile de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 379), \u00e9v\u00eaque de C\u00e9sar\u00e9e, p\u00e8re et docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bladulphe (\u2020 630), disciple de saint Colomban et moine au monast\u00e8re de Bobbio, en Ligurie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Frontais (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), S\u00e9verin, S\u00e9verien et Silain, disciples de saint Front et martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gr\u00e9goire de Nazianze (\u2020 390), patriarche de Constantinople, p\u00e8re et docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Isidore (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Hermopolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Isidore (\u2020 550), martyr \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcellin (\u2020 320) et ses fr\u00e8res Narcisse et Arg\u00e9e, martyrs \u00e0 Tomis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Macaire (\u2020 395), marchand de fruits \u00e0 Alexandrie puis ermite dans le d\u00e9sert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maxime (\u2020 625), abb\u00e9 d'un monast\u00e8re situ\u00e9 dans un faubourg de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paracode (\u2020 235), \u00e9v\u00eaque de Vienne (Dauphin\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pomp\u00e9e (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Coupa\u00efa\u00a0\u00bb en breton \u2014, reine de Bretagne et m\u00e8re de saint Tugdual et de sainte Seve.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9odore de Marseille (\u2020 591), \u00e9v\u00eaque de Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9odote (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), m\u00e8re des saints C\u00f4me et Damien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vicentien de Rouffiac (\u2020 667), ermite dans le Limousin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ayrald (\u2020 1134), prieur de la chartreuse de Portes puis \u00e9v\u00eaque de Saint-Jean-de-Maurienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Guillaume Repin (\u2020 1794) bienheureux, pr\u00eatre, doyen des 99 martyrs d'Angers sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie-Anne Blondin (\u2020 1890), fondatrice des s\u0153urs de Sainte-Anne pour les \u00e9coles en zones rurales du Qu\u00e9bec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"St\u00e9phanie de Quinzani (\u2020 1530), tertiaire dominicaine italienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sylvestre\u00a0(it) (\u2020 1164), abb\u00e9 basilien \u00e0 Troina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"S\u00e9raphin de Sarov (\u2020 1833), saint russe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ad\u00e9lard et ses variantes\u00a0: Adalard, Allard, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Berchta, Perchta, etc.\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Koupaia et sa variante Coupa\u00efa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux S\u00e9raphin, S\u00e9raphine, Serafina, Serafino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"St\u00e9phanie et ses variantes Steffi, etc. (\u00e9num\u00e9r\u00e9es le 26 d\u00e9cembre pour les saint-St\u00e9phane ou -\u00c9tienne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Les douze premiers jours de janvier indiquent le temps qu'il fera les douze mois de l'ann\u00e9e\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps du 2 janvier pr\u00e9sage celui de f\u00e9vrier.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 12e\u00a0jour du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 57 \u00e0 89.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"2 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"2 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"2 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 2 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_janvier","date_clean":"2 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"San Juan de Pasto en Colombie et au Patrimoine culturel immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9\u00a0: carnaval des Noirs et Blancs en photographie ci-contre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date sinon[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nanterre et Paris (\u00cele-de-France, France) et christianisme ci-dessous\u00a0: f\u00eate de la sainte patronne originelle de Paris Sainte Genevi\u00e8ve ci-apr\u00e8s, notamment en l'\u00e9glise Saint-\u00c9tienne-du-Mont ( \/ Montagne-Sainte-Genevi\u00e8ve) qui conserve sa ch\u00e2sse et en la cath\u00e9drale Notre-Dame-de-Paris, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de l'higoum\u00e8ne \/ abb\u00e9 M\u00e9liton de Mar-Saba, avec lectures de Ro. 15, 14-33 relative \u00e0 la collecte de Saint Paul en faveur des \u00ab\u00a0saints de J\u00e9rusalem\u00a0\u00bb et de Mc 4, 10-22 avec une explication de la parabole du semeur lue la veille, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0: f\u00eate facultative du saint nom de J\u00e9sus dans l'enseignement scolaire catholique.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ant\u00e8re (\u2020 236), 19e pape, de 235 \u00e0 236, et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Blimond (\u2020 650), originaire du Dauphin\u00e9, 2e abb\u00e9 du monast\u00e8re de Saint-Valery-sur-Somme, en Picardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Constant (VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Gap, dans les Alpes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Daniel de Padoue (\u2020 168), diacre, martyr \u00e0 Padoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Eustade (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), 1er\u00a0abb\u00e9 de l'Abbaye Saint-B\u00e9nigne de Dijon, et grand-oncle de saint Gr\u00e9goire de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Florent de Vienne (\u2020 377), \u00e9v\u00eaque de Vienne, exil\u00e9 par Gallien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Genevi\u00e8ve (\u2020 500), vierge \u00e0 Paris, fille de \"bourgeois\" gallo-romains de \"Nanterre\", rassurant les Parisiens lors de l'invasion des Huns, en 451, rencontrant Attila, proche du couple royal \"franc-burgonde\" form\u00e9 par Clovis et sainte Clotilde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gordius de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 320), centurion martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lucien (\u2020 538), \u00e9v\u00eaque de Lentini.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9og\u00e8ne (\u2020 320), ainsi que ses compagnons, Cyrin et Prime, martyrs dans l'Hellespont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9opempte (\u2020 304) et Th\u00e9onas, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ymas (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Eumanche\u00a0\u00bb \u2014, pr\u00eatre du P\u00e9rigord, dont une \u00e9glise de Barbezieux-Saint-Hilaire porte le nom.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Zozime (\u2020 304), moine, et Athanase, greffier de prison converti par le premier, martyrs en Cilicie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Kuriakose Elie de la Sainte Famille (\u2020 1871), fondateur des carmes de Marie-Immacul\u00e9e et des carm\u00e9lites de la M\u00e8re du Carmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Genevi\u00e8ve ne sort point, si Saint-Marcel ne la rejoint.\u00a0\u00bb[16] (Saint Marcel est aussi un saint-patron \u00e0 Paris, entre 5e et 13e arrondissements contemporains).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 13e\u00a0jour du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Trois-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I du 1er au 26 janvier, Paris, \u00e9d. \"Bloud & Barral\", 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 90 \u00e0 112.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"3 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"3 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 3 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_janvier","date_clean":"3 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale du braille (voir anniversaires personnels de Louis Braille ci-avant)[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Angola\u00a0: dia dos m\u00e1rtires da repress\u00e3o colonial \/ \u00ab\u00a0jour des martyrs de la r\u00e9pression coloniale\u00a0(portugaise)\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Birmanie\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'Hypnose[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de Jean \/ Y\u00f4ann\u00e8s & Scholaire \/ Scholarios[14] avec lectures de II Cor. 8, 1-9 (suite de la veille sur la collecte de Saint Paul pour J\u00e9rusalem) et de Lc 21, 12-19 (discours apocalyptique de J\u00e9sus apr\u00e8s le passage sur la ruine de J\u00e9rusalem) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aquilain (Ve\u00a0si\u00e8cle), G\u00e9mine, Eug\u00e8ne, Marcien, Quinctus, Th\u00e9odote et Tryphon, martyris\u00e9s par les Vandales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"B\u00e9n\u00e9dicte (\u2020 362), \u2014\u00a0ou \u00ab\u00a0Beno\u00eete\u00a0\u00bb\u00a0\u2014, Prisque, pr\u00eatre, et Priscillien, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Dafrose (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9pouse de saint Flavien et m\u00e8re des saintes Bibiane et D\u00e9m\u00e9trie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fauste (\u2020\u00a0?), vierge et martyre au pays d\u2019Armagnac.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ferr\u00e9ol d'Uz\u00e8s (\u2020 581), 5e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Uz\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gr\u00e9goire de Langres (\u2020 539), 17e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Langres. Il est l'arri\u00e8re-grand-p\u00e8re de Gr\u00e9goire de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Herm\u00e8s (\u2020 304), Agg\u00e9e et Ca\u00efus, martyrs \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mavile (\u2020 203), \u2014\u00a0ou \u00ab\u00a0Ma\u00efeul\u00a0\u00bb\u00a0\u2014, martyr \u00e0 Hadrum\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"N\u00e9ophyte (VIIe\u00a0si\u00e8cle), princesse vierge et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Phara\u00eflde (\u2020 710), n\u00e9e en Belgique, dans l'actuel Brabant, patronne de la ville de Gand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Rigobert (\/ Robert de Reims[16], \u2020 743), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin puis 27e\u00a0archev\u00eaque de Reims.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ang\u00e8le de Foligno (\u2020 1309), \u00e9pouse et m\u00e8re de famille mystique du tiers-ordre franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christine de Sainte Croix (\u2020 1310), fondatrice d'un monast\u00e8re de religieuses augustines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Elizabeth Ann Seton (\u2020 1821), fondatrice des s\u0153urs de la charit\u00e9, 1re\u00a0femme am\u00e9ricaine canonis\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9tienne de Bourg (\u2020 1118), chartreux, compagnon de saint Bruno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Libence\u00a0(de) (\u2020 1013), archev\u00eaque de Br\u00eame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Manuel Gonz\u00e1lez y Garc\u00eda (\u2020 1940), fondateur de plusieurs congr\u00e9gations vou\u00e9es \u00e0 l'eucharistie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Roger (\u2020 1175), cistercien, fondateur de l'abbaye d'\u00c9lan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Phara\u00eflde et ses variantes\u00a0: Fara, Farah, Fara\u00eflda, Farra, Farrah, Phara\u00eflda, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Rumon et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Ruvon, Ruvona, Ruvonenn, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Voire toujours aux Odilon[18] bien que (d\u00e9sormais) d\u00e9j\u00e0 f\u00eat\u00e9s d\u00e8s les 1er janvier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0De Sainte-Phara\u00eflde la chaleur, c'est la col\u00e8re et notre malheur.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 14e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Quatre-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier, Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 112 \u00e0 134.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"4 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"4 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"4 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 4 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_janvier","date_clean":"4 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[11].  Illuminations aux sommets du festival de Harbin en 2008","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Harbin (Mandchourie et Chine)\u00a0: festival de sculptures de glace et de neige (photog\u00e9nie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lorraine (France)\u00a0: ancienne \"f\u00eate nationale\" des Lorrains c\u00e9l\u00e9brant cette date depuis 1477 ci-avant et la mort du T\u00e9m\u00e9raire pr\u00e8s de Nancy\u00a0; peu f\u00eat\u00e9e de nos jours mais tr\u00e8s pr\u00e9sente avant 1766.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme catholique un peu apocryphe[pas\u00a0clair]\u00a0: \u00ab\u00a0Cavalcade des Rois mages\u00a0\u00bb \/ Cabalgata de los Reyes Magos\u00a0(es) en Espagne et dans quelques villes du Mexique, avec distribution ou \u00e9change de cadeaux davantage qu'\u00e0 No\u00ebl (voir aussi No\u00ebls orthodoxes les jours suivants).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arnoul (\u2020 657), 24e \u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Conwo\u00efon (\u2020 868), archidiacre de Vannes puis 1er abb\u00e9  du monast\u00e8re Saint-Sauveur de Redon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Deogratias de Carthage (\u2020 457), \u00e9v\u00eaque de Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9milienne (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), tante du pape saint Gr\u00e9goire le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Honobert (\u2020 643), 20e \u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Syncl\u00e9tique (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), religieuse \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9odore (\u2020 313), martyr \u00e0 Cagliari.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Charles Houben (\u2020 1893), passioniste au mont Argus pr\u00e8s de Dublin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9douard le Confesseur (\u2020 1066), roi d'Angleterre (ou des Anglo-Saxons).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fran\u00e7ois Peltier (\u2020 1794), Jacques Ledoyen, Pierre Tessier, pr\u00eatres du dioc\u00e8se d'Angers et martyrs de la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Genevi\u00e8ve Torres Morales (\u2020 1956), fondatrice des s\u0153urs du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus et des anges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gerlac de Houthem (\u2020 1170), ermite n\u00e9erlandais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean N\u00e9pomuc\u00e8ne Neumann (\u2020 1860), r\u00e9demptoriste et 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Philadelphie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcelline Darowska (\u2020 1911), fondatrice des s\u0153urs de l'Immacul\u00e9e Conception de la Bienheureuse Vierge Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie Repetto (\u2020 1890), s\u0153ur de Notre-Dame du Refuge, au Mont-Calvaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre Bonilli (\u2020 1935), fondateur des s\u0153urs de la Sainte Famille de Spol\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Roger de Todi \/ Rogerio da Todi\u00a0(en) (\u2020 1236), franciscain, il fut re\u00e7u dans l'ordre par saint Fran\u00e7ois d'Assise (autre Roger plus connu les 30 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Conwoion,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Deogratias,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9milienne et ses variantes\u00a0: \u00c9miliane, Emiliana, etc. (\u00c9milie les 19 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Gerlac le temps froid et serein, l'ann\u00e9e sera bonne c'est certain.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Au 5 de janvier, tu sauras le temps de tout le mois.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 15e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Cinq-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0134 \u00e0 151.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"5 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"5 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 5 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_janvier","date_clean":"5 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Allemagne\u00a0: rencontres de l'\u00c9piphanie organis\u00e9es depuis 1866 par le parti lib\u00e9ral-d\u00e9mocrate du pays (via l'ex R.F.A.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda de la enfermera \/ \u00ab\u00a0jour de l'infirmi\u00e8re\u00a0\u00bb[20].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ta\u00efwan, Macao, Hong Kong ou la Chine\u00a0: xi\u01ceoh\u00e1n ou \"l\u00e9ger froid\" jusqu'au 19 janvier inclus de leur calendrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme\u00a0: date fr\u00e9quente mais non syst\u00e9matique de l'\u00c9piphanie proprio sensu catholique, \u00ab\u00a0manifestation de J\u00e9sus\u00a0\u00bb ou Th\u00e9ophanie (\u00ab\u00a0manifestation de Dieu\u00a0\u00bb) c\u00e9l\u00e9brant la visite des Rois mages \u00e0 l'enfant J\u00e9sus (\u00c9glise latine), le bapt\u00eame du Christ dans le Jourdain (\u00c9glises arm\u00e9nienne et byzantine, voir le 10 janvier chez les Latins), ou la premi\u00e8re r\u00e9v\u00e9lation de la Sainte Trinit\u00e9 (\u00c9glise byzantine), avec des variantes traditionnelles locales ou cultuelles telles que\u00a0:\nle jour des Rois mages (Balthazar, Gaspard et Melchior qui auraient donc honor\u00e9 de leur savante pr\u00e9sence le roi h\u00e9breu H\u00e9rode puis de cadeaux l'enfant roi Messie J\u00e9sus de Nazareth \u00e0 Bethl\u00e9em, \u00e0 la crois\u00e9e des Ier\u00a0si\u00e8cles avant (!) et apr\u00e8s (ou \"pendant\") ce dernier J.-C. alors au berceau)\u00a0; jour \/ f\u00eate dans la plupart des pays de tradition catholique, qui est l'occasion de partager la galette des rois, \u00e0 partir du dimanche pr\u00e9c\u00e9dent (voire dimanche 6 ou 4 etc.) avec offre de cadeaux entre proches et aux enfants (en Espagne, pratique plus traditionnelle qu'\u00e0 No\u00ebl, malgr\u00e9 l'adoption pr\u00e9coce par l'Espagne du calendrier gr\u00e9gorien, voir la veille 5 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"La Nativit\u00e9 du Christ ou sa Th\u00e9ophanie dans l'\u00c9glise apostolique d'Arm\u00e9nie, la seule \u00e0 conserver int\u00e9gralement l'ancien usage ant\u00e9rieur \u00e0 la fin du IVe\u00a0si\u00e8cle de f\u00eater la No\u00ebl chr\u00e9tienne \u00e0 cette date conjointe \u00e0 celle de la Th\u00e9ophanie, \u00e0 part le cas espagnol ci-avant (cf. 25 d\u00e9cembre, et 6 ao\u00fbt pour une autre forme de th\u00e9ophanie, celle de la transfiguration du Christ avec Mo\u00efse et \u00c9lie sur le mont Thabor palsetino-(isra\u00e9lien) sous les yeux de ses trois ap\u00f4tres Pierre, Jacques et Jean, sept mois plus tard quasiment jour pour jour.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Little Christmas\u00a0(en), \u00ab\u00a0petit No\u00ebl\u00a0\u00bb ou Nollaig Bheag en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Visite suppos\u00e9e de la Befana, distribuant des morceaux de charbon (en friandises) aux enfants en principe r\u00e9put\u00e9s peu sages et m\u00e9ritants, \u00e9quivalant en Italie au p\u00e8re fouettard voire p\u00e8re Janvier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Abo de Tbilissi (\u2020 786), jeune Arabe chr\u00e9tien de Tbilissi en G\u00e9orgie, esclave qui mourut martyr par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00e9lix de Nantes (\u2020 582), 16e \u00e9v\u00eaque de Nantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Julien (\u2020 309) et son \u00e9pouse Basilisse, martyrs \u00e0 Antinoupolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Macre (\u2020 287), vierge et martyre \u00e0 Fismes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Andr\u00e9 Bessette (\u2020 1937), fr\u00e8re convers canadien, fondateur de l'Oratoire Saint-Joseph du Mont-Royal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Andr\u00e9 Corsini (\u2020 1373), prieur au couvent des carmes de Florence, \u00e9v\u00eaque de Fiesole, en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Charles de Sezze ( \u2020 1670), fr\u00e8re lai franciscain stigmatis\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Erminold de Pr\u00fcfening (\u2020 1121), abb\u00e9 du monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin de Lorch, sur le Rhin, puis de Brufling, non loin de Ratisbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fr\u00e9d\u00e9ric d'Arras (\u2020 1020), pr\u00e9v\u00f4t \u00e0 l'Abbaye Saint-Vaast.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gertrude van Osten\u00a0(nl) (\u2020 1358), b\u00e9guine stigmatis\u00e9e pr\u00e8s de Delft en Hollande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gu\u00e9rin (\u2020 1150), cistercien et \u00e9v\u00eaque de Sion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Juan de Ribera (\u2020 1611), archev\u00eaque de Valence en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre Thomas (\u2020 1366), carme patriarche latin de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Raphaelle Porras y Ayllon (\u2020 1925), fondatrice des ancelles du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Rita Amada de J\u00e9sus (\u2020 1913), fondatrice des s\u0153urs de J\u00e9sus-Marie-Joseph.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9ophane le Reclus (1815 - 1894 ), \u00e9v\u00eaque de Tambov et th\u00e9ologien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Baldassare, Balthazar,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gaspard et ses variantes\u00a0: Gasparde, Gaspardine, Jasper, Kasper, etc.,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Melchior,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"tous trois faisant \u00e9cho aux \u00ab\u00a0rois mages\u00a0\u00bb rappel\u00e9s plus haut lorsque l'\u00c9piphanie h\u00e9rit\u00e9e du catholicisme a lieu lors du pr\u00e9sent quanti\u00e8me\n(Balthazar pour l'Afrique dont il aurait offert de la myrrhe \u00e0 l'enfant J\u00e9sus dans ses langes entour\u00e9es de sa m\u00e8re (Sainte) Marie et de son p\u00e8re au moins terrestre, nourricier voire adoptant (Saint) Joseph\u00a0; etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Peran, Piran.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Rapha\u00eblle (cf. les 29 septembre en f\u00eate ang\u00e9lique coll\u00e9giale voire majeure)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9ophanie (d'hiver), Tiphaine et leurs variantes\u00a0: Tifaine, Tifenn, Tifenne, Typhaine, Tiffany (en anglais), Th\u00e9ophania (en grec), etc., lorsque l'\u00c9piphanie (post-)catholique tombe \u00e0 la pr\u00e9sente date\u00a0; les Fanny \u00e9tant quant \u00e0 elles un diminutif de St\u00e9phanie donc f\u00eat\u00e9(e)(s) plut\u00f4t les 26 d\u00e9cembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la f\u00eate des Rois, le jour cro\u00eet du pas d'une oie.\u00a0\u00bb[Gabrielle Cosson 1] (avant la saint-Antoine du 17 janvier o\u00f9 un autre dicton le fait encore cro\u00eetre en nous y faisant accroire).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie aux Rois, bl\u00e9 jusqu'au toit, chanvre sur les toits, et dans les tonneaux vin \u00e0 flots.\u00a0\u00bb[Gabrielle Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Regarde comment sont men\u00e9es depuis No\u00ebl douze journ\u00e9es, car suivant ces douze jours, les douze mois auront leur cours.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le soir du jour des Rois, beaucoup d'\u00e9toiles tu vois, auras s\u00e9cheresse en \u00e9t\u00e9, et beaucoup d'\u0153ufs au poulailler.\u00a0\u00bb[24]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 16e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne)\u00a0:","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr\u00a0Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 151 \u00e0 181.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"6 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"6 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"6 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 6 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_janvier","date_clean":"6 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Angleterre, Royaume-Uni\u00a0: distaff day ou roc day, \u00ab\u00a0f\u00eate de la quenouille\u00a0\u00bb ainsi que d'autres variantes locales","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"telles qu'en Provence (France)\u00a0: lei fieloua honorant les fileuses et c\u00e9l\u00e9brant le retour de la lumi\u00e8re apr\u00e8s la longue nuit hivernale[10] entre \u00e9piphanies, carnavals, Chandeleur et P\u00e2ques, par exemple, de significations proches.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cambodge\u00a0: victoire sur le r\u00e9gime de g\u00e9nocide comm\u00e9morant la fin du r\u00e9gime khmer rouge apr\u00e8s sa d\u00e9faite contre les Vietnamiens en 1979[11],[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Italie\u00a0: festa del Tricolore \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau national\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Japon\u00a0: nanakusa no sekku \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des sept herbes\u00a0\u00bb, tr\u00e8s ancienne coutume japonaise qui consiste \u00e0 manger un kayu aux sept herbes (\u4e03\u8349\u7ca5, nanakusa-gayu) le 7 janvier (Jinjitsu).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: f\u00eate de No\u00ebl ou No\u00ebls russe et autres slaves, grec, etc. \/ orthodoxe[13], ce 7 janvier correspondant au 25 d\u00e9cembre du calendrier julien, depuis 1901 et jusqu'en 2100 (apr\u00e8s ou en m\u00eame temps que l'\u00c9piphanie catholique latine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aldric du Mans (\u2020 856), 27e \u00e9v\u00eaque du Mans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Anastase de Sens (\u2020 977), 41e \u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Crispin de Pavie (\u2020 467), 7e \u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lucien d'Antioche (\u2020 312), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Polyeucte de M\u00e9lit\u00e8ne (\u2020 le 10 janvier 259), officier romain martyr \u00e0 M\u00e9lit\u00e8ne en ancienne Arm\u00e9nie mais actuelle Turquie kurdo-arm\u00e9nienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Reynold de Cologne (\u2020 960) \u2014 ou \u00ab\u00a0Renaud\u00a0\u00bb \u2014, moine \u00e0 Cologne, martyr par la main d'un tailleur de pierre jaloux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sanctin (\u2020 312) \u2014 ou \u00ab\u00a0Santin\u00a0\u00bb \u2014, 14e \u00e9v\u00eaque de Senlis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9au (\u2020 702) \u2014 ou \u00ab\u00a0Tillon\u00a0\u00bb \u2014, esclave saxon rachet\u00e9 et affranchi par saint \u00c9loi de Noyon, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Solignac puis ermite en Limousin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Valentin de Rh\u00e9tie (\u2020 450), \u00e9v\u00eaque de Passau, patron de ce dioc\u00e8se.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Virginie (\u2020\u00a0?), ou Virgana, berg\u00e8re poitevine, de Sainte-Verge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Yvoine (\u2020\u00a0?), p\u00e9nitent pr\u00e8s d'Issoire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ambroise Fernandez (\u2020 1620), j\u00e9suite martyr au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cyr (\u2020 714), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Joseph Tuan (\u2020 1862), p\u00e8re de famille martyr au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Knud (\u2020 1137) \u2014 ou \u00ab\u00a0Canut\u00a0\u00bb \u2014, duc de Schleswig, prince danois, roi de Wagrie, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Haze (\u2020 1876), fondatrice des filles de la croix de Li\u00e8ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lindalva Justo de Oliveira ( \u2020 1993), fille de la charit\u00e9 martyre \u00e0 Salvador au Br\u00e9sil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Matthieu Guimera\u00a0(it) (\u2020 1451), franciscain compagnon de saint Bernardin de Sienne, \u00e9v\u00eaque d'Agrigente.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Raymond de Pe\u00f1afort (\u2020 1275), ma\u00eetre g\u00e9n\u00e9ral des dominicains.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aldric et ses variantes\u00a0: Ald\u00e9ric, Aldred (cf. 6 f\u00e9vrier, 7 f\u00e9vrier ou 23 juin pour le doublet f\u00e9minin Audrey, Etheld(e)red(e)), Audric, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"C\u00e9dric,[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Polyeucte (saint c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 7 janvier de l'ancien calendrier arm\u00e9nien mais le 9 janvier de la liturgie orthodoxe orientale et le 13 f\u00e9vrier du calendrier catholique, mort un 10 janvier ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tillon et ses variantes\u00a0: Th\u00e9au, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Virginie, Virgana et leurs variantes, d\u00e9riv\u00e9s voire diminutifs suivants\u00a0: Gigi(e), Ginger, Ninette, Nini, Ninie, Ninou, Niny, Verge, Vierge, Virginia, Virginien, Virginijus (au masculin balte, sinon Virgil(e) et ses variantes) Virginix, Vivir, etc. (voir aussi 15 d\u00e9cembre, depuis une nouvelle canonisation de 2003\u00a0; voire 15 d\u00e9cembre et 14 janvier des Ninon et Nina).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la Saint-Raymond, l'hiver est encore long.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 17e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 181 \u00e0 204.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"7 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"7 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"7 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 7 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_janvier","date_clean":"7 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bulgarie\u00a0: Babinden\u00a0(en) \/ jour de la sage-femme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00celes Mariannes du Nord (Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: commonwealth day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du commonwealth\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'association ainsi nomm\u00e9e avec les \u00c9tats-Unis}[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Albert (\u2020 800), \u00e9v\u00eaque en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agathon de Sc\u00e9t\u00e9 (\u2020 370), ermite au d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9 en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Attique de Constantinople (\u2020 425), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cartier (\u2020 304), pr\u00eatre et martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Claude Apollinaire (ou Apolinaris, Apolinarius (Claudius), Apollinaris, Saint Apollinaire, \u1f08\u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03b9\u03bd\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 (\u039a\u03bb\u03b1\u03cd\u03b4\u03b9\u03bf\u03c2), etc.\u00a0; \u2020 180 ou probablement en son IIe\u00a0si\u00e8cle par rapport \u00e0 notre n.s.), pr\u00eatre, probablement \u00e9v\u00eaque, \u00e9crivain hell\u00e9nophone grec d'Hi\u00e9rapolis en Phrygie sous l\u2019empereur romain occupant Marc Aur\u00e8le\u00a0; p\u00e8re de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Dominique (IVe\u00a0si\u00e8cle), moniale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Erhard de Ratisbonne (\u2020 707), \u00e9v\u00eaque missionnaire en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Georges de Choziba (VIIe\u00a0si\u00e8cle), asc\u00e8te en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gudule de Bruxelles (\u2020 712), fille du comte Witt\u00e9ric, vierge, patronne de Bruxelles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lucien de Beauvais (\u2020 290), 1er \u00e9v\u00eaque de Beauvais et ses compagnons Maximien et Julien, martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maxime de Pavie (\u2020 514), 9e \u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nathalan (\u2020 678), \u00e9v\u00eaque en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Patient de Metz (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 4e \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"P\u00e8gue (\u2020 719), religieuse en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"S\u00e9verin du Norique (\u2020 482), ap\u00f4tre du Norique, patron de la Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9ophile (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), diacre, et Hellade, martyrs en Libye.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9douard Waterson (\u2020 1593), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Newcastle upon Tyne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Eurosia Fabris (\u2020 1932), \u00e9pouse et m\u00e8re de famille du tiers-ordre franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Laurent Justinien (\u2020 1456), 1er patriarche de Venise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cyr (\u2020 714), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gr\u00e9goire d'Ohrid (\u2020 1012), \u00e9v\u00eaque d'Ohrid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Isidore de Yuriev\u00a0(ru) (\u2020 1472) pr\u00eatre, et ses soixante-douze fid\u00e8les, martyrs par la main de catholiques \u00e0 Iouriev (aujourd'hui Tartu, en Estonie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Makarios Makris\u00a0(el) (\u2020 1431), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re du Christ Pantocrator \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Apolinaris, (Claudius) Apolinarius, (Claude) Apollinaire, Apollinaris, (\u039a\u03bb\u03b1\u03cd\u03b4\u03b9\u03bf\u03c2) \u1f08\u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03b9\u03bd\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2, etc. (saint(s)-Apollinaire et -Claude plus connues les 12 septembre et 15 f\u00e9vrier respectivement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Evrard et ses variantes\u00a0: Erhard, Eberhard, Ebrard,\u00a0etc. (comme les 14 ao\u00fbt),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Gudule,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gurvant et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Gurvan, Gurvand, Gurwan, Gurwant, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Peggy ou P\u00e8gue (voir les Marguerite, les 16 novembre notamment, outre Sainte P\u00e8gue ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de Sainte-Gudule, le jour cro\u00eet mais le froid ne recule.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps de saint Lucien, temps de chien.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 18e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 204 \u00e0 231.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"8 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"8 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"8 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 8 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_janvier","date_clean":"8 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bosnie-et-Herz\u00e9govine (Europe, Balkans)\u00a0: f\u00eate de la R\u00e9publique serbe de Bosnie ou Republika Srpska c\u00e9l\u00e9brant sa cr\u00e9ation en 1992, non reconnues par l'ONU ni hors f\u00e9d\u00e9ration par Bosnie ni Herz\u00e9govine.  Aper\u00e7u de la procession du Nazar\u00e9en noir de Manille en 2012","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Corse (France, et les diasporas corses sur le continent et au-del\u00e0 dans le monde)\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la Corse[6].[r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Panama\u00a0: jour des martyrs comm\u00e9morant ceux du mouvement de reconnaissance de la souverainet\u00e9 de Panama sur la zone du canal en 1964.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0: procession autour de la basilique du Nazar\u00e9en noir \u00e0 Manille aux Philippines, c\u00e9l\u00e9brant J\u00e9sus de Nazareth pr\u00e9sent\u00e9 sous forme d'une sculpture dite Christ noir portant sa croix (voir aussi \"Vendredis saints\" parfois sanglants entre mars et avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Adrien de Cantorb\u00e9ry (\u2020 710), r\u00e9formateur de l'\u00c9glise d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcellin d'Anc\u00f4ne\u00a0(it) (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), 5e \u00e9v\u00eaque d'Anc\u00f4ne en Italie (\u00c9tats pontificaux d'antan).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paschasie\u00a0(en) \/ Paschasia (\u2020 c. 178 au IIe\u00a0si\u00e8cle par rapport au n.s.), jeune vierge disciple martyre de Saint Benignus \/ B\u00e9nigne de Dijon en actuelles Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, en France[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vaneng (\u2020 vers 688), ami de Clotaire III, conseiller de sainte Bathilde, fondateur du monast\u00e8re de Fontenelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agathe Yi (\u2020 1840), vierge de 17 ans, et Th\u00e9r\u00e8se Kim, veuve, martyres en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Alix Le Clerc (\u2020 1622), fondatrice de la congr\u00e9gation de Notre-Dame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine Fatati\u00a0(en) (\u2020 1484), 56e \u00e9v\u00eaque d'Anc\u00f4ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fillan\u00a0(en) (\u2020 1314), abb\u00e9 en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Honor\u00e9 de Buzan\u00e7ais (\u2020 1250), marchand de bestiaux assassin\u00e9 par des voleurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Josef Pawlowski (\u2020 1942) et Casimir Grelewski, pr\u00eatres martyrs pendus dans le camp de concentration de Dachau[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Julie de Certaldo (\u2020 1370), ermite du tiers-ordre des augustins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pauline Jaricot (\u2020 1862), v\u00e9n\u00e9rable, fondatrice de l'\u0153uvre de la propagation de la foi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Philippe Berruyer (\u2020 1261), 68e \u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans puis 72e archev\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se Kim (\u2020 1840), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre de Cor\u00e9e, canonis\u00e9e en 1984.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Philippe II de Moscou (\u2020 1569), m\u00e9tropolite de Moscou, martyr sur ordre du tsar Ivan le Terrible.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Adrian et ses variantes\u00a0: Adi, Adarian, Adrain, Adriane, Adron, Adryan, Adryon, Andrian, Hadrianus, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Vaneng,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paschasia, Paschasie et leurs probables variantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour saint Adrien, le froid nous revient.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Julien (l'Hospitalier) brise la glace, s'il ne la brise, c'est qu'il l'embrasse.\u00a0\u00bb[12] (saint pourtant v\u00e9n\u00e9r\u00e9 les 12 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 19e\u00a0jour du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 231 \u00e0 254.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"9 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"9 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"9 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 9 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_janvier","date_clean":"9 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bahamas\u00a0: Majority Rule Day\u00a0(en) c\u00e9l\u00e9brant le jour, f\u00e9ri\u00e9 depuis 2014, o\u00f9 le premier gouvernement de l'\u00c9tat archipel est \u00e9lu \u00e0 la majorit\u00e9 absolue en 1967, aussi associ\u00e9 \u00e0 la fin de l'esclavage en 1836 ainsi qu'\u00e0 l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1973.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vaudou\u00a0: f\u00eate nationale de Vodoun au B\u00e9nin voire aux Cara\u00efbes depuis l'esclavage dit du commerce triangulaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agathon (\u2020 681), 79e pape.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arconce (\u2020 745), 14e \u00e9v\u00eaque de Viviers, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Dom\u00e9tien (\u2020 602), \u00e9v\u00eaque de M\u00e9lit\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Floride (\u2020 180), martyre \u00e0 Dijon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gr\u00e9goire de Nysse (\u2020 394), p\u00e8re de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcien (\u2020 471), \u00e9conome de l'\u00e9glise Sainte-Sophie \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maurille de Cahors (\u2020 580), 9e \u00e9v\u00eaque de Cahors.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Miltiade (\u2020 314), 32e pape.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nicanor (\u2020 76), un des sept premiers diacres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paul de Th\u00e8bes (\u2020 345), ermite en Th\u00e9ba\u00efde (\u00c9gypte).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"P\u00e9trone de Die (\u2020 463), 4e \u00e9v\u00eaque de Die (actuelle Dr\u00f4me, Rh\u00f4ne-Alpes-Auvergne, France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre Orseolo (\u2020 997), 23e doge de Venise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"S\u00e6thryth ou S\u00e9dride (\u2020 660), 2e abbesse de l'Abbaye de Faremoutiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e8cle\u00a0(it) (\u2020 264) et sa cousine Justine qui \u00e9vang\u00e9lis\u00e8rent Lentini (voir 24 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Val\u00e9ric de Bernage (\u2020 620), ermite \u00e0 Saint-Vaury.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Anne des Anges Monteagudo (\u2020 1686), prieure dans l'Ordre des dominicains.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Benincasa de Cava\u00a0(it) (\u2020 1194), abb\u00e9 de l'abbaye de Cava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Egide di Bello (\u2020 1518), ermite franciscain \u00e0 Laurenzana.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gonzalve d'Amarante (\u2020 1259), dominicain ermite \u00e0 Amarante, saint tr\u00e8s populaire au Portugal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gr\u00e9goire X (\u2020 1276), 184e pape.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Guillaume de Bourges (\u2020 1209), 69e archev\u00eaque de Bourges, patron de l'universit\u00e9 de Paris et des armuriers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"L\u00e9onie Aviat (\u2020 1914), fondatrice des oblates de Saint Fran\u00e7ois de Sales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie Dolores Rodriguez Sope\u00f1a (\u2020 1918), fondatrice de l'institut des dames cat\u00e9chistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antipas l'H\u00e9sychaste (\u2020 1882), n\u00e9 en Moldavie roumaine, h\u00e9sychaste, moine roumain du skite athonite de Lakkou (\u03a3\u03ba\u03ae\u03c4\u03b7 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0394\u03b7\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03ae \u039b\u03b1\u03ba\u03ba\u03bf\u03c3\u03ba\u03ae\u03c4\u03b7\u00a0(el) \/ Schitul Lacu\u00a0(ro) \/ Lakkoskiti\u00a0(en)), puis asc\u00e8te \u00e0 Valaam dans le nord de la Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9ophane le Reclus (1815 - 1894), \u00e9v\u00eaque de Tambov et th\u00e9ologien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Min (diminutif possible des \"Guillemine\") et ses variantes\u00a0: Mina, Mine, Minia, Minie, Minna, Minnie, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gonzague et ses variantes\u00a0: Gonzalve, Gonzales, Gon\u00e7alves, ,\u00a0etc.,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Miltiade et ses variantes Melchiade, Melchior (6 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps de Saint-Guillaume donne plus de bl\u00e9 que de chaume.\u00a0\u00bb[17],[18] (voir davantage 25 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus constants sont les chapiers (drapiers).\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 20e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 255 \u00e0 267.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"10 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"10 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"10 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 10 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_janvier","date_clean":"10 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Canada\u00a0: Journ\u00e9e sir John A. Macdonald en l'honneur du tout premier Premier ministre du Canada et architecte de la construction de la Conf\u00e9d\u00e9ration canadienne sir John A. Macdonald[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Japon\u00a0: kagami biraki \/\u93e1\u958b\u304d, f\u00eate d'\u00e9change de mochis (photo ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maroc\u00a0: f\u00eate de la r\u00e9sistance pour l'ind\u00e9pendance en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'envoi en 1944 d'un manifeste public revendiquant l'arr\u00eat de la colonisation fran\u00e7aise voire espagnole et l'ind\u00e9pendance du Maroc (voir plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"N\u00e9pal\u00a0: f\u00eate de l'unit\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Prithvi Narayan qui imposa le d\u00e9but de l'unification d'une premi\u00e8re partie du territoire du pays dont il devint le roi en 1768.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Porto Rico\u00a0: hommage \u00e0 Eugenio Mar\u00eda de Hostos\u00a0(en) pour c\u00e9l\u00e9brer la naissance en 1839 de cet intellectuel philosophe qualifi\u00e9 de citoyen de l'Am\u00e9rique qui milita pour l'\u00e9mancipation du pays.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: premier des deux jours des Carmentalia(e), f\u00eates en l'honneur de la demi-d\u00e9esse Carmenta \/ Carmentis, etc., protectrice des femmes en couches et proph\u00e9tesse d'Arcadie qui serait morte \u00e0 110\u00a0ans\u00a0;\nf\u00eates institu\u00e9es par le S\u00e9nat romain au IIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. pour comm\u00e9morer la lutte victorieuse des femmes romaines qui refus\u00e8rent d'avoir des enfants tant que le S\u00e9nat n'aurait pas restaur\u00e9 leur droit de voyager en voiture (\u00e0 cheval ou porteurs)\u00a0; second jour de cette f\u00eate les 15 ianuarius \/ 15 janvier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: lectures de Ro. 8, 28-39 et de Mt. 10, 16-22 avec \u00ab\u00a0brebis\u00a0\u00bb pour mot commun dans une version arm\u00e9nienne du lectionnaire de J\u00e9rusalem distinguant les deux personnages Pierre (Pierre Aps\u00e9lamos (ou Balsamos)) et \u00ab\u00a0Abisolon\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Alexandre de Fermo (\u2020 250) 1er \u00e9v\u00eaque de Fermo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Honorate de Pavie\u00a0(pl) (\u2020 500) vierge de Pavie, s\u0153ur de l'\u00e9v\u00eaque saint \u00c9piphane de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hortens (IIe\u00a0si\u00e8cle) \u00e9v\u00eaque de C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hygin (\u2020 140) 9e pape, martyr sous Antonin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Leuce de Brindes\u00a0(it) (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle) 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Brindisi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paulin d'Aquil\u00e9e (\u2020 802), patriarche d'Aquil\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre Balsame (\u2020 311), martyr en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Salve (IIe\u00a0si\u00e8cle), martyr en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tethwin (\u2020 880), moine \u00e0 Redon en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9odose le C\u00e9nobiarque (\u2020 529), moine pr\u00e8s de Bethl\u00e9em.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tipasius (\u2020 vers 297), soldat martyr \u00e0 Tigava en Maur\u00e9tanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vital de Gaza (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), moine de Gaza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Anne Marie Anglarill (\u2020 1885), fondatrice des religieuses de la Sainte-Famille d'Urgell.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bernard Scammacca (\u2020 1486), dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fran\u00e7ois Rogaczewski (\u2020 1940), pr\u00eatre et martyr au camp du Stutthof en Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Guillaume Carter\u00a0(en) (\u2020 1584), martyr pendu \u00e0 Tyburn sous la reine Tudor \u00c9lisabeth Ire d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Thomas de Cori (\u2020 1729), franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Michel (\u2020 1456), moine et fol-en-Christ au monast\u00e8re de Klops en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Carmenta, Carmentis, Nicostrat\u00e9, Th\u00e9mis, Tissandra (autres noms de la demi-d\u00e9esse romaine Carmentis ci-avant\u00a0; voir aussi les Carmen, Carmel, Carmel(l)a et leurs variantes, c\u00e9l\u00e9br\u00e9es les 16 juillet via Notre-Dame-du-Mont-Carmel en chr\u00e9tient\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Hernin et ses variantes ou \u00e9quivalents autant bretons\u00a0: Harn, Hern, Thernen, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Hortense et ses variantes ou \u00e9quivalents\u00a0: Hortensia, Orthense, Ourtensi[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire], etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Hygin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Paulin, on compte les hirondelles autour d'Amiens.\u00a0\u00bb[14],[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Dans la nuit du 11 au 12, regardez de quel c\u00f4t\u00e9 le vent souffle\u00a0: s'il vient de l'orient, il y aura mortalit\u00e9 de bestiaux\u00a0; s'il vient du midi, il y aura des malades\u00a0; s'il vient de l'occident, c'est signe de guerre\u00a0; s'il vient du Septentrion [nord], les champs sont menac\u00e9s de st\u00e9rilit\u00e9.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus constants sont les chapiers [drapiers].\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Grosse pluie \u00e0 la sainte Hortense, faudra diminuer la pitance.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Les douze premiers jours de janvier indiquent le temps qu'il fera les douze mois de l'ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 21e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 267 \u00e0 280.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"11 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"11 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"11 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 11 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_janvier","date_clean":"11 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[4].  Femmes en coiffes et costumes traditionnels berb\u00e8res","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Culture berb\u00e8re (Alg\u00e9rie, Maroc, etc.)\u00a0: d\u00e9but de la c\u00e9l\u00e9bration de Yennayer le nouvel an berb\u00e8re jusque vers le 14 janvier[5] (photo ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Inde\u00a0: journ\u00e9e nationale de la jeunesse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tanzanie\u00a0: anniversaire de la r\u00e9volution de Zanzibar en 1964, ayant abouti \u00e0 la fondation de la Tanzanie par fusion du Tanganyika et du Zanzibar voisins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Turkm\u00e9nistan\u00a0: \u00fdatlama g\u00fcni\u00a0(en) \/ jour du souvenir comm\u00e9morant les morts du 12 janvier 1881 lors de la d\u00e9fense de la forteresse Geok Tepe contre les troupes russes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arcade (\u2020 259), martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Maur\u00e9tanie (aujourd'hui Cherchell, en Alg\u00e9rie) sous Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Beno\u00eet Biscop (\u2020 690), moine de L\u00e9rins, fondateur des monast\u00e8res de Wearmouth et de Jarrow.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"C\u00e9sarie d'Arles (\u2020 vers 540), moniale, s\u0153ur de C\u00e9saire, \u00e9v\u00eaque d'Arles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ferjus de Grenoble (\u2020 660), 14e \u00e9v\u00eaque de Grenoble et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Merce (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), l\u00e9gionnaire martyr en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre d'Abessala (\u2020 309), martyr en Gr\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Satyre (\u2020 267), martyr en Acha\u00efe (province romaine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tatiana de Rome (\u2020 226), martyre condamn\u00e9e \u00e0 \u00eatre suspendue \u00e0 une potence[8] \u00e0 Rome sous l'empereur S\u00e9v\u00e8re Alexandre\u00a0; sainte patronne des \u00e9tudiants dont ladite sainte est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en pleines p\u00e9riodes d'(examens) \"partiels\" d'hiver.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tigre (\u2020 404), pr\u00eatre, et Eutrope, lecteur, martyrs \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Victorien d'As\u00e1n\u00a0(es) (\u2020 560), abb\u00e9 du monast\u00e8re d'As\u00e1n.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aelred de Rievaulx (\u2020 1167), abb\u00e9 de Rievaulx.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine Fournier (\u2020 1794), artisan, martyr lors des fusillades d'Avrill\u00e9 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine-Marie Pucci (\u2020 1892), servite de Marie et fondateur des Mantellates Servantes de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bernard de Corleone (\u2020 1667), fr\u00e8re lai capucin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lucie de Valcaldara\u00a0(it) (\u2020 1430), clarisse \u00e0 Norcia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marguerite Bourgeoys (\u2020 1700), fondatrice de la Congr\u00e9gation de Notre-Dame de Montr\u00e9al.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Martin de L\u00e9on\u00a0(es) (\u2020 1203), chanoine r\u00e9gulier de saint Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nicolas Bunkerd Kitbamrung (\u2020 1944), pr\u00eatre et martyr \u00e0 la prison centrale de Bang Kwang\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre-Fran\u00e7ois Jamet ( \u2020 1845), qui s'est consacr\u00e9 au infirmes physiques et mentaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aelred et ses variantes\u00a0: A\u00eblred, Ailred, Aofred, Elred, etc. (voir aussi les Aldric les 7 janvier, Audrey les 23 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"C\u00e9sarie et ses variantes\u00a0: C\u00e9sarine, C\u00e9saria, Cesaria, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marguerite et ses variantes\u00a0: Magali, Magalie, Maggy, Maguelonne, Margaret, Margarita, Margaux, Margot, Marjorie, M\u00e9gan, M\u00e9gane, M\u00e9ganne, Meghan(e), Meghann(e), Meggie, Meggy, voire Peggy, Perle, Daisy, Ga\u00ebdig, etc. (cf. 16 novembre majeur\u00a0; 8 janvier pour les P\u00e8gue, Peggy voire 22 juillet pour les Meg).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre-Fran\u00e7ois, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Arcade et Hilaire g\u00e8lent les rivi\u00e8res.\u00a0\u00bb (la saint-Hilaire a lieu le lendemain 13 janvier)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Les douze premiers jours de janvier indiquent le temps qu'il fera les douze mois de l'ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus contents sont les drapiers.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 22e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 280 \u00e0 290.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"12 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"12 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 12 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_janvier","date_clean":"12 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0No Pants Subway Ride\u00a0\u00bb \/ journ\u00e9e mondiale \"sans pantalon dans le m\u00e9tro\", ni jupe ni robe, o\u00f9 des gens se mobilisent en r\u00e9seau pour prendre leur m\u00e9tro en slip, culotte ou cale\u00e7on de Berlin \u00e0 New York via Paris par exemple, entre autres m\u00e9tropoles \u00e0 \u00ab\u00a0chemin de fer de transport en commun urbain (m\u00e9tro \/ m\u00e9tropolitain)\u00a0\u00bb, depuis 2002 (comme en 2019, parfois le 14 ou 15 janvier, un dimanche en tout cas[9]\u00a0? Voir aussi \"frigod\u00e8mes\" \/ bains de mer d'hiver \u00e0 plusieurs autour des 31 d\u00e9cembre ou 1er janvier dans plusieurs stations baln\u00e9aires). En 2022, il a eu lieu le 9 janvier[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cap-Vert\u00a0: dia da democracia\u00a0(en) \/ jour de la d\u00e9mocratie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Finlande et Su\u00e8de\u00a0: Julgransplundring\u00a0(sv), Tjugondedag jul\u00a0(sv) ou Tjugondag Knut marquant la fin de la p\u00e9riode de No\u00ebl o\u00f9 l'on enl\u00e8ve le sapin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale de l'hypersensibilit\u00e9[11],[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Inde\u00a0: f\u00eate de Lohri c'est-\u00e0-dire hivernale des moissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lituanie\u00a0: journ\u00e9e des d\u00e9fenseurs de la libert\u00e9 en souvenir de l'assaut de la Tour de Vilnius, symbole de l'invasion des Pays baltes par l'ex-Union des r\u00e9publiques socialistes sovi\u00e9tiques (URSS) en 1991 (12 janvier\u00a0? Et photographie jointe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Togo\u00a0: f\u00eate de la lib\u00e9ration[13] (voir aussi \u00c9v\u00e9nements ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: nouvel An orthodoxe dans la nuit du 13 au 14 janvier selon l'ancien calendrier julien (Bi\u00e9lorussie, Bosnie-Herz\u00e9govine (dont R\u00e9publique serbe de Bosnie), G\u00e9orgie, Mac\u00e9doine du Nord, Mont\u00e9n\u00e9gro, Russie, Serbie, Ukraine) voire d'autres entit\u00e9s et communaut\u00e9s slavophones voire hell\u00e9nophones ou m\u00eame latinophones y compris au sein de l'Union europ\u00e9enne\u00a0: Bulgarie\u00a0? Gr\u00e8ce\u00a0? Roumanie\u00a0? etc.? Voir aussi Finlande et Su\u00e8de ci-avant, sinon Arm\u00e9nie et autres christianismes d'Orients\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agrice de Tr\u00e8ves\u00a0(de) (\u2020 330), 5e \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves, patron du dioc\u00e8se de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bernon de Cluny (\u2020 927), fondateur et 1er abb\u00e9 de Cluny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"D\u00e9sign\u00e9 de Maastricht\u00a0(nl) (\u2020 520), 13e \u00e9v\u00eaque de Tongres et Maastricht.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Elian de Llanellian\u00a0(en) (\u2020 540), ermite sur l'\u00eele Anglesey.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Enogat (\u2020 631), 5e \u00e9v\u00eaque de Saint-Malo et saint-patron du \u00ab\u00a0berceau de Dinard\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Glaphyre (\u2020 324), martyre \u00e0 Amas\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gumesinde (\u2020 852), pr\u00eatre, et Serdieu, moine, martyrs \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hermile (\u2020 315), diacre, et son ge\u00f4lier converti Stratonique, martyrs \u00e0 Singidunum en M\u00e9sie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hilaire de Poitiers (\u2020 367), 2e \u00e9v\u00eaque de Poitiers, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Kentigern de Glasgow (\u2020 603), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Glasgow.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"L\u00e9once de C\u00e9sar\u00e9e (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"L\u00e9ogisile (\u2020 653), abb\u00e9 d'un monast\u00e8re \u00e0 la Boisseli\u00e8re actuellement Saint-Longis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre de Capitolias (\u2020 713), pr\u00eatre martyr \u00e0 Capitolias.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vivence (\u2020 400), pr\u00eatre et disciple de saint Hilaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Dominique Pham Trong\u00a0(vi) (\u2020 1859), son fils Luc Thin et Joseph Pham Trong, tertiaires dominicains martyrs au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Emile Szramek\u00a0(pl) (\u2020 1942), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Godefroy de Kappenberg\u00a0(de) (\u2020 1127), pr\u00e9montr\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hildemar (\u2020 1097), fondateur de la congr\u00e9gation d'Arrouaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ivette de Huy (\u2020 1228), recluse et mystique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Remi de Reims, cf. D\u00e9c\u00e8s en 533 ci-avant, 15 janvier, voire 1er octobre \u00e0 Reims et environs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"V\u00e9ronique de Binasco (\u2020 1497), religieuse conserve (ou \"converse\"\u00a0?) augustine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Enogad et sa variante Enogat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hilaire et ses variantes\u00a0: Helario, Hilar, Hilaria, Hilarid, Hilarie, Hilario, Hilarion, Hilarius, Hilary, Hillary, Hillery, Ilaria, Ilario, etc. (dictons suivants pour la plupart).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Hilaire, le jour cro\u00eet d'une heure de berg\u00e8re.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Hilaire, le vin g\u00e8le dans le verre.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Arcade et Hilaire g\u00e8lent les rivi\u00e8res.\u00a0\u00bb[16],[17] (la saint(e)-Arcade a lieu la veille 12 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Du soleil pour Saint-Hilarion, il faudra force tison.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus contents sont les drapiers.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui file le jour de Saint-Hilaire est s\u00fbr de filer son suaire.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il neige \u00e0 la Saint-Hilaire, il fera froid tout l'hiver.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil au jour de Saint-Hilaire, rentre ton bois pour l'hiver.\u00a0\u00bb[Cosson 3]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil et chaleur \u00e0 la Saint-Hilaire, n'indiquent pas la fin de l'hiver.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 23e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Treize-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I du 1er au 26 janvier, Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 290 \u00e0 327.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"13 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"13 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"13 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 13 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_janvier","date_clean":"13 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"UNESCO\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la logique[10] (d'o\u00f9 la formule ci-contre par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"G\u00e9orgie (Caucase)\u00a0: sak'art'velos sakhelmts'ip'o droshis dghe\u00a0(en) \/ jour du drapeau en cette sainte-Nina voire -Nino de G\u00e9orgie ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Inde\u00a0: f\u00eate du pongal \/ \u0baa\u0bca\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb2\u0bcd, litt\u00e9ralement \u00ab\u00a0bouilli par-dessus\u00a0\u00bb en tamoul, aussi appel\u00e9 makar sankranti dans d'autres r\u00e9gions de l'Inde, \u0cb8\u0ce6\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0ce6\u0ca4\u0cbf en kannada, f\u00eate des moissons (comme la veille 13 janvier) et d'actions de gr\u00e2ce mais aussi f\u00eate propitiatoire de l'Inde\u00a0:\ndans le Gujarat \/ Goujerat et au Maharashtra, concours de cerfs-volants\u00a0;\nnomm\u00e9e Lohri en Haryana et au \u00a0Pendjab.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2d\u0e19\u0e38\u0e23\u0e31\u0e01\u0e29\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e31\u0e1e\u0e22\u0e32\u0e01\u0e23\u0e1b\u0e48\u0e32\u0e44\u0e21\u0e49\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 , wan anurak sappayakon pa mai khong chat ou journ\u00e9e nationale de la conservation de la for\u00eat[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0:\ndivina pastora\u00a0(es) \/ divine berg\u00e8re \/ pasteure (Madre del Divino Pastor \/ m\u00e8re du Dieu pasteur J\u00e9sus de Nazareth, c'est-\u00e0-dire la sainte vierge Marie des Iers si\u00e8cles avant, pendant voire apr\u00e8s son dit fils J.-C. par rapport au n.s. plus tardif), depuis au moins 1856 \u00e0 Barquisimeto au Venezuela\u00a0;\nf\u00eate de l'\u00e2ne, festum asinorum ou asinaria festa en latin, ancienne f\u00eate m\u00e9di\u00e9vale en souvenir de la fuite en \u00c9gypte de la famille de J\u00e9sus, en France et dans d'autres pays de l'Union europ\u00e9enne et paneurop\u00e9ens de tradition catholique majoritaire[12] (voir aussi les dimanches de la sainte famille entre No\u00ebl et jour de l'an, et les 28 d\u00e9cembre des saints-Innocents dont les familles n'auraient pu fuir de m\u00eame elles aussi).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cald\u00e9ole (\u2020 696), 34e \u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Dacien de Milan (\u2020 552), 27e \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Euphraise de Clermont (\u2020 515), 14e \u00e9v\u00eaque de Clermont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00e9lix de Nole (\u2020 256), pr\u00eatre de Nole. .","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Firmin de Mende (\u2020 402), 4e \u00e9v\u00eaque de Mende.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fulgence de Carthag\u00e8ne (\u2020 630), \u00e9v\u00eaque d'\u00c9cija.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Glyc\u00e8re (\u2020 303), diacre et martyr \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Macrine l'Ancienne (\u2020 340), m\u00e8re de saint Basile l'Ancien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nino de G\u00e9orgie (IVe\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tre de la G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"N\u00e9omaye du Poitou (Ve\u00a0si\u00e8cle), vierge du Poitou, patronne des berg\u00e8res (et aussi Virginie des 7 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Saint Potit (\u2020 160), adolescent martyr, patron du dioc\u00e8se d'Ascoli Satriano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Alphonsa Clerici (\u2020 1930) s\u0153ur du Pr\u00e9cieux Sang de Monza. (voir 1er ao\u00fbt des Alfonso et Alphonse au masculin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lazare Pillai (\u2020 1752), martyr, premier la\u00efc indien b\u00e9atifi\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Odon de Novare (\u2020 1198), chartreux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Odoric de Pordenone (\u2020 1331), missionnaire franciscain en Extr\u00eame-Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre Donders (\u2020 1887), r\u00e9demptoriste, ap\u00f4tre des l\u00e9preux et des esclaves au Suriname.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sabas (\u2020\u00a0?), Sabas Ier de Serbie, moine au Mont Athos puis premier archev\u00eaque de Petch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil de Sainte-Nina, pour un long hiver rentre ton bois.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus contents sont les drapiers chapiers).\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 24e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Quatorze-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 327 \u00e0 340.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"14 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"14 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"14 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 14 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_janvier","date_clean":"14 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cor\u00e9e du Nord\u00a0: f\u00eate de l'alphabet hangeul comme ci-contre  Hangeul \u00e9crit en alphabet hangeul","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cuba\u00a0: d\u00eda de la ciencia cubana[14] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la science cubaine\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9br\u00e9e depuis 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0: date la plus \u00ab\u00a0pr\u00e9coce \u00bbpour le Martin Luther King Day \/ \u00ab\u00a0jour de Martin Luther King\u00a0\u00bb n\u00e9 un 15 janvier en 1929 comme ci-avant, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le troisi\u00e8me lundi de janvier (ou le plus proche du 15\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Japon\u00a0:\nKosh\u014dgatsu\u00a0(ja) \/ premi\u00e8re pleine lune de la nouvelle ann\u00e9e\u00a0;\njour de la majorit\u00e9 (\u6210\u4eba\u306e\u65e5, seijin no hi?), Seijin shiki ou c\u00e9r\u00e9monie de la majorit\u00e9 civile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Malawi\u00a0: John Chilembwe day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de John Chilembwe\u00a0\u00bb un h\u00e9ros de l'ind\u00e9pendance du pays (vis-\u00e0-vis de l'ex-empire britannique\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nigeria\u00a0: armed forces day \/ \u00ab\u00a0jour des forces arm\u00e9es\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tamil Nadu (Inde) voire Sri Lanka\u00a0: Jallikattu \/ sorte de chasse au buffle organis\u00e9e pendant l'un des quatre jours du pongal (autre nouvel an tamoul\u00a0? Voir 13 et 14 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda del maestro \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb honorant le corps enseignant depuis 1945.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Juda\u00efsme\u00a0: premi\u00e8re date possible chronologiquement pour Tou Bichvat (15 shevat) ou \u00ab\u00a0le nouvel an des arbres\u00a0\u00bb' entre mi-janvier (du 16 au 17 janvier d'un cr\u00e9puscule \u00e0 l'autre, pour 2022) et mi-f\u00e9vrier gr\u00e9goriens (\u00e0 l'occasion de cette sainte-Rachel a priori par co\u00efncidence), dont les traces peuvent remonter des Ve au XVIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. par rapport au n.s.\u00a0;\nd\u00e9but du Seoudat Yitro pour les Juifs tunisiens en particulier jusqu'au 24 shevat (Tunisie, Isra\u00ebl et ses diasporas stricto sensu).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: second des deux jours des Carmentaliae en l'honneur de la d\u00e9esse Carmenta (apr\u00e8s le 11 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ablebert (\u2020 645), 6e \u00e9v\u00eaque de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arsene d'Armo\u00a0(it) (\u2020 904), ermite \u00e0 Armo pr\u00e8s de Reggio de Calabre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bonnet de Clermont (\u2020 710), 29e \u00e9v\u00eaque de Clermont, patron des potiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ceolwulf de Northumbrie (\u2020 765), roi de Northumbrie puis moine \u00e0 Lindisfarne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Eloi de L\u00e9rins (VIe\u00a0si\u00e8cle), moine \u00e0 l'abbaye de L\u00e9rins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9phise (\u2020 286 \/ 303 ci-apr\u00e8s), martyr \u00e0 Cagliari.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ida (\u2020 577), abbesse fondatrice d'un couvent dans le comt\u00e9 de Limerick.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Isidore (\u2020 391), ermite dans le d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean le Calybite (\u2020 450), moine \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Laudat (VIIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 d'un monast\u00e8re sur l'\u00eele de Bardsey .","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Malard (\u2020 650), \u00e9v\u00eaque de Chartres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maur (\u2020 584), disciple de saint Beno\u00eet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pansophe (\u2020 250), martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Probus (\u2020 570), 2e \u00e9v\u00eaque de Rieti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Rachel (\u2020 vers le XIXe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.)[17], berg\u00e8re nomade d'une tribu de l'actuelle Palestine, fille de Laban, s\u0153ur de L\u00e9a et cousine devenue la seconde femme du patriarche Jacob de la Bible h\u00e9bra\u00efque ou \u00ab\u00a0Ancien Testament\u00a0\u00bb (Gen\u00e8se).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Remi de Reims (\u2020 533), 15e \u00e9v\u00eaque de Reims, baptiseur du roi des Francs Clovis et de ses hommes, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 un 13 janvier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Rom\u00e9die\u00a0(it) (IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite dans le Val di Non.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Secondine d'Anagni (\u2020 257), vierge et martyre \u00e0 Anagni.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tarcice (\u2020 600), vierge \u00e0 Rodelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Viateur de Bergame\u00a0(it) (\u2020 370), 2e \u00e9v\u00eaque de Bergame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ange de Gualdo Tadino\u00a0(it) (\u2020 1325), fr\u00e8re convers camaldule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arnold Janssen (\u2020 1909), fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 du Verbe-Divin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fran\u00e7ois Fernandez de Capillas\u00a0(en) (\u2020 1648), dominicain martyr \u00e0 Fu'an.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jacques l'Aum\u00f4nier (\u2020 1304), tertiaire servite de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nicolas Gross (\u2020 1945), journaliste et r\u00e9sistant martyr \u00e0 la prison de Pl\u00f6tzensee.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Notre-Dame de Banneux\u00a0: f\u00eate de la Vierge Marie li\u00e9e aux apparitions mariales survenues en 1933[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre de Castelnau (\u2020 1208), cistercien martyr \u00e0 Trinquetaille ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Amaury et ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Aimeri, Amalric, Amalrigo, Amauri, Amauric, Amaury, Am\u00e9ric, America, Americo, Ameriga, Amerigo, Amelrich, Amery, Amorey, Amory, Arrigo, Emmelrich, Emmerich, Maur (voir 22 septembre des Maurice, 9 ao\u00fbt des Amour et leurs variantes), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Aouregan et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Aouregwenn, Aourgan, Auregen, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Efisio et ses f\u00e9minins Efisia, \u00c9phise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Ita et ses variantes Ida et Itta, etc. (entre ides d'ianuarius les 13 janvier, et les suivantes dont celles de la sainte-Ida du 13 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Rachel (de l'h\u00e9breu \u05e8\u05b8\u05d7\u05b5\u05dc \/ [ra\u1e25el], brebis) et ses variantes\u00a0: Rachael, Rachal, Rachele, Rachilde, Racilia, Rahel, Rahil, Rakel (sinon Rackham\u00a0?), Rakhil, Rakul, Raquel, Rashel, Rashka, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Maur, ne t'\u00e9tonne pas si le vent souffle fort.\u00a0\u00bb[19] ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Maur, tout est mort.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Au milieu de janvier, \u00e0 moiti\u00e9 vide est le grenier.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus contents sont les drapiers.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Le 15 janvier, Saint Maur rejoint les chaudronniers.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la saint Maur, (la) moiti\u00e9 de l'hiver est dehors.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Tout arbre plant\u00e9 \u00e0 la saint Maur aura mauvais sort.\u00a0\u00bb[23] (voir arbre sec \/ de potence sinon \"gibet\")","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 25e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 340 \u00e0 376.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"15 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"15 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"15 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 15 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_janvier","date_clean":"15 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"B\u00e9nin\u00a0: jour des martyrs.[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Birmanie\u00a0: \u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39 \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0:\nNational Religious Freedom Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale de la libert\u00e9 religieuse\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'adoption des principes de Thomas Jefferson sur la libert\u00e9 religieuse en 1786\u00a0;\njourn\u00e9e du souvenir de la prohibition (photographie ci-contre)[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: \u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39 \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bouddhisme au Japon\u00a0: comm\u00e9moration de Shinran Sh\u014dnin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: cha\u00eenes de Saint(-)Pierre(-aux-liens).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Danacte (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), lecteur de l'\u00c9glise d'Aulone (Illyrie), martyr pr\u00e8s de Gagliano del Capo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fris (\u2020 732), soldat qui lutta contre les Sarrasins, martyr au Bassoues.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fursy de P\u00e9ronne (\u2020 650), fondateur de monast\u00e8res en Irlande, en Angleterre et en France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jacques de Tarentaise (\u2020 429), moine \u00e0 L\u00e9rins Saint-Honorat et 1er \u00e9v\u00eaque de Tarentaise, honor\u00e9 comme ap\u00f4tre de la Savoie (voir aussi Saint-Fran\u00e7ois-de-Sales les 24 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Honorat d'Arles (\u2020 430), abb\u00e9 de L\u00e9rins puis archev\u00eaque d'Arles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcel Ier (\u2020 309), 30e pape, martyr sous Maxence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"M\u00e9las (\u2020 390), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Rhinocolura.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Titien d'Oderzo\u00a0(it) (\u2020 632), \u00e9v\u00eaque d'Oderzo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tozzo\u00a0(de) (\u2020 661), \u00e9v\u00eaque d'Augsbourg (Bavi\u00e8re).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Trivier (\u2020 550), moine \u00e0 l'abbaye de Th\u00e9rouanne puis ermite dans la Dombes (pr\u00e8s de la Bresse, actuel Ain au nord-est de l'agglom\u00e9ration lyonnaise en Rh\u00f4ne-Alpes-Auvergne, France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Saints B\u00e9rard et ses compagnons Othon, Pierre, Adjutus et Accurse, franciscains martyrs au Maroc en 1220.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Henri de Coquet (\u2020 1127), noble danois puis ermite dans l'\u00eele de Coquet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jeanne de Bagno\u00a0(it) (\u2020 1105), religieuse camaldule \u00e0 Bagno di Romagna.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jeanne-Marie Condesa Lluch (\u2020 1916), fondatrice des Servantes de l'Immacul\u00e9e Conception.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Joseph Vaz (\u2020 1711), oratorien, missionnaire indien, ap\u00f4tre du Sri Lanka.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Giuseppe Tovini (\u2020 1897), mari\u00e9 et p\u00e8re de famille, tertiaire franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Thomas Illyricus (\u2020 1528), franciscain ermite \u00e0 La Teste-de-Buch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"B\u00e9rard et ses f\u00e9minins\u00a0: B\u00e9rarde, B\u00e9rardine\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Fursy,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Honorat,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Othon (voir plut\u00f4t les 30 juin et 28 d\u00e9cembre) et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Otacilia, Othello, Othilie, Otto, Otton, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Honorat, rarement soleil il y a.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus contents sont les drapiers.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pr\u00e9pare pour saint Marcel [ou saint Marcellin)] tes graines nouvelles.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Marcellin, bon pour l'eau bon pour le vin.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 26e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 376 \u00e0 413.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"16 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"16 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"16 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 16 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_janvier","date_clean":"16 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[9].  Aper\u00e7u du carnaval \u00e0 Patras en 1995","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Minorque (\u00eeles Bal\u00e9ares, Espagne)\u00a0: d\u00eda de Menorca\u00a0(es) \/\u00ab\u00a0f\u00eate de Minorque\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Patras (Gr\u00e8ce)\u00a0: d\u00e9but du carnaval \/ Apokri\u00e1 qui dure jusqu'au Lundi Pur (et d\u00e9but de la saison de tous les carnavals d\u00e8s l'\u00c9piphanie de d\u00e9but janvier jusqu'aux \"Car\u00eame-prenant\", b\u0153ufs-gras des Dimanche-Gras, Lundi-Gras et Mardi-Gras).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mythologie lettone (Lettonie et ses diasporas)\u00a0: zirgu diena \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des chevaux\u00a0\u00bb ou d'abord des cochons \/ c\u016bka, c\u016bkga\u013ca.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0:\n\u00e0 Albacete, Jerez de la Frontera en Andalousie  (ou le 25 janvierJerez de la Frontera#Fiestas populares), ou encore \u00e0 Madrid (Espagne)\u00a0: fiestas de San Anton\u00a0(es) avec b\u00e9n\u00e9diction des animaux (de compagnie voire autres), dont les chevaux (andalous) comme en Lettonie ci-avant (\u00e9talables souvent jusqu'au dernier dimanche de janvier entre 25 et 30[10].)\u00a0;  Antoine le Grand tel qu'imagin\u00e9 par le peintre Francisco de Zurbar\u00e1n\ncomm\u00e9moration d'une premi\u00e8re apparition mariale \u00e0 plusieurs enfants Barbedette \u00e0 Pontmain (extr\u00eame nord-ouest de la Mayenne, Bas-Maine historique, Pays-de-Loire, France) en 1871[11] (apparition(s) suivante(s) d\u00e8s le 18 janvier, 150\u00e8 anniversaire en 2021 malgr\u00e9 pand\u00e9mie et couvre-feu).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Achille de Sc\u00e9t\u00e9 (Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite au d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9 en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine le Grand \/ du d\u00e9sert (\u2020 356), ermite en \u00c9gypte (peinture plus tardive ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gamelbert (\u2020 800), cur\u00e9 de la paroisse de Michaelsbuch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Genou \u2014 ou \u00ab\u00a0Genulphe\u00a0\u00bb \u2014 (\u2020 vers 250), 1er \u00e9v\u00eaque de Cahors (Quercy et actuel Lot, en France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Julien Sabas (\u2020 377), ermite dans l'Osro\u00e8ne, en M\u00e9sopotamie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcel de Die (\u2020 510), 11e \u00e9v\u00eaque de Die (actuelle Dr\u00f4me, Rh\u00f4ne-Alpes-Auvergne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"M\u00e9leusippe (\u2020 166) et ses fr\u00e8res Speusippe et Eleusippe, leur grand-m\u00e8re L\u00e9onille, martyrs en Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mildgyth (VIIe\u00a0si\u00e8cle), princesse du Kent devenue religieuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Richmir (\u2020 715), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin du monast\u00e8re de Saint-Rigomer-des-Bois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sulpice le Pieux (\u2020 644), 31e archev\u00eaque de Bourges au centre de la France continentale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9odose Ier (\u2020 395), empereur romain d'Orient et d'Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Yolaine (\u2020 363), vierge et martyre au dioc\u00e8se de Soissons (actuelle Aisne picarde proche de l'\u00cele-de-France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Notre-Dame de Pontmain (vitrail ci-contre et apparition ci-avant suppos\u00e9e \u00eatre de Sainte Marie ayant vraisemblablement v\u00e9cu, et aux 1ers si\u00e8cles avant, apr\u00e8s voire pendant son fils dit J.(-C.) de Nazareth)[14].  Vitrail de la basilique Notre-Dame d'Esp\u00e9rance de Pontmain repr\u00e9sentant l'apparition de la Vierge Marie en 1871 ci-avant","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Janvier S\u00e1nchez Delgadillo\u00a0(es) (\u2020 1927), pr\u00eatre et martyr mexicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Roseline de Villeneuve (\u2020 1329), prieure de la chartreuse de Celle-Roubaud (actuel Var, Provence).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine de B\u00e9r\u00e9e (XIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Antoine le Nouveau\u00a0\u00bb \u2014, asc\u00e8te et thaumaturge au skite de B\u00e9r\u00e9e en Mac\u00e9doine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine de Krasny Kholm (\u2020 1431 ou 1481), fondateur du monast\u00e8re de la Belle-Colline (Krasnyi-Kholm) en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Georges de Ioannina\u00a0(el) (\u2020 1838), palefrenier, martyr par la main de Turcs \u00e0 Ioannina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Iounilla et Tourvon (\u2020\u00a0?), martyrs en Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Andoni, Anthony, Antoinette, Anton, Antonella, Antonello, Antonia, Antonieta, Antonietta, Antonio, Antony, Titouan, Toine, Toinette, Tonio, Tony, etc. (et 13 juin etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Marie et ses nombreuses variantes du fait de l'apparition mariale de N.-D. de Pontmain en 1871 plus haut (voir en particulier les 1er janvier, 15 ao\u00fbt, 8 septembre, 8 d\u00e9cembre, voire \u00e0 d'autres dates de telles apparitions).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Th\u00e9odose, Th\u00e9odosa, Teodosa\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Yolaine (Yolande etc. les 15 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Antoine, les jours augmentent d'un d\u00eener de moine.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Antoine, les jours augmentent d'un repas de moine.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Antoine, les jours augmentent du repas d'un moine.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Antoine, les jours croissent du pas d'un moine.\u00a0\u00bb[15]\n... apr\u00e8s le \u00ab\u00a0pas de coq\u00a0\u00bb de \"la Nau\" (No\u00ebl les 25 d\u00e9cembre), le \u00ab\u00a0pas de b\u0153uf\u00a0\u00bb du guilonneu \/ guilanneuf (1er janvier post-1582 et 1622)[16], etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint Antoine grande froidure, \u00e0 saint Laurent grands chauds ne durent.\u00a0\u00bb[17] (les 10 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus contents sont les drapiers.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-Antoine, il fait froid m\u00eame dans l'huile.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Antoine et Saint-S\u00e9bastien emportent le plus dur de l'hiver.\u00a0\u00bb[Cosson 3]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Antoine sec et beau, remplit tonnes et tonneaux.\u00a0\u00bb[19] (saint-S\u00e9bastien les 20 janvier)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si la saint Antoine a la barbe blanche, il y aura beaucoup de pommes de terre.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la Saint-Sulpice, le printemps sera propice.\u00a0\u00bb[Cosson 4] (ci-avant et 19 janvier\u00a0?)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 27e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Sept-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints, t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 413 \u00e0 450.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"17 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"17 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"17 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 17 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_janvier","date_clean":"17 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lima (P\u00e9rou)\u00a0: semaine de Lima en comm\u00e9moration de sa cr\u00e9ation en 1535 par Francisco Pizarro (voir ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pica (Chili)\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration de la cr\u00e9ation de la ville en 1536.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: journ\u00e9e des forces arm\u00e9es royales et jour du duel des \u00e9l\u00e9phants \/ \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e21\u0e40\u0e14\u0e47\u0e08\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e19\u0e40\u0e23\u0e28\u0e27\u0e23\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e32\u0e0a en souvenir du combat singulier entre le roi Naresuan de Tha\u00eflande et le prince royal Minchit Sra de Birmanie en 1593 (illustration non loin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0:\nsemaine de pri\u00e8re pour l'unit\u00e9 des chr\u00e9tiens\u00a0;\nchaire de saint Pierre \u00e0 Rome jusqu'au Concile Vatican II vers 1960, transf\u00e9r\u00e9e au 22 f\u00e9vrier depuis malgr\u00e9 deux dictons demeur\u00e9s (ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arch\u00e9las (\u2020 293), Th\u00e8cle et Suzanne, vierges et martyres \u00e0 Salerne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ath\u00e9nog\u00e8ne (\u2020 196), martyr dans la r\u00e9gion du Pont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Del de Lure (\u2020 625) \u2014 ou \u00ab\u00a0D\u00e9icole\u00a0\u00bb \u2014, moine de Luxeuil puis fondateur de l'abbaye de Lure ci-dessous.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mos\u00e9e (\u2020 250) et Ammon, martyrs \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Prisca la Romaine (\u2020 54), martyre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Successus (\u2020 248), Paul et Lucius, \u00e9v\u00eaques et martyrs \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"V\u00e9n\u00e9rand (\u2020 423), 7e \u00e9v\u00eaque de Clermont-Ferrand en Auvergne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Volusien (\u2020 498), 7e \u00e9v\u00eaque de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Z\u00e9non (\u2020\u00a0?) et ses compagnons M\u00e9lanippe et Cosconius, martyrs \u00e0 Nic\u00e9e en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Andr\u00e9 Grego de Piscara\u00a0(it) (\u2020 1485), dominicain \u00e0 Morbegno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Baudran (\u2020 Xe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Lure, non loin de Luxeuil ci-dessus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"B\u00e9atrice d'Este\u00a0(it) (\u2020 1262), fille du marquis de Ferrare, ville italienne o\u00f9 elle fonde un monast\u00e8re de b\u00e9n\u00e9dictines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christine Ciccarelli\u00a0(it) (\u2020 1543), prieure augustine d'un monast\u00e8re dans l'Aquil\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Emanuela Kalb (\u2020 1986), religieuse polonaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fazzio\u00a0(en) (\u2020 1272), orf\u00e8vre emprisonn\u00e9 \u00e0 tort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00e9licit\u00e9 Pricet (\u2020 1794) et ses compagnes, Monique Pichery, Carole Lucas et Victoire Gusteau, martyres \u00e0 Avrill\u00e9 (Maine-et-Loire) pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jaime Hilario (\u2020 1937), fr\u00e8re des \u00e9coles chr\u00e9tiennes martyris\u00e9 pendant la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie Th\u00e9r\u00e8se Fasce (\u2020 1947), abbesse augustine \u00e0 Cascia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marguerite de Hongrie (\u2020 1271), dominicaine pr\u00e8s de Budapest.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"R\u00e9gine Protmann (\u2020 1613), fondatrice de la congr\u00e9gation de Sainte-Catherine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ulfrid (\u2020 1028), \u00e9v\u00eaque missionnaire \u00e0 Stockholm, martyris\u00e9 par les adeptes du dieu scandinave Thor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Saint Athanase d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gwendal et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Gwenda, Gwenda\u00ebl, Gwendaline, Gwendel, Gwendolan, Gwendoline, Gwendolyne, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Messala, Messaline.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Date approximative (le lundi voire mardi) de rentr\u00e9e de vacances scolaires de No\u00ebl sur l'\u00eele de La R\u00e9union comme en 2015 ci-avant[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Neige \u00e0 sainte Prisca, la belle ann\u00e9e que voil\u00e0.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus contents sont les drapiers.\u00a0\u00bb[11] (voir mois du blanc d'hiver, soldes d'hiver, en Europe de l'Ouest etc.)\n\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Pierre, l'hiver s'en va ou se resserre.\u00a0\u00bb\n\u00ab\u00a0Saint-Pierre pluvieux est pour trente jours dangereux.\u00a0\u00bb (ces deux derniers dictons plut\u00f4t d'avant 1960 comme r\u00e9sum\u00e9 plus haut en r\u00e9f\u00e9rence et r\u00e9v\u00e9rence \u00e0 la v\u00e9n\u00e9ration de la chaire de Saint Pierre \u00e0 Rome)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 28e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Huit-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 450 \u00e0 465.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"18 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"18 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"18 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 18 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_janvier","date_clean":"18 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0:\ncomm\u00e9moration de la naissance d'Edgar Allan Poe (ci-avant et en portrait ci-contre) par la visite du Poe Toaster\u00a0(en) sur sa tombe au cimeti\u00e8re presbyt\u00e9rien de Baltimore dans le Maryland.\nConfederate heroes day \/ \u00ab\u00a0jour de la m\u00e9moire des conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s\u00a0\u00bb aujourd'hui plus controvers\u00e9s en Alabama, Arkansas, Floride, G\u00e9orgie, Mississippi et Texas, en souvenir notamment de la naissance de Robert Lee le 19 janvier 1807 ibidem[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ta\u00efwan, Hong Kong, Macao, Chine, et autres calendriers extr\u00eame-orientaux non sinophones plus proches des ligne internationale de changement de date et 180\u00e8 (degr\u00e9 de) m\u00e9ridien est et ouest\u00a0: xi\u01ceoh\u00e1n \/ petit froid entam\u00e9 le 6 janvier inclus (du calendrier gr\u00e9gorien \u00ab\u00a0mondialis\u00e9\u00a0\u00bb).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: premier jour du mois de la souverainet\u00e9 \u1e62ul\u1e6d\u00e1n \/ \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646 dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: bapt\u00eame du Christ consid\u00e9r\u00e9 comme une autre th\u00e9ophanie (avec l'\u00c9piphanie, la Transfiguration, en particulier mais etc.) dans la religion chr\u00e9tienne orthodoxe (entre les 9 et 13 \u00e0 15 janvier dans le catholicisme)\u00a0:\ntimqet d'\u00c9thiopie (dans un christianisme oriental)\u00a0;\nvodici de Mac\u00e9doine du Nord.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoinette de Cologne (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), qui accompagna Ursule de Cologne dans son martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Appien (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Ajaccio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Apsade (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ars\u00e8ne de Corfou (\u2020 953), 1er m\u00e9tropolite de Corfou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bassien de Lodi\u00a0(it) (\u2020 413), 1er \u00e9v\u00eaque de Lodi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Blathmac d'Iona\u00a0(en) (\u2020 793), moine martyris\u00e9 par des pirates dans l'\u00eele d'Iona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catelle de Castellammare\u00a0(it) (\u2020 617), 4e \u00e9v\u00eaque de Castellammare di Stabia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Contest (\u2020 513), 7e \u00e9v\u00eaque de Bayeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Germanicus de Smyrne (\u2020 168), martyr \u00e0 Smyrne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean II de Ravenne (\u2020 595), \u00e9v\u00eaque de Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Laumer (\u2020 593), fondateur d'un monast\u00e8re \u00e0 Moutiers-au-Perche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lib\u00e9rate\u00a0(it) (\u2020 580) et sa s\u0153ur Faustine\u00a0(it), fondatrices d'un monast\u00e8re de b\u00e9n\u00e9dictines \u00e0 C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Macaire de Sc\u00e9t\u00e9 (\u2020 390), moine au d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maris (\u2020 270), son \u00e9pouse Marthe, leurs deux fils Audifax et Abacum, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paul (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), G\u00e9ronce, Janvier, Saturnin, Successus, Jules, Cat, et deux femmes, Pie et Germaine, martyrs en Numidie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pontien de Spolete\u00a0(it), Ponziano da Spoleto en italien ou Pontianus of Spoleto\u00a0(en) en anglais actuels (\u2020 vers le 14 janvier 175, 14 gennaio o\u00f9 plut\u00f4t f\u00eat\u00e9 sur place\u00a0; \u00b0 c. 156 toujours au IIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Spol\u00e8te en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Remi de Rouen (\u2020 772), 30e ev\u00eaque de Rouen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"B\u00e9atrice de Lens (\u2020 1216), cistercienne \u00e0 l'abbaye d'\u00c9pinlieu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcel Sp\u00ednola y Maestre (\u2020 1906), fondateur des servantes du Divin C\u0153ur de J\u00e9sus (voir aussi 16 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marc d'\u00c9ph\u00e8se (\u2020 1444) \u2014 ou \u00ab\u00a0Marc Evgh\u00e9nikos\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Faustine et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Fausta, Faustin, Faustinien, Faustina, Faustino, Faustinus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Knud et ses variantes Canut ou Knut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Pia,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pontien, Pontianus, Ponziano, Ponciano, etc.,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Wulfstan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Marius, on voit clair \u00e0 l'ang\u00e9lus[11].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus contents sont les drapiers[12].\u00a0\u00bb (mois du blanc encore de nos jours, soldes d'hiver, vers Europe de l'Ouest etc.)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand le froid \u00e0 la saint Marius frappe, la charrette d\u00e9rape[13].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 29e\u00a0jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Neuf-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 465 \u00e0 485.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"19 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"19 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 19 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_janvier","date_clean":"19 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0:\nMartin Luther King Day (autour de son 15 janvier natal)\u00a0;\nNational day of renewal and reconciliation \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale du renouveau et de la r\u00e9conciliation\u00a0\u00bb d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par le pr\u00e9sident Barack Obama en 2009[7], en relation avec son\u00a0:\nInauguration day \/ jour quadriennal d'investiture au cours duquel le pr\u00e9sident \u00e9lu deux mois et demi plus t\u00f4t pr\u00eate serment et prend ses fonctions comme pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.  Saint S\u00e9bastien transperc\u00e9 tel qu'imagin\u00e9 et peint par le \"Meisterwerke der Malerei\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible la plus pr\u00e9coce pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique, entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (f\u00eate du printemps).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0:\nf\u00eate de la Virgen Pur\u00edsima \/ Purissime Vierge) \u00e0 Pampas\u00a0(es) (P\u00e9rou)\u00a0;\nf\u00eates de saint S\u00e9bastien (tableau ci-photographi\u00e9),\nsan Sebasti\u00e1n de los Reyes \u00e0 Ciudad Rodrigo, Palma de Majorque et dans des dizaines de villes et villages d'Espagne\u00a0;\n\u00e0 Le\u00f3n, Morelos et Sa\u00edn Alto\u00a0(es) (Mexique)\u00a0;\nferia Internacional de San Sebasti\u00e1n (FISS) \u00e0 San Crist\u00f3bal (Venezuela).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Asclas (\u2020 287), martyr \u00e0 Antino\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bassus (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle) et Eus\u00e8be, Eutych\u00e8s et Basilide, s\u00e9nateurs romains et martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Euthyme le Grand (\u2020 473), abb\u00e9 en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fabien (\u2020 250), 20e pape et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00e9chin de Fore\u00a0(en) (\u2020 665), fondateur de l'abbaye de Fore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Minause (\u2020 496), abb\u00e9 de Condat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"N\u00e9ophyte de Nic\u00e9e (\u2020 310), martyr \u00e0 Nic\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Octave de Turin (\u2020 297) et ses compagnons Soluteur et Adventeur, martyrs \u00e0 Turin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre l'Exacteur (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), percepteur qui se d\u00e9voua pour les pauvres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"S\u00e9bastien (\u2020 287), martyr \u00e0 Rome, patron des policiers et des archers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Angiolo Paoli (\u2020 1720), carme, ayant cr\u00e9\u00e9 un hospice pour les malades et les pauvres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Basile Moreau (\u2020 1873), fondateur de la Congr\u00e9gation de Sainte-Croix et des Marianites de Sainte-Croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Beno\u00eet Ricasoli\u00a0(it) de Coltibuono (\u2020 1167), vallombrosain au monast\u00e8re de Coltibuono \u00e0 Gaiole in Chianti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cyprien Tansi (\u2020 1964), trappiste, 1er\u00a0bienheureux du Nig\u00e9ria.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9tienne Min Kuk-ka (\u2020 1840), cat\u00e9chiste martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Eustochia Smeralda Calafato (\u2020 1485), clarisse, fondatrice du monast\u00e8re de Montevergine \u00e0 Messine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Henri d'Uppsala (\u2020 1151), \u00e9v\u00eaque d'Uppsala et martyr, patron de la Finlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie-Christine de l'Immacul\u00e9e-Conception (\u2020 1906), fondatrice des s\u0153urs victimes expiatrices du Saint Sacrement.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Wulfstan (\u2020 1095), \u00e9v\u00eaque de Worcester.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean-Baptiste (Ier\u00a0si\u00e8cle, \u2020 vers 28, 29 voire 32 apr. J.-C. mais avant le d\u00e9c\u00e8s terrestre de ce dernier son possible cousin\u00a0; \u00b0 dans les derni\u00e8res ann\u00e9es av. et les premi\u00e8res ap. (la naissance de) J.-C., vers -4 \u00e0 (+) 6) \u2014ou \u00ab\u00a0Jean dit le Baptiste\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0le Baptiseur\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Yohanan\u00a0\u00bb (\u05d9\u05d5\u05d7\u05e0\u05df en h\u00e9breu)\u2014, pr\u00e9dicateur juif en Palestine, y ayant c\u00f4toy\u00e9, \u00e9chang\u00e9, admir\u00e9 (r\u00e9ciproquement) et baptis\u00e9 dans le Jourdain son suppos\u00e9 cousin J\u00e9sus de Nazareth au d\u00e9but de l'entr\u00e9e de celui-ci dans sa vie publique telle que relat\u00e9e par les quatre \u00e9vangiles voire la suite du Nouveau Testament\u00a0; emprisonn\u00e9 et d\u00e9capit\u00e9 sur ordre du roi juif sous occupation romaine H\u00e9rode Antipas (\u00e9voqu\u00e9 dans le m\u00eame livre biblique chr\u00e9tien)\u00a0; personnage majeur du christianisme et de l'islam f\u00eat\u00e9 par l'\u00c9glise orthodoxe le 7 juillet du calendrier gr\u00e9gorien pour sa nativit\u00e9 (\u00e9quivalent \"julien\" du 24 juin de l'\u00c9glise catholique), le 11 septembre pour son martyre (m\u00eame \u00e9quivalence du 29 ao\u00fbt catholique toujours 13\u00a0jours plus tard), ainsi que le pr\u00e9sent 20 janvier suite au bapt\u00eame du Christ comm\u00e9mor\u00e9 la veille 19 janvier (date catholique dominicale, mobile et plus pr\u00e9coce courant janvier vers les 8 \u00e0 11)\u00a0; ainsi le seul saint f\u00eat\u00e9 trois fois dans l'ann\u00e9e dans la Slava (martyre)[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Euthyme de Tarnovo (1327 - 1402), patriarche de Bulgarie et grand th\u00e9ologien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Euthyme des Grottes de Kiev (XIVe\u00a0si\u00e8cle), reclus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Zacharie de Patras (\u2020 1782), n\u00e9o-martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux (Jean-)Ba(p)tiste, Bat(t)istina\/-e et leurs variantes, comme les 24 juin et autres dates ci-avant (paronymie possible avec Bastien et ses propres variantes plus haut par surcro\u00eet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Euthyme,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Esmeralda et ses variantes\u00a0: Esm\u00e9ralda, Smeralda, \u00c9meraude\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Fabien et ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Faba, Fabi, Fabia, Fabian, Fabiana, Fabiano, Fabienne, Fabio, Fabiola, Fabiolo, Fabis, Faby, Fava, Favian, Faviano, Faviana, Xabiani, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Octave,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tarieg et sa variante autant bretonne Tariec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-S\u00e9bastien, l'hiver reprend ou se casse les dents.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-S\u00e9bastien, les jours rallongent d'un pas de chien.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre le 10 et le 20 janvier, les plus constants[12] sont les chapiers (drapiers).\u00a0\u00bb[13] (tradition commerciale du blanc d'hiver voire des soldes d'hiver)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Antoine et saint S\u00e9bastien emportent le plus dur de l'hiver.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint S\u00e9bastien avec du gel, emporte l'herbe et promet du miel.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il neige \u00e0 la saint S\u00e9bastien (ou quand S\u00e9bastien g\u00e8le le matin), la mauvaise herbe ne revient (ou l'hiver s'en va ou revient).\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 30e et dernier jour du signe astrologique du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 485 \u00e0 502.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"20 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"20 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"20 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 20 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_janvier","date_clean":"20 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des c\u00e2lins, extension mondiale du national hug day \/ \u00ab\u00a0jour national des c\u00e2lins\u00a0\u00bb des \u00c9tats-Unis[6] (depuis 1986 par le r\u00e9v\u00e9rend am\u00e9ricain du Michigan Kevin Zaborney qui avait constat\u00e9 que les gens \u00e9taient souvent d\u00e9prim\u00e9s entre No\u00ebl et la saint-Valentin[11] en r\u00e9action possible au \"Blue monday\" de la m\u00eame p\u00e9riode).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"La Barbade\u00a0: Errol Barrow Day\u00a0(en) \/ f\u00eate d'Errol Barrow du fait de sa date anniversaire de naissance ci-avant (centenaire depuis 2020).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: lundi Inauguration Day \/ jour quadriennal de l'investiture du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis suivant son \u00e9lection au mois de novembre pr\u00e9c\u00e9dent, quand la veille 20 janvier tombe un dimanche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient d'Asie et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique d\u00e8s la veille 20 janvier jusqu'au 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (12 f\u00e9vrier en 2021[12]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Qu\u00e9bec (Canada)\u00a0: jour du drapeau[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0:\nfiesta de la Virgen de la Altagracia \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Vierge de l'Altagracia\u00a0\u00bb, en R\u00e9publique dominicaine o\u00f9 export\u00e9e depuis l'Extr\u00e9madure d'Espagne, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Sainte Marie de Nazareth, m\u00e8re juive de J\u00e9sus de Galil\u00e9e y ayant suppos\u00e9ment v\u00e9cu aux premiers si\u00e8cles avant, pendant et apr\u00e8s J.-C. (avant la naissance incarn\u00e9e jusqu'apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s terrestre de son dit fils). Voir autres dates mariales les 15 ao\u00fbt, 8 septembre, 8 d\u00e9cembre, 1er janvier voire 11 f\u00e9vrier etc.\nDate traditionnellement de deuil en France au moins chez les royalistes en souvenir de la mort du roi guillotin\u00e9 Louis XVI (Capet) de Bourbon depuis 1793 ci-avant (voire de celle de Henri d'Orl\u00e9ans depuis 2019)\u00a0; des c\u00e9l\u00e9brations religieuses ont lieu tous les ans aux alentours de cette date en ladite m\u00e9moire, notamment \u00e0 la Chapelle expiatoire \u00e0 Paris aujourd'hui dans le huiti\u00e8me arrondissement et en la basilique Saint-Denis en actuelle Seine-Saint-Denis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agn\u00e8s de Rome (\u2020 304), vierge et martyre \u00e0 Rome sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aptat (\u2020 715), 34e \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Busiride (\u2020 379), encratite converti(e) \u00e0 la foi catholique \u00e0 Ancyre en Galatie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9piphane de Pavie (\u2020 496), 8e \u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fructueux (\u2020 259), 1er \u00e9v\u00eaque de Tarragone et ses deux diacres Augure et Euloge tous trois martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maxime le Confesseur (\u2020 662), moine et th\u00e9ologien byzantin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Meinrad d'Einsiedeln (\u2020 861), ermite \u00e0 Einsiedeln.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Patrocle de Troyes (\u2020 273), ermite et martyr \u00e0 Troyes (Champagne, actuelle Aube).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Publius (\u2020 112), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Malte puis 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Ath\u00e8nes et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Zacharie (\u2020 950), ermite au mont Mercure en Lucanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Alban-Barth\u00e9l\u00e9my Roe (\u2020 1642), b\u00e9n\u00e9dictin et Thomas Green, chartreux, martyrs \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Edouard Stransham\u00a0(en) (\u2020 1586) et Nicolas Woodfen, pr\u00eatres martyrs \u00e9galement \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gauthier de Bruges (\u2020 1307), 72e \u00e9v\u00eaque de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"In\u00e8s de Benig\u00e0nim (\u2020 1696), augustine \u00e0 Benig\u00e0nim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean Baptiste Du Cormier (\u2020 1794) et ses compagnons, martyrs \u00e0 Laval en Mayenne (Bas-Maine, actuels Pays-de-Loire en France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean Yi Yun-il (\u2020 1867), p\u00e8re de famille et cat\u00e9chiste, martyr \u00e0 Daegu en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie-Christine de Savoie (\u2020 1836), princesse du royaume de Sardaigne et reine des Deux-Siciles[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Apollonios l'Anachor\u00e8te (IVe\u00a0si\u00e8cle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Euma\u00ebl,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Haeloc et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s autant bretons Indganoc & Ingenoc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Agn\u00e8s, l'hiver sans amour ne progresse.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Agn\u00e8s, une heure de plus.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-R\u00e9gis (16 juin), j'lui ai touch\u00e9 la cuisse, vivement la sainte-Agn\u00e8s.\u00a0\u00bb (variante finale originelle avec \u00ab\u00a0sainte-Agathe\u00a0\u00bb du 5 f\u00e9vrier)[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0De sainte Agn\u00e8s la douceur ne nous fait pas croire que l'hiver meurt.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Froidure d'Agn\u00e8s, n'est que caresse.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Jour de Sainte-Agn\u00e8s, jamais trop de froid ne laisse.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour Sainte-Agn\u00e8s et Saint-Fructueux (16 avril), les plus grands froids.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 1er\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-et-Un-Janvier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 502 \u00e0 530.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"21 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"21 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"21 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 21 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_janvier","date_clean":"21 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Allemagne et France\u00a0: journ\u00e9e franco-allemande d'anniversaire du trait\u00e9 de l'\u00c9lys\u00e9e[7] \u00e9voqu\u00e9 plus haut comme en 2019, avec souvent conseil commun des ministres fran\u00e7ais et allemands f\u00e9d\u00e9raux en exercice (comme en 2021 m\u00eame en distanciel).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Saint-Vincent-et-les-Grenadines\u00a0: f\u00eate nationale de la Saint-Vincent[8].   Procession de la saint-Vincent, ici \u00e0 Valence en 2017","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ukraine\u00a0: journ\u00e9e de l'unification comm\u00e9morant l'acte d'union, \u0410\u043a\u0442 \u0417\u043b\u0443\u043a\u0438 ou Act Zluky en ukrainien, sign\u00e9 en 1919 par la R\u00e9publique populaire ukrainienne et la R\u00e9publique populaire d'Ukraine occidentale[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Catholicisme\u00a0: festivit\u00e9s de la saint-Vincent \u00e0 Valence en Espagne, comme ci-contre en photographie, et ailleurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Anastase le Perse (\u2020 628), zoroastrien converti martyr en Assyrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antiochos le Moine (\u2020 630), moine \u00e0 J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Barnard de Romans (\u2020 841), 48e \u00e9v\u00eaque de Vienne, fondateur de l'abbaye Notre-Dame d'Ambronay.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bl\u00e9sille (\u2020 384), veuve et p\u00e9nitente \u00e0 Rome, s\u0153ur de sainte Eustochium.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Blidran (\u2020 719), 38e \u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gaudence de Novare (\u2020 417), \u00e9v\u00eaque de Novare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Lufthilde (\u2020 850), ermite pr\u00e8s de Cologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Oulph (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Arcis-sur-Aube.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Val\u00e8re de Saragosse\u00a0(es) (\u2020 315), 3e \u00e9v\u00eaque de Saragosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vincent de Digne (\u2020 380), 2e \u00e9v\u00eaque de Digne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vincent de Saragosse (\u2020 305), diacre et martyr \u00e0 Valence, patron des vignerons et de Valence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine Della Chiesa\u00a0(en) (\u2020 1459), dominicain, compagnon de saint Bernardin de Sienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Dominique de Sora (\u2020 1031), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fran\u00e7ois Gil de Frederich\u00a0(ca) (\u2020 1745) et Matthieu-Alphonse Leziniana, dominicains martyrs au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Guillaume Patenson\u00a0(en) (\u2020 1591), pr\u00eatre martyr \u00e0 Tyburn (voir aussi 21 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gautier de Bierbeke (\u2020 1222), cistercien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Guillaume-Joseph Chaminade (\u2020 1850), fondateur des marianistes et des filles de Marie Immacul\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Joseph Nascimbeni (\u2020 1922), fondateur des petites s\u0153urs de la Sainte Famille de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ladislas Batthyany-Stratmann (\u2020 1931), p\u00e8re de famille et m\u00e9decin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Laura Vicu\u00f1a (\u2020 1904), martyre \u00e0 Jun\u00edn de los Andes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie Mancini de Pise (1355-1431), disciple de sainte Catherine de Sienne et dominicaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vincent Pallotti (\u2020 1850), fondateur des Pallottins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Barnard et Bernard (f\u00eate majeure les 20 ao\u00fbt),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Bl\u00e9sille,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Laura et ses variantes\u00a0: Laora, Lora, etc. (sainte plus haut voire 10 ao\u00fbt)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Timoth\u00e9e (pour les \u00c9glises d'Orient) et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Tim, Timea, Timeo, Timmy, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Vincent, cesse la pluie et vient le vent.\u00a0\u00bb[Cosson 1] (m\u00eame si vient de commencer pluvi\u00f4se\u00a0; vent\u00f4se ne prendra le relais qu'un mois apr\u00e8s, dixint les r\u00e9volutionnaires de 1789)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Vincent, les gla\u00e7ons perdent leurs dents ou les recouvrent pour longtemps.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Vincent, le vin monte au sarment.\u00a0\u00bb[12] (ou \"dans les sarments\")","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Vincent, l'hiver monte ou descend.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Vincent, tout d\u00e9g\u00e8le ou tout fend.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Froidure \u00e0 la saint Laurent, froidure \u00e0 la saint Vincent.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Le soleil de la saint Vincent fait boire les vignerons jusqu'\u00e0 leurs serpettes.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pass\u00e9 la saint Vincent, on peut aller tailler.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il fait beau \u00e0 la saint Vincent, les vignerons sont toujours contents.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il fait beau le jour de Saint Vincent, le vigneron s'en va chantant.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Vincent clair et beau, autant de vin que d'eau.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Vincent clair et saint Paul trouble mettent le vin dans la gourde.\u00a0\u00bb[19] (sans doute en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la comm\u00e9moration de la conversion de Saint Paul trois jours apr\u00e8s les 25 janvier)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le jour de la saint-Vincent le soleil luit comme un chapeau, on aura du vin plein le tonneau.\u00a0\u00bb[Cosson 3]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 2e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 530 \u00e0 550.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"22 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"22 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"22 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 22 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_janvier","date_clean":"22 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[4].  La tombe du mutin\u00e9 de la Bounty John Adams \u00e0 Pitcairn","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00celes Pitcairn (Royaume-Uni en Oc\u00e9anie Pacifique): Bounty Day \/ \u00ab\u00a0jour du Bounty\u00a0\u00bb en comm\u00e9moration de l'incendie du navire mutin britannique HMS\u00a0Bounty en 1790 (photographie jointe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda de la Democracia \/ jour de la d\u00e9mocratie comm\u00e9morant la fin de la dictature de Marcos P\u00e9rez Jim\u00e9nez en 1958.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Amase de Teano (\u2020 356), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Teano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cl\u00e9ment d'Ancyre (\u2020 309), \u00e9v\u00eaque d'Ancyre et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9lie (\u2020 305), jardinier martyr en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9m\u00e9rentienne (\u2020 304), s\u0153ur de lait de sainte Agn\u00e8s de Rome (21 janvier), cat\u00e9chum\u00e8ne martyre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Eus\u00e8be d'Antioche (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), asc\u00e8te sur le mont Coryph\u00e9e pr\u00e8s d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ildefonse de Tol\u00e8de (\u2020 667), 6e \u00e9v\u00eaque de Tol\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean l'Aum\u00f4nier (\u2020 619), patriarche d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Macaire des Mauges (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9vang\u00e9lisateur des Mauges \u00e0 Saint-Macaire-en-Mauges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maimb\u0153uf (\u2020 480), Irlandais massacr\u00e9 par des brigands pr\u00e8s de Dampierre en Franche-Comt\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Messaline de Foligno (\u2020 253), vierge et martyre \u00e0 Foligno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Parm\u00e9nas (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), l'un des sept premiers diacres, martyr \u00e0 Philippes en Mac\u00e9doine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Salaman l\u2019H\u00e9sychaste (\u2020 400), ermite en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Severin (\u2020 303) et son \u00e9pouse Aquila, martyr(s) \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Maur\u00e9tanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Andr\u00e9 Chong Hwa-gyong (\u2020 1840), cat\u00e9chiste et martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marguerite Molli (\u2020 1505), fondatrice d'un monast\u00e8re \u00e0 Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marianne Cope (\u2020 1918), religieuse au soin des l\u00e9preux \u00e0 Molokai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Denys de l'Olympe (\u2020 1541), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re athonite de Philoth\u00e9ou puis ermite au pied de l'Olympe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gennade de Kostroma\u00a0(ru) (\u2020 1565), moine \u00e0 Komelsk puis higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re de Lioubemov pr\u00e8s de Kostroma.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9merentienne, et ses variantes\u00a0: Em\u00e9rance, \u00c9m\u00e9rance, \u00c9merancienne, \u00c9merence, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Ildefonse, Ildefonsa\/-o, Ildephonse, Ildephonsine, voire aux Alonza\/o, Alfonsa\/o (voir 1er ao\u00fbt des Alphonse, Alfonsina ou Alphonsine et leurs variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Sainte-\u00c9m\u00e9rance, les jours rallongent d'une aune de gance.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Barnard ensoleill\u00e9 rend le vigneron gai.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte \u00c9merance gu\u00e9rit du mal de la panse.\u00a0\u00bb[7] (Anjou)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 3e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 550 \u00e0 583.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"23 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"23 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"23 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 23 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_janvier","date_clean":"23 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de l'\u00e9ducation[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du sport f\u00e9minin, initi\u00e9e en France par le Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel en 2014[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bolivie\u00a0: Alasitas \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des miniatures\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Canton de Vaud, Suisse (Europe)\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique, entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: entre 24 et 26 ianuarius, possible jour de la premi\u00e8re moiti\u00e9 des Sementivae\u00a0(en), Feriae Sementivae, Sementina dies ou Paganalia, jours et f\u00eates annuelles de semences en l'honneur de la d\u00e9esse de la Terre M\u00e8re, M\u00e8re Terre (\/) Tellus \u00e9quivalente de la Ga\u00efa grecque (seconde moiti\u00e9 honorant C\u00e9r\u00e8s ou D\u00e9m\u00e9ter \u00e0 partir du 2 f\u00e9vrier \/ februarius suivant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Babylas d'Antioche (\u2020 250), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Antioche, et les trois enfants Urbain, Prilidien et \u00c9polone, martyrs \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bertrand de Cambrai (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), fondateur de l'abbaye Saint-Bertin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"David d'Arm\u00e9nie (\u2020 694), p\u00e8re de famille martyr \u00e0 Dwin en Arm\u00e9nie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Exup\u00e9rance de Cingoli\u00a0(it) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Cingoli.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00e9licien de Foligno (\u2020 251), \u00e9v\u00eaque de Foligno et martyr sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Guasacht (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Longford.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mac\u00e9done (\u2020 430), ermite dans la r\u00e9gion d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Manchan (\u2020 653), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Liath-Manchain en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcoine (\u2020\u00a0?), Musone, Eug\u00e8ne et M\u00e9tellus, martyrs \u00e0 N\u00e9oc\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Savinien de Rilly (\u2020 275), martyr \u00e0 Rilly-Sainte-Syre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Zamas de Bologne\u00a0(it) (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Zosime de C\u00e9sar\u00e9e (VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Babylone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fran\u00e7ois de Sales (\u2020 1622), \u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve, cofondateur de l'ordre de la Visitation, Docteur de l'\u00c9glise et saint patron de la Savoie (statue proche du vieux centre d'Annecy).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Guillaume Ireland (\u2020 1679), j\u00e9suite et Jean Grove son domestique, martyrs \u00e0 Tyburn (voir aussi 22 et 23 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Joseph-Timoth\u00e9e Giaccardo (\u2020 1948), pr\u00eatre de la soci\u00e9t\u00e9 de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcolin de Forl\u00ec (\u2020 1397), dominicain \u00e0 Forl\u00ec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie Poussepin (\u2020 1744), fondatrice des dominicaines de la pr\u00e9sentation de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paul Chong (\u2020 1840), jeune martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paule Gambara Costa\u00a0(en) (\u2020 1515), veuve du tiers-ordre franciscain \u00e0 Binasco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vincent Lewoniuk (\u2020 1874) et ses compagnons, martyrs de Pratulin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"David IV de G\u00e9orgie dit \u00ab\u00a0le B\u00e2tisseur\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0le Reconstructeur\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0le R\u00e9parateur\u00a0\u00bb (\u2020 1130), roi de G\u00e9orgie dans le Caucase, qui \u00e9difia le monast\u00e8re de Gh\u00e9lati o\u00f9 il mourut\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 26 janvier en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean de Kazan (\u2020 1529), pris en otage \u00e0 Nijni Novgorod par les Tatars musulmans, martyr \u00e0 Kazan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"N\u00e9ophyte le Reclus (\u2020 vers 1214), asc\u00e8te sur l'\u00eele de Chypre, fondateur du monast\u00e8re de la Nouvelle-Sion pr\u00e8s de Paphos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Xenia de Saint-P\u00e9tersbourg \u2014\u00a0ou \u00ab\u00a0Xenia\u00a0\u00bb\u00a0\u2014 (\u2020 vers 1803 ou 1806), asc\u00e8te folle en Christ\u00a0; f\u00eat\u00e9e aussi le 11 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Babylas et sa variante Babel\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Kadeg et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Cado, Cadoc, Caduad, Cast, Kado, Kadog, Kado\u00f9, Kast, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux L\u00e9obard et ses variantes Libert, Li\u00e9bard, Li\u00e9bert, Lyobart, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Neige de saint Babylas, bien souvent on s'en lasse.\u00a0\u00bb[10] (dicton d'Anjou)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 4e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier, Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 583 \u00e0 598.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"24 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"24 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"24 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 24 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_janvier","date_clean":"24 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9cosse (Royaume-Uni) et diaspora \u00e9cossaise\u00a0: souper de Burns durant la nuit de Burns en l'honneur du po\u00e8te \u00e9cossais Robert Burns, au cours de laquelle on d\u00e9guste du haggis en r\u00e9citant des po\u00e8mes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pays de Galles (Royaume-Uni) et diaspora galloise\u00a0: Dydd Santes Dwynwen\u00a0(en) \/ f\u00eate de sainte Dwynwen la sainte patronne locale des amoureux (voir 14 f\u00e9vrier l\u00e0 et ailleurs).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Honduras\u00a0: d\u00eda de la mujer hondure\u00f1a \/ journ\u00e9e de la femme hondurienne)[4].  Du haggis \u00e9cossais","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Russie\u00a0: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0438\u043d \u0434\u0435\u043d\u044c\u00a0(ru) \/ Tatyanin den'  = journ\u00e9e de Tatiana comm\u00e9morant la fondation de l'universit\u00e9 d'\u00c9tat de Moscou par Ivan Chouvalov fils de Tatiana Rodionovna en 1755.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  21 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: entre 24 et 26 ianuarius, possible jour de la premi\u00e8re moiti\u00e9 des Sementivae\u00a0(en), Feriae Sementivae, Sementina dies ou Paganalia, jours et f\u00eates annuelles de semences en l'honneur de la d\u00e9esse de la Terre M\u00e8re, M\u00e8re Terre (\/) Tellus \u00e9quivalente de la Ga\u00efa grecque (seconde moiti\u00e9 honorant C\u00e9r\u00e8s \/ D\u00e9m\u00e9ter \u00e0 partir du 2 f\u00e9vrier \/ februarius suivant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Scientologie\u00a0: Criminon Day comm\u00e9morant la fondation en 1970 du programme scientologue \"Criminon\" visant \u00e0 aider \u00e0 la r\u00e9habilitation des prisonniers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme\u00a0: conversion de Paul \/ paulinienne \u00e0 la suite de sa chute \u00ab\u00a0illumin\u00e9e\u00a0\u00bb de cheval de pers\u00e9cuteur de premiers chr\u00e9tiens sur le chemin de Damas (datation par l'\u00c9glise catholique un mois jour pour jour apr\u00e8s No\u00ebl, comme une \u00e9ni\u00e8me \u00e9piphanie et en p\u00e9riode de rallongement de la lumi\u00e8re du jour dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord, le seul connu pendant longtemps en Orient et en Occident).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agil\u00e9e (\u2020 300), martyr \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ananie de Damas (\u2020 60), compagnon de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Apollon (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), asc\u00e8te en \u00c9gypte pers\u00e9cut\u00e9 sous l'empereur Julien.  Saint Ananie rend la vue \u00e0 saint Paul par Pierre de Cortone en 1631","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Art\u00e9mas de Pouzzoles (\u2020 304), \u00e9colier de Pouzzoles martyr en Campanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bretannio\u00a0(en) (\u2020 380), \u00e9v\u00eaque de Tomis qui confessa la foi devant l'empereur arien Valens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Castin (\u2020 237), s\u00e9nateur de Rome \u00e9lu \u00e9v\u00eaque d'Argyropolis qui transf\u00e9ra son si\u00e8ge \u00e0 Byzance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"D\u00e9m\u00e8tre (\u2020VIIIe\u00a0si\u00e8cle), diacre \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9ochod (\u2020VIIe\u00a0si\u00e8cle), moine \u00e9cossais disciple de saint Colomba d'Iona \u00e9vang\u00e9lisateur de l'\u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gr\u00e9goire de Nazianze (\u2020 390), \u00e9v\u00eaque de Nazianze puis archev\u00eaque de Constantinople, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Juventus (\u2020 363) et Maximus, officiers de la garde de l'empereur romain Julien, martyrs \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mar (\u2020 430), reclus en Syrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pal\u00e9mon (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), anachor\u00e8te en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paul (\u2020 64)\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration de sa conversion sur le chemin de Damas[7] (mais les Paul et variantes sont plut\u00f4t f\u00eat\u00e9s les 29 juin, et les Paule d\u00e8s le lendemain).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Priest de Clermont (\u2020 674), 27e \u00e9v\u00eaque de Clermont-Ferrand et martyr avec saint Amarin, abb\u00e9 de Clermont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Project (\u2020VIIIe\u00a0si\u00e8cle), diacre et martyr \u00e0 Casale en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine d'Amandola\u00a0(it) (\u2020 1450), ermite de Saint Augustin \u00e0 Amandola.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Antoine Swiadek\u00a0(pl) (\u271d 1945), pr\u00eatre martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arcangela Girlani (\u2020 1494), carm\u00e9lite \u00e0 Mantoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Francesco Zirano (\u2020 1603), franciscain martyr \u00e0 Alger.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Henri Suso (\u2020 1366), dominicain de Constance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Manuel Domingo y Sol (\u2020 1909), fondateur des pr\u00eatres ouvriers du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se Grillo Michel (\u2020 1944), fondatrice des petites s\u0153urs de la Divine Providence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Auxence l'\u00c9pirote \/ Auxence d'\u00c9pire (\u0391\u03c5\u03be\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9) (\u2020 1720), originaire de l'\u00c9pire en Gr\u00e8ce, fourreur puis marin, martyr par la main de Turcs \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vladimir (\u2020 1918, Vladimir de Kiev, m\u00e9tropolite de Kiev, martyr\u00a0; f\u00eat\u00e9 par l'\u00c9glise russe le 7 f\u00e9vrier du gr\u00e9gorien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tous les martyrs de la r\u00e9volution russe de 1918 \u00e0 1988.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Art\u00e9mas et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Art\u00e8me, Art\u00e9mia, Art\u00e9mie, Art\u00e9mis, Artemisia, Art\u00e9misia, Arth\u00e8me,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"aux Konhouarn,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Poppon\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00e9ventuellement aux Ga\u00efa, Tellus, Terra, Terre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Le 25 janvier est le jour anniversaire de la naissance du po\u00e8te national de l'\u00c9cosse Robert Burns et donne alors lieu \u00e0 une sorte de f\u00eate nationale officieuse du souper de Burns (voir pr\u00e9c\u00e9demment).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Paul, de gros brouillards si la terre est couverte\u00a0; selon le dire des vieillards, mortalit\u00e9 nous est ouverte.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Paul, l'hiver se rompt le cou ou pour quarante jours se renoue.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Paul, s'entrebattent les vents, celui qui l'emporte dominera l'an.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0De Saint Paul, la claire journ\u00e9e nous annonce une bonne ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Le froid \u00e0 la saint-Paul n'a plus qu'une \u00e9paule.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de la saint-Paul, l'hiver se rompt le col.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Les vents se battront comme des chiffonniers du jour de la conversion de saint Paul \u00e0 la saint Blaise (3 f\u00e9vrier).\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil de saint Priest, abondance de millet.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Un mois avant, un mois apr\u00e8s No\u00ebl, le froid est bon et naturel.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 5e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier, Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 598 \u00e0 613.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"25 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"25 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"25 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 25 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_janvier","date_clean":"25 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Organisation mondiale des douanes (O.M.D.)\u00a0: journ\u00e9e internationale de la douane comm\u00e9morant la cr\u00e9ation de ladite Organisation le 26 janvier 1953[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Australie\u00a0: Australia Day \/ f\u00eate nationale et First Fleet \/Premi\u00e8re flotte c\u00e9l\u00e9brant l'anniversaire de l'arriv\u00e9e des premiers immigrants europ\u00e9ens ci-avant en 1788 bien apr\u00e8s les anc\u00eatres noirs des aborig\u00e8nes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"R\u00e9publique dominicaine\u00a0: d\u00eda de Juan Pablo Duarte \/ jour de Juan Pablo Duarte p\u00e8re de la patrie n\u00e9 un 26 janvier en 1813 supra (et au portrait ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Inde \/ Bahrati[12]\u00a0: jour de la R\u00e9publique \/ Republic day comm\u00e9morant la proclamation de la R\u00e9publique indienne en 1950, avec parade comme celle \u00e0 laquelle le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama assiste en tant qu'invit\u00e9 d' honneur en 2015.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: entre 24 et ce 26 ianuarius, possible jour de la premi\u00e8re moiti\u00e9 des Sementivae\u00a0(en), Feriae Sementivae, Sementina dies ou Paganalia, jours et f\u00eates annuelles de semences en l'honneur de la d\u00e9esse de la Terre M\u00e8re, \"(M\u00e8re) Terre\" ou Tellus \u00e9quivalente de la Ga\u00efa grecque (seconde moiti\u00e9 honorant C\u00e9r\u00e8s \/ D\u00e9m\u00e9ter \u00e0 partir du 2 f\u00e9vrier \/ februarius suivant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ammonas d'\u00c9gypte (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Antoine (17 janvier), asc\u00e8te puis \u00e9v\u00eaque en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Auxile (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Fr\u00e9jus, martyris\u00e9 sur ordre du roi Euric \/ \u00c9varic.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Conan de Man (\u2020 648), moine d'Iona qui \u00e9vang\u00e9lisa l'\u00eele de Man dont il fut l'\u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gabriel de J\u00e9rusalem (\u2020 490), abb\u00e9 du monast\u00e8re f\u00e9minin de Saint-\u00c9tienne \u00e0 J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"M\u00e9lanie l'Ancienne (\u2020 410), veuve romaine, grand-m\u00e8re paternelle de M\u00e9lanie la Jeune.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paule (\u2020 404), veuve romaine, disciple de saint J\u00e9r\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"S\u00e9v\u00e9rien de Mende (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Mende et du pays des Gabales futur G\u00e9vaudan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sym\u00e9on l\u2019Ancien (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), asc\u00e8te au mont Amane pr\u00e8s d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9og\u00e8ne d'Hippone (\u2020 260), \u00e9v\u00eaque d'Hippone, martyr avec trente-six autres compagnons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9oritgide (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), moniale anglaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tite et Timoth\u00e9e d'\u00c9ph\u00e8se (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), disciples et compagnons de Paul de Tarse, \u00e9voqu\u00e9s dans les Actes des Ap\u00f4tres voire comme destinataires voire exp\u00e9diteurs d'\u00e9p\u00eetres, toujours dans le Nouveau Testament.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tujan (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), recteur de Brasparts en Armorique alors en voie de \u00ab\u00a0re-bretonnisation\u00a0\u00bb depuis l'outre-Manche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"X\u00e9nophon (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), avec son \u00e9pouse Marie et leurs fils Jean et Arcade, famille s\u00e9natoriale de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aubry de C\u00eeteaux (\u2020 1108), un des trois fondateurs de l'ordre cistercien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Eystein Erlendsson \/ Augustin Erlendsson (\u2020 1188), \u00e9v\u00eaque de Nidaros.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gabriele Allegra (\u2020 1979), franciscain, traducteur de la Bible en chinois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie de la Dive (\u2020 1794), martyre \u00e0 Angers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Michel Kozal (\u2020 1943), \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Wroc\u0142aw, martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"David de G\u00e9orgie (\u2020 1125 ou 1130), roi de G\u00e9orgie dans le Caucase, qui \u00e9difia le monast\u00e8re de Gh\u00e9lati (autre Saint David les 29 d\u00e9cembre en catholicit\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Alb\u00e9ric et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Auberi, Aub\u00e9ri, Aub\u00e9rie, Aubery(e), Aub\u00e9ry(e), Aubry, etc. (les Aubin et variantes \u00e9tant plut\u00f4t des 1er mars\u00a0; les Albert, Aubert et variantes plut\u00f4t des 15 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Ammonas,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00e9ventuellement aux Ga\u00efa, Tellus, Terra, Terre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux M\u00e9lanie et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: M\u00e9lane, Melania, M\u00e9lania, Melany, M\u00e9linda, Melina, M\u00e9lina, M\u00e9lin\u00e9e, Melusina, M\u00e9lusina, M\u00e9lusine, Milla, Millicent, Millie, Molly, etc. (voir encore les Melaine de Rennes, plut\u00f4t au masculin et d\u00e9sormais les 6 novembre plut\u00f4t que les 6 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Polycarpe, sinon avec les Paule ci-dessus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Timoth\u00e9e et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Tim, Timea, Timeo, Timmy, etc. (comme la veille 25 janvier)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"et aux Tita, Tite, Titus etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Xenophon, X\u00e9nophon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0La sainte-M\u00e9lanie, de la pluie n'en veut mie.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"(Jour de) \u00ab\u00a0sainte-Paule sec et beau, remplit greniers et tonneaux.\u00a0\u00bb[17],[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Polycarpe nous \u00e9charpe.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 6e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 I, du 1er au 26 janvier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 613 \u00e0 637.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"26 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"26 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"26 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 26 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_janvier","date_clean":"26 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Comm\u00e9morations en souvenir de la lib\u00e9ration du camp nazi d\u2019Auschwitz le 27 janvier 1945 (photographie jointe), en particulier en 2005 puis 2015.\nNations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la m\u00e9moire des victimes de l'Holocauste d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par la r\u00e9solution 60\/7 du 1er novembre 2005[3],[4].\nConseil de l'Europe\u00a0: journ\u00e9e de la m\u00e9moire de l\u2019Holocauste et de la pr\u00e9vention des crimes contre l\u2019humanit\u00e9, adopt\u00e9e par les ministres de l\u2019\u00e9ducation des \u00c9tats membres le 18 octobre 2002[5].\nAllemagne\u00a0: Gedenktag f\u00fcr die Opfer des Nationalsozialismus\u00a0(de), journ\u00e9e de comm\u00e9moration des victimes du national-socialisme[6].\nItalie\u00a0: journ\u00e9e de la M\u00e9moire \/ giorno della Memoria, depuis 2000 en m\u00e9moire des victimes du nazisme et du fascisme.\nPologne\u00a0: dzie\u0144 pami\u0119ci ofiar nazizmu \/ journ\u00e9e de la m\u00e9moire des victimes du nazisme.\nRoyaume-Uni\u00a0: Holocaust Memorial Day \/ journ\u00e9e de la m\u00e9moire de l'Holocauste depuis 2001, en souvenir de l'anniversaire de la lib\u00e9ration du camp de concentration et d'extermination nazi d'Auschwitz par l'Union des r\u00e9publiques socialistes sovi\u00e9tiques en 1945.\nListe compl\u00e8te des comm\u00e9morations\u00a0: Holocaust Memorial Days\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Monaco\u00a0: f\u00eate de la patronne de la principaut\u00e9 sainte D\u00e9vote[7] comme ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Avite (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Candide de Banyoles (\u2020 798), m\u00e8re de saint \u00c9m\u00e9r\u00e9, ermite pr\u00e8s du monast\u00e8re de G\u00e9rone en Catalogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"D\u00e9vote (\u2020 304), vierge et martyre en Corse, patronne de la principaut\u00e9 de Monaco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Domitien de Melit\u00e8ne (\u2020 473), moine et diacre en Jud\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9m\u00e9r\u00e9 de Banyoles\u00a0(ca) (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), fondateur du monast\u00e8re de Sant Esteve de Banyoles\u00a0(ca) (saint-\u00c9tienne de Banyuls).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Julien de Sora (\u2020 161), martyr \u00e0 Sora (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Julien du Mans (\u2020 250, 1er \u00e9v\u00eaque du Mans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Loup de Chalon-sur-Sa\u00f4ne (\u2020 610), 10e \u00e9v\u00eaque de Chalon-sur-Sa\u00f4ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maire (\u2020 650), abb\u00e9 d'un monast\u00e8re \u00e0 Val-Beno\u00eet dans les Alpes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maure (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle) et Britte, vierges qui v\u00e9curent aupr\u00e8s du tombeau de saint Martin de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Natalis d'Ulster\u00a0(en) (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), disciple et compagnon de saint Colomba d'Iona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre l'\u00c9gyptien (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sulpice de Baye (\u2020\u00a0?), ermite en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Vitalien (\u2020 671), 76e\u00a0pape.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ang\u00e8le M\u00e9rici ( \u2020 27 janvier 1540), fondatrice de l'ordre de Sainte-Ursule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Georges Matulaitis (\u2020 1927), restaurateur des marianistes polonais et fondateur des servantes de J\u00e9sus dans l'Eucharistie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gelduin de Dol (\u2020 1077), diacre, patron des p\u00e8lerins de Chartres et sa cath\u00e9drale beauceronne et des diacres du dioc\u00e8se de Chartres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Henri de Osso y Cervello (\u2020 1896), fondateur de la compagnie de Sainte Th\u00e9r\u00e8se.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean-Marie Muzei (\u2020 1887), jeune page du roi de l'Ouganda martyris\u00e9 avec saint Charles Lwanga.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean Ier de Warneton (\u2020 1130), disciple de saint Yves de Chartres et \u00e9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Manfred Settala\u00a0(it) (\u2020 1217), ermite au Monte San Giorgio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Michel Pini (\u2020 1522), camaldule, cr\u00e9ateur du chapelet appel\u00e9 \"couronne de Notre-Seigneur\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paul Josef Nardini, (\u2020 1862) fondateur des pauvres franciscaines de la Sainte-Famille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Rosalie du Verdier de la Sorini\u00e8re (\u2020 1794), b\u00e9n\u00e9dictine fille du Calvaire martyre sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"D\u00e9vote,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Julien et variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Giuliano, Julian, Julianne, Juliano, Juluan, etc. Cf. les 16 f\u00e9vrier des Julienne, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Manfred","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"et Vitalien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s sainte-Ang\u00e8le, le jardinier ne craint plus le gel.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps \u00e0 la saint-Julien, promet abondance de biens.\u00a0\u00bb[10] (et \u00ab\u00a0Abondance de bien ne nuit point.\u00a0\u00bb\u00a0?)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Jean brise la glace ou bien faut qu'il la refasse.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire][11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Julien brise la glace, s'il ne la brise il l'embrasse.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 7e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 1 \u00e0 63.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"27 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"27 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"27 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 27 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_janvier","date_clean":"27 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Conseil de l'Europe\u00a0: journ\u00e9e europ\u00e9enne de la protection des donn\u00e9es, initiative du Comit\u00e9 des ministres du Conseil de l'Europe[7] (illustr\u00e9e ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arm\u00e9nie\u00a0: \u0532\u0561\u0576\u0561\u056f\u056b \u0585\u0580 \/ \u00ab\u00a0jour des forces arm\u00e9es\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la formation de l'arm\u00e9e nationale en 1992[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du Nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (d'une ann\u00e9e 2017 du coq par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: f\u00eate de tous les ermites avec lectures de Prov. (11, 7-13) + Lam. (3, 22-32)\u00a0; d'Eph. 6, 10(-17)\u00a0; de Mt. 5, 25-48\u00a0; et pour mots communs \u00e0 Eph. et Mt.\u00a0: \"le mauvais\"\u00a0; \u00e0 Lam. et Mt.\u00a0: \"la joue\"\u00a0; \u00e0 Prov. et Mt.\u00a0: \"justes\", \"m\u00e9chants\" (lectionnaire de J\u00e9rusalem).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Emilien de Trevi\u00a0(it) (\u2020 304), ev\u00eaque de Trevi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Glastien (\u2020 830), \u00e9v\u00eaque de Kinglassie en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Isaac de Ninive (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Ninive et \u00e9crivain mystique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jacques l'Ermite (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite au pied du Mont-Carmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean le Presbyte ou Presbytre (Jean le pr\u00eatre ou\/et l'ancien\u00a0? \u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), un des 72 disciples de J\u00e9sus, \u00e9v\u00eaque d'\u00c9ph\u00e8se.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean de R\u00e9om\u00e9 (\u2020 539), fondateur de l'abbaye Saint-Jean-de-R\u00e9ome (voir aussi J\u00e9r\u00f4me, J\u00e9r\u00e9mie, G\u00e9rardmer, Romaric u encore Remiremont).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Louans (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s de Chinon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pallade l'Anachor\u00e8te (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Thyrse (\u2020 250), Leuce et Callinique et ses compagnons martyrs \u00e0 Apollonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agathe Lin-tchao (\u2020 1858), avec J\u00e9r\u00f4me Lou-Tin-Mey et Laurent Ouang-Ping, martyrs en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Barth\u00e9l\u00e9my Aiutamicristo\u00a0(it) (\u2020 1224), fr\u00e8re convers camaldule \u00e0 Pise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gentille Giusti (\u2020 1530), veuve et m\u00e8re de famille \u00e0 Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Julien de Cuenca\u00a0(es) (\u2020 1207), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Cuenca (Espagne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Julien Maunoir (\u2020 1683), j\u00e9suite missionnaire en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Joseph Freinademetz (\u2020 1908), pr\u00eatre de la soci\u00e9t\u00e9 du Verbe-Divin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie-Louise Montesinos Ordu\u00f1a\u00a0(pl) (\u2020 1937), martyre lors de la guerre civile espagnole, issue de l'action catholique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mo\u00efse Tovini (\u2020 1930), sup\u00e9rieur du s\u00e9minaire de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Olympia Bid\u00e0 \/ Olympe Bida (\u2020 1952), s\u0153ur de Saint-Joseph, martyre du r\u00e9gime communiste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Richard de Vaucelles (\u2020 1160), 2e abb\u00e9 cistercien \u00e0 l'abbaye de Vaucelles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Thomas d'Aquin (\u2020 1274), dominicain, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9odose de Totma (\u2020 1568).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Alwena, Juluan, Maunoir et leurs variantes plus ou moins autant bretonnes\u00a0: Alwenna, Juluenn et Maner.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Charlemagne (ancienne \"saint-Charlemagne\" toujours en vigueur \u00e0 Aix-la-Chapelle\u00a0; canonisation de l'empereur de l'an 800 un 29 d\u00e9cembre mais f\u00eate fix\u00e9e au jour anniversaire de sa mort comme ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux \u00c9phrem (en Orient) et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Efraim, Efrain, Efrayim, Efrem, Efrim, Efryn, Ephraem, Ephraim, Ephra\u00efm, Ephream, Ephrem, Ephrim, Ephrym, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Gentile et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Gentilina, Gentilo, Gentilis, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Jean (\u00e9ni\u00e8me f\u00eate, \u00e0 l'aune de ce pr\u00e9nom aux saints patrons les plus nombreux).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Joseph (f\u00eate locale, f\u00eate majeure les 19 mars) et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Jo, Job (?), Jos, Jos\u00e9, Josemaria, Jos\u00e9pha, Jos\u00e8phe, Jos\u00e9phine, Josette, Josiane, Osip, Youssef, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Thomas (d'Aquin), le froid n'est jamais loin.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour Charlemagne, les \u00e9coliers doivent fermer livres et cahiers.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint Thomas, plante tes pommes de terre si tu en as\u00a0!\u00a0\u00bb[12] (dicton de Guyenne)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Charlemagne, f\u00e9vrier en armes.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si on ne l'a pas fait pour sainte Genevi\u00e8ve, c'est \u00e0 la saint Charlemagne qu'on met la vigne \u00e0 s\u00e8ve.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 8e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 63 \u00e0 99.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"28 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"28 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"28 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 28 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_janvier","date_clean":"28 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"lectures de Zach. 14, 16(-21)\u00a0; Ga. 6, 14(-18)\u00a0; Mt. 24, 27(-35)\u00a0; avec pour mots communs \u00e0 Zach. et Mt.\u00a0: \"familles\" (phyla), \"de la terre\", et jeu de mots sur phylla, \"feuilles\" (Mt. 24, 32).[pas\u00a0clair], dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"M\u00e9moire de la Croix apparue \u00e0 Constantin (probablement l'empereur romain Constantin Ier lors de la bataille du pont Milvius), \u00e0 l'origine principalement connue de sa conversion au christianisme.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Abib (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), Hyper\u00e9chios, Philoth\u00e9e, Jacques, Julien, Romain et Par\u00e9gorios, martyrs de Samosate.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aphraate (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aquilin de Milan (\u2020 1018), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Arnoul (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), soldat et martyr en Flandres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Blath de Kildare (\u2020 523), religieuse \u00e0 Kildare, compagne de sainte Brigitte d'Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Constant de P\u00e9rouse (\u2020 180), 1er \u00e9v\u00eaque de P\u00e9rouse en Ombrie au centre de l'Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Dallan Forgaill (\u2020 598), po\u00e8te et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gildas le Sage (\u2020 570), abb\u00e9 de la presqu'\u00eele de Rhuys et son monast\u00e8re\/abbaye.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Papias (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) et Maur, soldats et martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Potamion d'Agrigente (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'Agrigente.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Radegonde de Chelles (\u2020 685), religieuse \u00e0 l'abbaye de Chelles avec sa marraine la reine sainte Bathilde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sarb\u00e8le (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre, et sa s\u0153ur sainte Barb\u00e9e, martyrs \u00e0 \u00c9desse en Osro\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Savine (\u2020 313), s\u0153ur de saint Savinien de Rilly.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sulpice de Bourges (\u2020 591), 27e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sulpice S\u00e9v\u00e8re (\u2020 410), historien, disciple de saint Martin de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Val\u00e8re de Tr\u00e8ves (\u2020 320), 2e \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agn\u00e8s de Bagno (\u2020 1105), camaldule \u00e0 Bagno di Romagna, ses reliques \u00e9tant au village de Pereto.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Boles\u0142awa Lament (\u2020 1946), fondatrice des s\u0153urs missionnaires de la Sainte-Famille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bronis\u0142aw Markiewicz (\u2020 1912), fondateur de la congr\u00e9gation de Saint Michel Archange.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Villana delle Botti\u00a0(it) (\u2020 1360), m\u00e8re de famille et s\u0153ur la\u00efque tertiaire dominicaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Chryse\u00a0(en) (ca. 41-54), martyr a priori en hell\u00e9nophonie[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"D\u00e9m\u00e8tre de Chio \u2014 ou \u00ab\u00a0Dimitrios de Chios\u00a0\u00bb \u2014 (\u2020 1802), originaire de Chios, martyr \u00e0 Constantinople par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Laurent de Rome (\u2020 1194).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Chryse, Chrysos voire leurs probables variantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Constance, Constant voire leurs variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Constancia, Constantia, Constanz, Constanza, Costanza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Sulpice et ses variantes ou  d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Sulpicia, Sulpiciens, Sulpicio, Sulpicius, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Val\u00e8re et ses variantes ou  d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Valeran, Val\u00e9ran, Val\u00e9rian, Valeriano, Val\u00e9riano, Valerio, Valerius, Valero, Walhere, Wallerand, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la saint Sulpice, le printemps sera propice.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la saint Sulpice, c'est tous les jours comme vache qui pisse.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps de saint Gildas temps de glace.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 9e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 99 \u00e0 113.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"29 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"29 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"29 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 29 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_janvier","date_clean":"29 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia da saudade \/ jour de la saudade illustr\u00e9e ci-contre (voir \u00e9ventuellement le \"blue monday\" de janvier \u00e9galement, au moins dans l'autre h\u00e9misph\u00e8re terrestre, le nord).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Californie, \u00c9tats-Unis\u00a0: Fred Korematsu Day \/ jour de comm\u00e9moration de l'anniversaire de naissance de Fred Korematsu en 1919 plus haut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jour anniversaire de l'assassinat du Mahatma Gandhi en 1948 ci-avant, \u00e0 l'origine de plusieurs c\u00e9l\u00e9brations dans diff\u00e9rents pays\u00a0:\njourn\u00e9e scolaire de la non-violence et de la paix fond\u00e9e en 1964 par le po\u00e8te pacifiste mayorquin Lloren\u00e7 Vidal Vidal en Espagne et dans d'autres divers pays d'Am\u00e9rique latine\u00a0;\nMartyrs' Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour des martyrs\u00a0\u00bb en Inde m\u00eame[6], par exemple.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (.. \/ .. en 2023 voire 22).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sikhisme\u00a0: Maghi\u00a0(en) ou c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 la m\u00e9moire de quarante martyrs sikhs morts en combattant l'arm\u00e9e de l'empire moghol en 1705.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aldegonde de Maubeuge (\u2020 684), fondatrice et 1re abbesse de l'abbaye de Maubeuge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Armentaire de Pavie (\u2020 730), 19e \u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Barsim\u00e9e d'\u00c9desse (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'\u00c9desse, martyr sous l'empereur romain Trajan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bathilde (\u2020 680), reine des Francs et \u00e9pouse du roi des Francs Clovis II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hippolyte d'Antioche (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre d'Antioche qui refusa le schisme de Novat, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Martine de Rome (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Matthias de J\u00e9rusalem (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem d'origine juive.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"P\u00e9r\u00e9grin (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Caltabellotta.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Savine de Lodi\u00a0(it) (\u2020 311), veuve originaire de Lodi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9ophile le Jeune (\u2020 792), gouverneur militaire en Anatolie, martyr en Arabie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Thiatilde (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), abbesse du monast\u00e8re de Freckenhorsten en Westphalie[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aleaume de Burgos (\u2020 1097), moine \u00e0 l'abbaye de la Chaise-Dieu puis au monast\u00e8re de Burgos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Carmen Garc\u00eda Moy\u00f3n (\u2020 1936), br\u00fbl\u00e9e vive par des miliciens \u00e0 Torrent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"David Galv\u00e1n Berm\u00fadez\u00a0(es) (\u2020 1915), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Guadalajara (Mexique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fran\u00e7ois Taylor\u00a0(en) (\u2020 1621), p\u00e8re de famille, martyr \u00e0 Dublin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hab\u00e9rille (\u2020 1100), recluse pr\u00e8s de l'abbaye territoriale de Wettingen-Mehrerau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Hyacinthe Marescotti (\u2020 1640), franciscaine, fondatrice d'\u0153uvres caritatives \u00e0 Viterbe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean Yi (\u2020 1867), martyr \u00e0 Taygu en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Maria Bolognesi (\u2020 1980), mystique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mutien Marie Wiaux (\u2020 1917), fr\u00e8re des \u00e9coles chr\u00e9tiennes \u00e0 Malonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Paul Ho Hyob (\u2020 1840), soldat et martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"S\u00e9bastien Valfr\u00e8 (\u2020 1710), oratorien \u00e0 Turin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Sigismond Pisarski\u00a0(pl) (\u2020 1943), pr\u00eatre et martyr[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Thomas Khuong (\u2020 1860), pr\u00eatre du tiers-ordre dominicain, martyr au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre Ier de Bulgarie (\u2020 969), roi de Bulgarie, disciple de saint Jean de Rila, qui lutta contre le bogomilisme et se fit moine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Th\u00e9odore de Mytil\u00e8ne (\u2020 1784)[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Les Trois Hi\u00e9rarques","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Armentaire\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bathylle et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Bathilda, Bathilde, Bathille, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux Jacinthe et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Cynthia, Cynthie, Hyacintha, Hyacint(h)e, Jacinthie, etc. (et 17 ao\u00fbt),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00e9ventuellement aux Livia, Livie voire Drusilla, Drusille, mais plut\u00f4t alors les 29 septembre comme plus haut en 29[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aux S\u00e9bastien (f\u00eate locale\u00a0; f\u00eate majeure les 20 janvier) et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Bastian, Bastiane, Bastien, Bastienne, S\u00e9bastia, S\u00e9bastian, S\u00e9bastiane, S\u00e9bastienne, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Hippolyte, bien souvent l'hiver nous quitte.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Attention \u00e0 la Sainte-Martine, l'hiver reprend d\u00e8s matines.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Prends garde \u00e0 la sainte Martine, car souvent l'hiver se mutine.\u00a0\u00bb (dicton du Vivarais)[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il fait froid \u00e0 la sainte Bathilde la reine, une fois l'an, \u00e0 la Pentec\u00f4te chantent les raines [rainettes voire grenouilles].\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la Sainte-Martine, l'hiver reprend d\u00e8s matines.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 10e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 113 \u00e0 136.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"30 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"30 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"30 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 30 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_janvier","date_clean":"30 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nauru (Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: f\u00eate nationale et f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant la fin de la colonisation australienne en 1968 (photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  21 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (mardi 1er f\u00e9vrier en 2022[4]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Menton, C\u00f4te d'Azur \/ Riviera franco-proven\u00e7alo-italienne (Alpes-Maritimes, France)\u00a0: d\u00e9but possible du carnaval ou f\u00eate du Citron (figur\u00e9 jusque sur son historique blason ci-contre) entre 31 janvier et 9 mars.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire du patriarche de J\u00e9rusalem Zacharie + c. 615, avec lectures bibliques faisant allusion \u00e0 son exil\u00a0: Ps. 33, 20-21\u00a0; Job 12, 13(-22)\u00a0; Is. 61, 6(-10), dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Aidan de Ferns (\u2020 626) \u2014 ou \u00ab\u00a0Maedhoc\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Abraham le Perse (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'Arbel en M\u00e9sopotamie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Adamnan de Coldingham (\u2020 680), moine au monast\u00e8re de Coldingham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Athanase (\u2020 880), r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Patras sous la menace des Sarrasins, \u00e9v\u00eaque de M\u00e9thone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Bobin (\u2020 766), moine \u00e0 Mo\u00fbtiers-la-Celle puis 23e \u00e9v\u00eaque de Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cyr d'Alexandrie (\u2020 303), Jean, Athanasie et ses filles Th\u00e9odotie, Th\u00e9octistie, Eudoxie, anargyres et martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Dominique de Cordoue (\u2020 984), martyr \u00e0 Cordoue lors des pers\u00e9cutions des Maures.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Eus\u00e8be (\u2020 884), b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gaud d'\u00c9vreux (\u2020 491), 3e \u00e9v\u00eaque d'\u00c9vreux puis ermite en for\u00eat de Scissy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"G\u00e9minien de Mod\u00e8ne (\u2020 348), 4e \u00e9v\u00eaque de Mod\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jules d'Orta (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre, et son fr\u00e8re Julien d'Orta, diacre, missionnaire vers le lac Majeur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marcelle de Rome (\u2020 410), noble dame romaine, veuve et moniale, disciple de Saint J\u00e9r\u00f4me de Stridon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"M\u00e9tran (\u2020 248), martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Morwenna (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite en Cornouailles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pouange (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), confesseur en Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tobie (\u2020 et \u00b0 entre Xe et VIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.), fils de Tobit dans l'Ancien Testament biblique, Isra\u00e9lites de la tribu de Nephthali protagonistes du livre biblique \u00e9ponyme (Bible h\u00e9bra\u00efque et Ancien Testament chr\u00e9tien) dat\u00e9 lui-m\u00eame g\u00e9n\u00e9ralement d'entre le IVe\u00a0si\u00e8cle vers 333 et 175 av. J.-C.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tryphaine (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyre \u00e0 Cyzique dans l'Hellespont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ulphe (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), solitaire pr\u00e8s d'Amiens, au service de l'ermite saint Domice d'Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Victorin (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), Victor, Nic\u00e9phore, Claudien, Dioscore, S\u00e9rapion et Papias, martyrs \u00e0 Th\u00e8bes en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Agathe Yi Kyong-i (\u2020 1840), la\u00efque, martyre en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Augustin Pak Chong-won (\u2020 1840) et Pierre Hong Pyong-ju, cat\u00e9chistes, martyrs de Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Fran\u00e7ois-Xavier Bianchi (\u2020 1815), barnabite, surnomm\u00e9 l'ap\u00f4tre de Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Jean Bosco (\u2020 1888), fondateur italien des sal\u00e9siens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Luigi Talamoni (Louis Talamoni) (\u2020 1926), fondateur de la congr\u00e9gation des s\u0153urs de la Mis\u00e9ricorde de saint Gerard.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Ludovica Albertoni (\u2020 1530), jeune veuve romaine du tiers-ordre franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie Yi In-dong (\u2020 1840), Madeleine Son So-byog, Agathe Yi Kyong-i, Agathe Kwon Chin-i, martyrs de Cor\u00e9e, saints.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Marie Yi Seong-rye (\u2020 1840), martyre en Cor\u00e9e, bienheureuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Martin Manuel (\u2020 1147), pr\u00eatre de la r\u00e9gion de Coimbra, captur\u00e9 par les sarrasins, mort martyr \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Pierre Nolasque (\u2020 1256), fondateur de l'ordre de Notre-Dame-de-la-Merci.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00c9lie Ardounis (\u2020 1686), mort par le feu \u00e0 Calamas au P\u00e9loponn\u00e8se, martyris\u00e9 par des musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Nikita de Novgorod ( \/ Nic\u00e9tas) (\u2020 1108), reclus de la Laure des Grottes de Kiev puis \u00e9v\u00eaque de Novgorod.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Cyr et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Cyrian, Cyrien, Cyrano\u00a0; et au f\u00e9minin\u00a0: Cyria, Cyriane, Cyrianne, Cyrienne,\u00a0etc. (Cyril(le) et variantes les 18 mars)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Gaud et ses \u00e9quivalents germaniques\u00a0: Walde, Waldeck, Waldo (cf. aussi 16 novembre pour une variante bretonne f\u00e9minine possible de Gaud [G\u00f4de], Margaud, Marguerite)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Tobie et ses variantes\u00a0: Tob(b), Tobey, Tobi, Tobias, Tobit, Toby,\u00a0etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Humour\u00a0: jour du drapeau dans l'empire d'Angyalistan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la fin janvier, grenier et foin sont \u00e0 moiti\u00e9.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Pierre, l'hiver s'en va ou se resserre.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 11e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 136 \u00e0 156.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"31 janvier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"31 janvier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"31 janvier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":"le 31 janvier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_janvier","date_clean":"31 janvier","month_id":"01","format_date":"01\/janvier"}]