[{"event":"Journ\u00e9e mondiale du bandeau blanc contre la pauvret\u00e9 rappelant des objectifs du mill\u00e9naire sign\u00e9s en 2010[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Botswana\u00a0: \"Sir Seretse Khama Day\" \/ f\u00eate de Seretse Khama comm\u00e9morant la naissance du premier pr\u00e9sident du pays en 1921 ci-avant[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bulgarie\u00a0: \"July Morning\" \/ f\u00eate du lever du soleil de juillet c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les hippies sur la Mer Noire[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Burundi\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Canada\u00a0:\nf\u00eate du Canada.\nQu\u00e9bec\u00a0: f\u00eate du d\u00e9m\u00e9nagement ou plut\u00f4t un ph\u00e9nom\u00e8ne social, jour de l'ann\u00e9e pendant lequel plus de 200\u00a0000\u00a0d\u00e9m\u00e9nagements auraient lieu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Terre-Neuve-et-Labrador\u00a0: \"Memorial day\" \/ journ\u00e9e souvenir de l'an\u00e9antissement du 1st Newfoundland Regiment \u00e0 la bataille de Beaumont-Hamel en 1916[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9cosse et ses diasporas en Australie, Argentine, Nouvelle-Z\u00e9lande, aux Canada, \u00c9tats-Unis, Royaume-Uni et partout ailleurs dans le monde\u00a0: f\u00eate du tartan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Hong Kong, Chine\u00a0: \"Hong Kong Special Administrative Region Establishment Day\" \/ journ\u00e9e de l'\u00e9tablissement de la R\u00e9gion administrative sp\u00e9ciale de Hong Kong comm\u00e9morant le transfert de la souverainet\u00e9 britannique sur Hong-Kong \u00e0 la Chine en 1997, voire les \u00e9v\u00e9nements de 2019 ci-avant[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mad\u00e8re (Portugal])\u00a0: dia da Madeira\u00a0(pt) \/ f\u00eate de Mad\u00e8re c\u00e9l\u00e9brant son autonomie vis-\u00e0-vis du Portugal en 1976.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Rwanda\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Somalie\u00a0: f\u00eate nationale ou Somali Independence Day, journ\u00e9e de l'ind\u00e9pendance somalienne c\u00e9l\u00e9brant son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'Italie en 1960[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Suriname\u00a0: Ketikoti ou f\u00eate de l'abolition de l'esclavage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00celes Vierges britanniques\u00a0: f\u00eate du territoire[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Calais (\u2020 vers 545) -ou Karilef ou Karilefus ou Carilefus- dit \u00ab\u00a0l'Auvergnat\u00a0\u00bb, moine de l'Abbaye Saint-Mesmin de Micy pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans, fondateur et premier abb\u00e9 d'Anisole dans le Maine fran\u00e7ais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cybard (\u2020 581) -ou \u00c9parque ou Eparchius-, pr\u00eatre, thaumaturge et reclus \u00e0 Angoul\u00eame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Domitien (\u2020 440), abb\u00e9, fondateur d'un monast\u00e8re \u00e0 Saint-Rambert de Joux au dioc\u00e8se de Belley en Bugey.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Servan de Culross ou Servan, \u00e9v\u00eaque-abb\u00e9 de Culross en \u00c9cosse au Royaume-Uni (VIe\u00a0si\u00e8cle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Thierry (\u2020 533) -ou Theodoricus-, abb\u00e9 du Mont d'Or pr\u00e8s de Reims en Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Thomas (Ier\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tre parfois surnomm\u00e9 l'incr\u00e9dule, \u00e9vang\u00e9lisateur suppos\u00e9 des Indes (date indienne, les Grecs le f\u00eatent le 6 octobre et les Latins le 21 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aaron (\u2020 -1471), personnage biblique de l'Ancien Testament, proph\u00e8te, fr\u00e8re de Mo\u00efse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean-Baptiste (\u2020 1794), Jean-Baptiste Duverneuil ou p\u00e8re L\u00e9onard, carme d\u00e9port\u00e9 aux pontons de Rochefort sous la r\u00e9volution fran\u00e7aise et mort martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nicaise de Sicile\u00a0(en) (\u2020 1187), martyr de l'Ordre de Saint-Jean de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Olivier (1629-1681), Olivier \/ Oliver Plunket(t), archev\u00eaque et primat d'Irlande (cf. 12 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aaron\u00a0,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Esther\u00a0 et ses variantes\u00a0: Astart\u00e9, Ester, Esterina et Esth\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Goulven et ses variantes bretonnes masculines\u00a0: Golven, Gonvel, Gonven, Goulien, Goulven, Goulwen, Goven\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Goulvena, Goulvenez, Goulwena, Goulwenez.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Olivier et sa variante Oliver (cf. 12 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Servan\u00a0 et ses formes f\u00e9minines\u00a0: Servane et Servanne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Thierry, aux champs jour et nuit.\u00a0\u00bb [14] (pleine p\u00e9riode des moissons, dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord, le mois de messidor des r\u00e9volutionnaires fran\u00e7ais de 1789 sqq)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie que saint Calais am\u00e8ne, durera au moins six semaines.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la saint Calais, il pleut quarante jours apr\u00e8s.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 10e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs places, voies, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Premier-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"1er juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"1er juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"1er juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 1er juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_juillet","date_clean":"1er juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bahia (Br\u00e9sil)\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cura\u00e7ao (Antilles n\u00e9erlandaises, Pays-Bas)\u00a0: dia di bandera \/ f\u00eate du drapeau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sienne (Italie)\u00a0: \u00ab\u00a0palio di Provenzano\u00a0\u00bb, premi\u00e8re course \u00e9questre du palio de Sienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0:\nstation \u00e0 Qiriathiarim \/Qyriat-Y\u00e9harim \/ f\u00eate de l'Arche d'Alliance, avec lectures de\u00a0: I Rg. 6, 19 \u2013 7, 2a + II Rg. 6, 12b-19; H\u00e9b. 9, 1-10; Mt. 5, 17-20 (mot commun: peut-\u00eatre entrer), dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem\u00a0;\nd\u00e9position du voile de Marie la m\u00e8re de Dieu dans l'\u00e9glise des Blachernes de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Martinien (Ier\u00a0si\u00e8cle), Martinien de Rome, soldat romain affect\u00e9 \u00e0 la surveillance des d\u00e9tenus de la prison Mamertino \u00e0 Rome, avec Processe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Colomban (\u00b0 540 - \u2020 615), d'origine irlandaise, abb\u00e9 de Luxeuil (aujourd'hui \"-les-Bains\") et de Bobbio\u00a0; date locale, f\u00eat\u00e9 aussi le 23 novembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bernardino (\u2020 1616), Bernardino Realino ou Bernardin, n\u00e9 en \u00c9milie (Italie), \u00e9tudiant \u00e0 Bologne, pr\u00eatre et j\u00e9suite (voir aussi 20 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Colombe (\u2020 1801), Colombe Kang Wan-suk, la\u00efque, martyre en Cor\u00e9e, bienheureuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Eug\u00e9nie (\u00b0 1876 - \u2020 1904), Eug\u00e9nie Joubert, bienheureuse, religieuse de la Sainte-Famille du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean et Pierre (\u2020 1420 et 1421), Jean et Pierre Becchetti ou Giovanni et Pietro Becchetti, bienheureux, pr\u00eatres de l\u2019Ordre des Ermites de Saint-Augustin (nombreuses autres saint-Jean et saint-Pierre dont le tout r\u00e9cent 29 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"J\u00e9roche (et J\u00e9r\u00f4me les 30 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Juliane (\u2020 1801), Juliane Kim Yeon-i, la\u00efque chr\u00e9tienne cor\u00e9enne, martyre de Cor\u00e9e, b\u00e9atifi\u00e9e en 2014.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mon\u00e9gonde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Oudoc\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Suzanne (\u2020 1801), Suzanne Kang Gyeong-bok, la\u00efque chr\u00e9tienne cor\u00e9enne, martyre de Cor\u00e9e, b\u00e9atifi\u00e9e en 2014.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Viviane (\u2020 1801), Viviane Mun Yeong-in, la\u00efque chr\u00e9tienne cor\u00e9enne, martyre de Cor\u00e9e, bienheureuse (et 2 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Saint Jean de Shanghai et de San Francisco (\u00b01896 - \u20201966), \u00e9v\u00eaque de Shanghai puis de San Francisco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Colomban (f\u00eate majeure le 23 novembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ouzog et sa variante de breton Oudoc\u00e9e[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 partir du 2 juillet, plus de laine, ni de corset.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut le 2 juillet, tout le mois sera ennuy\u00e9.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0La pluie de la Visitation (le 31 mai), tombe six semaines sur la maison.\u00a0\u00bb (jusqu'\u00e0 ce 2 juillet et au-del\u00e0\u00a0?)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la Visitation, pluie \u00e0 discr\u00e9tion.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 11e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs places, voies, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Deux-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"2 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"2 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"2 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 2 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_juillet","date_clean":"2 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e internationale sans sacs plastique[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Argentine\u00a0:\nd\u00eda del bioingeniero \/ journ\u00e9e des bio-ing\u00e9nieurs[4].\nD\u00eda Nacional del Locutor\u00a0(es) \/ journ\u00e9e nationale des pr\u00e9sentateurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bi\u00e9lorussie\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'ex-URSS voire de la Russie voisine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00celes Vierges des \u00c9tats-Unis\u00a0: Emancipation Day\u00a0(en) \/ f\u00eate l'\u00c9mancipation.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nstation \u00e0 Saint-Th\u00e9odore, fondation de Jean, avec lectures de\u00a0: II Cor. (4, 7-15), de Lc 16, 1-16 (\u00e9p\u00eetre choisie pour le mot vases\u00a0; \u00e9vangile pour le th\u00e8me de l\u2019intendant), dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.\nF\u00eate locale[O\u00f9\u00a0?] des Rois Mages (f\u00eat\u00e9s principalement vers les 6 janvier pour l'\u00c9piphanie).[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anatole de Constantinople (\u2020 458), patriarche de Constantinople de 451 \u00e0 458, qui participa au concile de Chalc\u00e9doine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Dathe (\u2020 190) -ou \u00ab\u00a0Datus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Dathius\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Ravenne en \u00c9milie-Romagne durant le r\u00e9pit des pers\u00e9cutions sous l'empereur Commode, confesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Goulven de L\u00e9on (\u2020 616), \u00e9v\u00eaque et ermite breton armoricain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gunthiern (\u2020 vers 500) -ou \u00ab\u00a0Gunthiern de Kervignac\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Gouzhiern\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gurthiern\u00a0\u00bb-, noble gallois, moine de Land\u00e9vennec, ermite \u00e0 Groix, ap\u00f4tre de Quimperl\u00e9 et ermite \u00e0 Kervignac, en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"H\u00e9liodore d'Altino (\u2020 vers 410), originaire de Dalmatie, \u00e9v\u00eaque d'Altino pr\u00e8s d'Aquil\u00e9e en V\u00e9n\u00e9tie, ami et correspondant de saint J\u00e9r\u00f4me de Stridon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Hyacinthe le Cubiculaire (\u2020 entre 98 et 116), chamberlain (cubiculaire) de l'empereur romain conqu\u00e9rant Trajan, martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ir\u00e9n\u00e9e de Chiusi (\u2020 273 ou 275), diacre, avec Mustiole, vierge, tous deux martyrs \u00e0 Chiusi en Toscane sous l'empereur romain Aur\u00e9lien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean de Moscou (\u2020 1589), fol-en-Christ et proph\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"L\u00e9on II  (\u2020 683), 80e pape de 681 \u00e0 683, patriarche de Rome\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 28 juin en Orient[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marc (IVe\u00a0si\u00e8cle), avec Mucien (ou \u00ab\u00a0Mocios\u00a0\u00bb), Paul et un enfant, martyrs en M\u00e9sie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Memnon (\u2020 entre 303 et 305), le centurion, disciple de saint S\u00e9v\u00e8re, avec ses trente-huit compagnons[8], tous martyrs en Thrace sous l'empereur Diocl\u00e9tien\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9s le 23 ao\u00fbt en Orient[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Thomas (Ier\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tre appel\u00e9 Didyme (\u00ab\u00a0le jumeau\u00a0\u00bb) voire l'incr\u00e9dule (aussi la veille 2 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anatole (IIIe\u00a0si\u00e8cle), originaire d'Alexandrie en \u00c9gypte, sacr\u00e9 \u00e9v\u00eaque par Th\u00e9octecne de C\u00e9sar\u00e9e de Palestine, retenu \u00e0 Laodic\u00e9e sur le chemin du concile d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gelduin (\u2020 1123), abb\u00e9 d'un monast\u00e8re pr\u00e8s de Douai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Joseph Nguyen \u00d0\u00ecnh Uyen (1775 - 1838), cat\u00e9chiste et martyr au Tonkin (nord de l'actuel Vietnam).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie-Anne Mogas Fontcuberta (1827 - 1886), bienheureuse, fondatrice des S\u0153urs franciscaines missionnaires de la M\u00e8re du divin Pasteur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Philippe Phan Van Minh  (\u2020 1853), pr\u00eatre et martyr vietnamien d\u00e9capit\u00e9 dans la ville de V\u0129nh Long en Cochinchine (sud de l'actuel Vietnam) sous l\u2019empereur T\u1ef1 \u0110\u1ee9c.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Raymond Gayrard (\u2020 1118), chanoine de la basilique Saint-Sernin \u00e0 Toulouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anatole (XIIe\u00a0si\u00e8cle), moine de la Laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anatole (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), moine de la Laure des Grottes de Kiev diff\u00e9rent du pr\u00e9c\u00e9dent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Anatole, confitures dans la casserole\u00a0!\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil du jour Saint-Anatole, pour la moisson joue un grand r\u00f4le.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Thomas, les jours sont au plus bas.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 12e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs places, voies, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Trois-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"3 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"3 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"3 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 3 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_juillet","date_clean":"3 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del m\u00e9dico rural \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du m\u00e9decin rural\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la naissance du docteur Esteban Laureano Maradona\u00a0(es) en 1895 ci-avant[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0: Independence Day \/ f\u00eate nationale am\u00e9ricaine f\u00e9d\u00e9rale (voir 1776 ci-avant et photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Philippines\u00a0: Philippine Republic Day\u00a0(en) comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance des Philippines vis-\u00e0-vis des \u00c9tats-Unis (apr\u00e8s l'Espagne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Rwanda\u00a0: f\u00eate de la lib\u00e9ration marquant la fin du g\u00e9nocide en 1994[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda del arquitecto \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'architecte\u00a0\u00bb)[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Agg\u00e9e et Os\u00e9e (VIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. et VIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.), proph\u00e8tes\u00a0; date occidentale, Os\u00e9e est f\u00eat\u00e9 seul le 17 octobre en Orient[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Andr\u00e9 de J\u00e9rusalem  (\u2020 740) -ou \u00ab\u00a0Andr\u00e9 de Cr\u00e8te\u00a0\u00bb-, originaire de Damas, archev\u00eaque de Gortyne en Cr\u00e8te, auteur du \u00ab\u00a0Grand canon\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aur\u00e9lien  (\u2020 895), moine b\u00e9n\u00e9dictin, abb\u00e9 d'Ainay puis de Saint-Claude et de Nantua, \u00e9v\u00eaque de Lyon, qui participa au concile de Troyes en 878.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Berthe de Blangy (644 - 723), fille du comte Rigobert, veuve du comte Sigefroi, m\u00e8re des saintes Gertrude et D\u00e9otile, abbesse de Blangy-en-Ternois, en Artois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Florent de Cahors (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Cahors en Quercy et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jucondien  (\u2020\u00a0?) -ou \u00ab\u00a0Jucindin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Jucindien\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Jocondien\u00a0\u00bb-, martyr jet\u00e9 \u00e0 la mer en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Laurian (\u2020 544) -ou \u00ab\u00a0Laurien\u00a0\u00bb-, originaire des bords du Danube, diacre \u00e0 Milan puis \u00e9v\u00eaque \u00e0 S\u00e9ville, martyr par la main d'ariens \u00e0 Vatan en Berry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Martin de Tours (\u2020 397), soldat romain charitable devenu ermite mystique puis \u00e9v\u00eaque chr\u00e9tien\u00a0; anniversaire de sa cons\u00e9cration \u00e9piscopale (\u00ab\u00a0Saint-Martin d'\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb, voir 11 novembre  pour celle d'hiver).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Namphamon (\u2020 198 ou 200) -ou \u00ab\u00a0Namphamonem\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Namphanion\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Namphanionem\u00a0\u00bb-, premier martyr d'Afrique, avec ses compagnons saints Miggine (ou Mygdine), Lucita (ou Lucitas) et Sanamis (ou Sana\u00eb), martyrs \u00e0 Madaure en Numidie sous Septime S\u00e9v\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Oda de Canterbury (\u2020 959), archev\u00eaque de Canterbury \/ Cantorb\u00e9ry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Th\u00e9odore (\u2020 310), \u00e9v\u00eaque de Cyr\u00e8ne en Libye, confesseur et martyr lors de la pers\u00e9cution de l'empereur romain Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Valentin (\u2020 547), pr\u00eatre et confesseur \u00e0 Griselles pr\u00e8s de Langres en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Albert de Lodi (\u2020 1179), \u00e9v\u00eaque et patron de Lodi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Antoine Daniel (1600 - 1648), pr\u00eatre j\u00e9suite martyr au Canada, cribl\u00e9 de fl\u00e8ches tel l'antique saint S\u00e9bastien et br\u00fbl\u00e9 par des Iroquois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Catherine (\u2020 1836) -ou \u00ab\u00a0Catinon Menette\u00a0\u00bb-, bienheureuse tertiaire dominicaine dans la r\u00e9gion de Mauriac.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"C\u00e9side  (1873 - 1900) -\u00ab\u00a0C\u00e9side Giacomantonio\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Cesidio Giacomantonio\u00a0\u00bb en italien-, pr\u00eatre franciscain n\u00e9 en Italie, martyr en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9lisabeth de Portugal (1271 - 1336) -ou \u00ab\u00a0Isabelle d'Aragon\u00a0\u00bb-, fille du roi d'Aragon Pierre III, \u00e9pouse du roi de Portugal Denis Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Guillaume d'Hirschau (\u2020 1091), abb\u00e9 d'Hirschau en Bavi\u00e8re (et 10 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"William Andleby (\u2020 1597), pr\u00eatre n\u00e9 \u00e0 Eton, bienheureux, avec ses compagnons la\u00efcs Henri Abbot, Thomas Warcop et \u00c9douard Fulthrop, tous martyrs \u00e0 York en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean Corneille\u00a0(en) (\u2020 1594) -ou \u00ab\u00a0John Cornelius\u00a0\u00bb-, pr\u00eatre j\u00e9suite, descendant d'Irlandais n\u00e9 \u00e0 Bodmin, avec les la\u00efcs Thomas Bosgrave, John Carey et Patrick Salmon, tous bienheureux martyrs \u00e0 Dorchester (Dorset du sud de l'Angleterre) sous la reine \u00c9lisabeth Ire de cette derni\u00e8re l'Eire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean de Vespiniano (\u2020 1334), bienheureux la\u00efc \u00e0 Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Joseph Kowalski (1911 - 1942), bienheureux, pr\u00eatre sal\u00e9sien polonais, martyr du nazisme \u00e0 Auschwitz (et 19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maria Crocifissa Curcio (1877 - 1957) -ou \u00ab\u00a0Rosa Curcio\u00a0\u00bb-, bienheureuse, fondatrice de la Congr\u00e9gation des Carm\u00e9lites missionnaires de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant-J\u00e9sus (et 23 ao\u00fbt pour Rose de Lima, 4 septembre pour Rosalie, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Modestin de J\u00e9sus et Marie (1802-1854) n\u00e9 Domenico Mazzarella, pr\u00eatre franciscain italien, serviteur des habitants du bidonville de Naples, mort du chol\u00e9ra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Oldoric (\u2020 1046) -ou \u00ab\u00a0Odolric\u00a0\u00bb-, chanoine et archidiacre de Langres en Champagne, archev\u00eaque de Lyon, empoisonn\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pier Giorgio Frassati (\u2020 1925) -ou \u00ab\u00a0Pierre-Georges Frassati\u00a0\u00bb-, bienheureux, militant dans des associations de la\u00efcs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ulrich d'Augsbourg (\u00b0 vers 890 - \u2020 973) -ou \u00ab\u00a0Ulric\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Udalric\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque d'Augsbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Andr\u00e9 Bogolioubovski (\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043b\u044e\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439) (\u2020 1174), prince du Rus' de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Andrei Roublev (\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0420\u0443\u0431\u043b\u0451\u0432) (\u2020 vers 1420) -ou \u00ab\u00a0Andr\u00e9 l'Iconographe\u00a0\u00bb-, moine et peintre russe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9lisabeth (cf. f\u00eate majeure les 17 novembre pour la plupart de ses variantes, 22 f\u00e9vrier des Isabelle et variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Balae et ses variantes bretonnes\u00a0: Bachla, Ballay, Valy, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Laurian (cf. 10 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Sainte-Berthe, moisson ouverte.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Sainte-Berthe, se cueille l'amande verte.\u00a0\u00bb[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 13e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"4 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"4 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"4 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 4 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_juillet","date_clean":"4 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aix-en-Provence, Avignon (France)\u00a0: date possible pour les d\u00e9buts des festivals d'art lyrique et de th\u00e9\u00e2tre T.N.P. jusque vers le 28 juillet parfois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Alg\u00e9rie\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Arm\u00e9nie\u00a0: f\u00eate de la Constitution[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cap-Vert\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Douai (France)\u00a0: date possible pour la f\u00eate de Gayant le premier dimanche qui suit le 5, entre 6 et 12 juillet (voir aussi carnavals de f\u00e9vrier et mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00cele de Man (Royaume-Uni)\u00a0: Tynwald Day \/ f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Venezuela\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Athanase l'Athonite (\u2020 vers 1000), fondateur du monast\u00e8re de la Grande Laure de l'Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cyprien (\u2020 1679) dit \u00ab\u00a0le Jeune\u00a0\u00bb, originaire de Gr\u00e8ce centrale, pr\u00eatre au monast\u00e8re de Koutloumousiou au Mont-Athos, hi\u00e9romoine, martyr par la main de musulmans \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cyprille (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), avec Aroa et Lucie, martyres \u00e0 Cyr\u00e8ne en Libye antique durant la pers\u00e9cution de l'empereur romain Diocl\u00e9tien\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9es la veille 4 juillet en Orient[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Modw\u00e8ne de Whitby (\u2020 vers 695) -ou \u00ab\u00a0Modwene\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Modwenna\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Modiv\u00e8ne\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Medana\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Edana\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Merryn\u00a0\u00bb-, abbesse de Whitby en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Zo\u00e9 (\u2020 vers 286) -ou \u00ab\u00a0Zoa\u00a0\u00bb-, martyre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Antoine-Marie Zaccaria (\u2020 1539), fondateur des Barnabites.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Athanase (\u2020 451), diacre de l'Anastasis de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cast (vers 522 - VIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Kast\u00a0\u00bb-, moine irlandais, venu en Bretagne armoricaine \u00e0 l'\u00e9poque du monachisme celtique, disciple de saint Jagud \/ Jacut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Dom\u00e8ce (Ve\u00a0si\u00e8cle) dit \u00ab\u00a0le M\u00e9decin\u00a0\u00bb, ermite au mont Qouros en Arm\u00e9nie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9lie de Bourdeille (1413 - 1484) -ou \u00ab\u00a0H\u00e9lie de Bourdeilles\u00a0\u00bb-, bienheureux, \u00e9v\u00eaque de P\u00e9rigueux puis archev\u00eaque de Tours puis cardinal et confesseur du roi de France Louis XI \u00e0 l'instar de l'Italien saint Fran\u00e7ois de Paule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Fragan et Gwenn (Blanche) (Ve\u00a0si\u00e8cle), mari et femme originaires du Pays de Galles, r\u00e9fugi\u00e9s en Bretagne qui y auraient \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 l'Armorique, parents de saint Gu\u00e9nol\u00e9 de Land\u00e9vennec, saint Jacut supra et sainte Klervi, patrons de Ploufragan et de Saint-Fr\u00e9gant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mars (VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Nantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Modw\u00e8neModw\u00e8ne (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle) -\u00ab\u00a0Modw\u00e8ne de Burton\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Edana\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Medana\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Merryn\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Modwenna\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Modiv\u00e8ne\u00a0\u00bb-, vierge et abbesse (cf. Modw\u00e8ne de Whitby supra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Elisa Giambelluca (1941-1986), professeure de math\u00e9matiques, directrice de lyc\u00e9e, d\u00e9clar\u00e9e v\u00e9n\u00e9rable par le pape Fran\u00e7ois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Saint Num\u00e9rien (Numerianus) (\u2020 657 ou 666), archev\u00eaque de Tr\u00e8ves en Rh\u00e9nanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Serge de Radon\u00e8ge (\u2020\u00a0?, invention en 1421 de ses reliques).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte Zo\u00e9, jeunes o\u00e9s (oies).\u00a0\u00bb[17],[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 14e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"5 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"5 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"5 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 5 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_juillet","date_clean":"5 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du baiser[9],[10].  D\u00e9tail de foule lors de f\u00eates de San Ferm\u00edn dans une plaza de toros \u00e0 Pampelune en Navarre et Pays basque","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Comores\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant leur ind\u00e9pendance de 1975.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Kazakhstan (ex-Union sovi\u00e9tique puis C.\u00c9.I.)\u00a0: f\u00eate de la capitale Noursoultan (anciennement Astana)[11], re-nomm\u00e9e pour l'instant du pr\u00e9nom de son chef de l'\u00c9tat abdicataire de 2019 Nazarba\u00efev le jour de l'anniversaire de la naissance en 1940 ci-avant de ce dernier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Lituanie\u00a0: jour de l'\u00c9tat[12] pour c\u00e9l\u00e9brer le couronnement de Mindaugas en 1253 (plus haut \u00e9galement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Malawi\u00a0: f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance et de la R\u00e9publique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pampelune (Espagne)\u00a0: d\u00e9but des f\u00eates de San Ferm\u00edn en illustration ci-contre (voir aussi 25 septembre des Hermann sinon 11 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Tch\u00e9quie\u00a0: f\u00eate de Jan Hus (1415)[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bouddhisme\u00a0: anniversaire de la naissance du 14e dala\u00ef-lama tib\u00e9tain en 1935 supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Asteios (\u2020 vers 100), \u00e9v\u00eaque de Dyrrachium en Nova Epirus (aujourd'hui Durazzo ou Durr\u00ebs en Albanie), martyr sous Trajan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Berthier (\u2020 715 ou 764 ou 775) -ou \u00ab\u00a0Berthaire\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Bathaire\u00a0\u00bb-, pr\u00eatre, avec son diacre saint Athal\u00e8ne -ou \u00ab\u00a0Attalein\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Attale\u00a0\u00bb-, p\u00e8lerins d'Aquitaine, martyrs \u00e0 Menoux non loin de Faverney en Franche-Comt\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cyrille de Thessalonique (\u2020 1566), cordonnier puis moine de Chilandar, martyr br\u00fbl\u00e9 vif \u00e0 Thessalonique par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Dominique (\u2020 entre 300 et 305), vierge et martyre en Campanie sous l'empereur romain Diocl\u00e9tien (voir aussi 8 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gervais (IVe\u00a0si\u00e8cle), diacre de l'\u00c9glise du Mans, martyr par la main de brigands \u00e0 l'actuelle Saint-Gervais-en-Valli\u00e8re en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Goar de Rh\u00e9nanie (\u2020 575), pr\u00eatre et solitaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Isa\u00efe (VIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.) -ou \u00ab\u00a0\u00c9sa\u00efe\u00a0\u00bb-, proph\u00e8te du Tanakh (Ancien Testament) qui aurait v\u00e9cu sous le r\u00e8gne de Hizquya (\u00c9z\u00e9chias)\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 9 mai en Orient[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Lucie de Campanie (\u2020 301), martyre avec 24 compagnons\u00a0; honor\u00e9e aussi le 25 juin (et voir 13 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Noyale ou \u00ab\u00a0Nolwenn\u00a0\u00bb de Pontivy (VIe\u00a0si\u00e8cle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sexburge d'Ely (\u2020 699) -ou \u00ab\u00a0Sexburga\u00a0\u00bb-, s\u0153ur de sainte Etheldrede, \u00e9pouse d'Erconbert roi de Kent, puis moniale et enfin abbesse d'Ely en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Siso\u00e8s de Sc\u00e9t\u00e9 (\u2020 vers 429) dit \u00ab\u00a0le Grand\u00a0\u00bb, p\u00e8re du d\u00e9sert du monachisme chr\u00e9tien des premiers si\u00e8cles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ang\u00e8le de Boh\u00eame (\u2020 1243), recluse dans le monast\u00e8re de Prague (voir aussi 27 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Augustin (1750 - 1794) -ou \u00ab\u00a0Augustin-Joseph Desgardin\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0fr\u00e8re \u00c9lie\u00a0\u00bb-, bienheureux, religieux cistercien martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise ( voir encore 27 mai et 28 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maria Goretti (1890 - 1902) dite \u00ab\u00a0santa Marietta \/ sainte Mariette\u00bb, vierge et martyre (voir 15 ao\u00fbt et 1er janvier \"mariaux\" entre nombreux autres, 22 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Suzanne Deloye (\u2020 1794) -ou \u00ab\u00a0Susanne\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0S\u0153ur Marie-Rose\u00a0\u00bb-, b\u00e9n\u00e9dictine de Caderousse, martyre \u00e0 Orange avec trente-deux religieuses de divers ordres sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Siso\u00e8s autre que supra (\u2020 XIIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite des grottes de Kiev en Ukraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Goar,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Isa\u00efe,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie-Rose (et 23 ao\u00fbt etc.),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nolwen et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Nolwenn et Nolwenne\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sexburge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 15e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Six-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"6 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"6 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"6 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 6 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_juillet","date_clean":"6 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Asie\u00a0: d\u00e9but de la p\u00e9riode dite de petite chaleur ou xi\u01ceosh\u01d4 (en chinois mandarin) jusqu'au 22 juillet, li\u00e9e sans doute en partie \u00e0\u00a0:\nla f\u00eate Chih Nu de la Voie lact\u00e9e (Chine etc.)[5]\u00a0;\nou \u00e0 la f\u00eate Tanabata des \u00e9toiles (Japon et shinto\u00efsme)\u00a0;\netc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maghreb pan-berb\u00e8re\u00a0: la\u00efnsara \/ feu de joie et fumigation des arbres fruitiers en ce 24 yunyu (cf. \"Tradition\" voire superstitions infra?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"N\u00e9pal\u00a0: ancienne f\u00eate d'anniversaire de naissance en 1947 ci-avant du dernier roi du pays devenu une r\u00e9publique vers 2008 (voir 20 septembre etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pampelune (Navarre, Pays basque, Espagne)\u00a0: second jour des f\u00eates du saint Firmin des 25 septembre (Hermann) sinon 11 octobre et point d'orgue[6] des f\u00eates \u00e9ponymes lanc\u00e9es la veille 6 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00celes Salomon\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Tanzanie\u00a0: Saba Saba Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du saba saba\u00a0\u00bb ou \"7 \/ 7\" comm\u00e9morant la fondation du parti politique Union nationale africaine du Tanganyika (TANU) en 1954.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Y\u00e9men\u00a0: Unity Factory Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des usines\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean-Baptiste (Ier\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Jean le Baptiste\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Yohanan\u00a0\u00bb le baptiseur et \"pr\u00e9curseur\"-, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres personnages du Nouveau Testament, pr\u00e9dicateur en Palestine au temps de son suppos\u00e9 cousin J\u00e9sus-Christ\u00a0; f\u00eat\u00e9 par l'\u00c9glise orthodoxe le 7 juillet du calendrier gr\u00e9gorien (nativit\u00e9), le 11 septembre (martyre) ainsi que le 20 janvier (bapt\u00eame du Christ), il est le seul saint f\u00eat\u00e9 trois fois dans l'ann\u00e9e dans la Slava (martyre)[10] (correspondant au r\u00e9cent 24 juin gr\u00e9gorien \/ catholique et \u00e0 sa vigile le 23 juin dans la nuit).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Carissime (VIIe\u00a0si\u00e8cle), noble dame du Limousin exemplaire en mariage puis veuvage, qui fonda le monast\u00e8re Saint-Martin de Rozeille pr\u00e8s d'Aubusson dans la Marche de France au limes de l'Occitanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c6thelburh (\u2020 vers 695) -ou \u00ab\u00a0Aubierge\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Aubi\u00e8re\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Adalberge\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Edelburga\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ethelberga\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ethelburgh\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Edelburge\u00a0\u00bb-, princesse anglo-saxonne, fille du roi Anna d'Est-Anglie et abbesse de Faremoutiers dans la Brie (voir aussi Sainte Audrey les 23 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"H\u00e6dde (\u2020 705) -ou \u00ab\u00a0Hedde\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Winchester dans le Wessex (Bretagne anglicis\u00e9e d'outre-mer\/-Manche par rapport \u00e0 la Bretagne d'Armorique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Antonin Fantosati et Joseph Marie Gambaro (\u2020 1900), pr\u00eatres franciscains, martyrs en Chine dans la province du Hunan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Beno\u00eet XI (1240 - 1304), bienheureux, 192e pape de 1303 \u00e0 1304 plus haut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Davanzeto (\u2020 1295), bienheureux originaire de Toscane, pr\u00eatre du Tiers-Ordre de saint Fran\u00e7ois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ralph Milner (\u2020 1591) -ou \u00ab\u00a0Raoul\u00a0\u00bb-, le laboureur, avec","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Roger Dickenson (\u2020 1591), le pr\u00eatre,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"et Laurent Humphrey le bienheureux (\u2020 1591), tous trois martyrs en Angleterre (\u2020 1591).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Aubierge, vole fil de la Vierge.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand, \u00e0 Saint-Raoul, le soleil brille, c'est le moissonneur qui grille.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 16e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Sept-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"7 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"7 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"7 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 7 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_juillet","date_clean":"7 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ithier de Nevers (VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Nevers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Kilian, Colman et Totnan (\u2020 689), \u00e9v\u00eaque, pr\u00eatre et diacre irlandais, \u00e9vang\u00e9lisateurs de la Franconie, martyrs \u00e0 Wurtzbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sunniva de Selje (Xe\u00a0si\u00e8cle), Irlandaise recluse en Norv\u00e8ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Edgar d'Angleterre (943 - 975) dit \u00ab\u00a0le Pacifique\u00a0\u00bb, le plus jeune fils d'Edmond Ier d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Priscille et Aquila, d'apr\u00e8s le Nouveau Testament un couple de Juifs converti(s) aux christianisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Thibaut de Marly (XIIIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Thibault\u00a0\u00bb-, abb\u00e9 des Vaux de Cernay en \u00cele-de-France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aquila,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Edgar et ses variantes\u00a0: Eddie, Eddy (cf. \u00c9douard les 5 janvier), Edgard et Edgardo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Killian et ses variantes\u00a0: Kelian, Kelan, Kelly, Kellyan, Kilian, Kilien, Kilian, Killien, Kyle, Kylian, Kyllian aux masculins\u00a0; et Kellia, Kellie, Kelly, Kellya, Kellyane, Kellyanne, Kellyne, Kelya, Killiane, Kylie aux f\u00e9minins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Landrade,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Prescilla (cf. Prisca, Priscill(i)a des 18 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Edgar, on entend du coucou le dernier chant.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Thibaut, s\u00e8me tes raves, arrache tes aulx.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 17e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"8 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"8 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"8 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 8 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_juillet","date_clean":"8 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de la destruction des armes l\u00e9g\u00e8res depuis 2001[2][r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Argentine\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cambodge\u00a0: journ\u00e9e nationale de l\u2019arbre[4],[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nunavut (Canada)\u00a0: f\u00eate de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 inuit du Nunavut[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Palaos (Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: f\u00eate nationale de la Constitution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"S\u00e3o Paulo (Br\u00e9sil)\u00a0: d\u00eda da Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista \/ \u00ab\u00a0jour de la R\u00e9volution constitutionnelle\u00a0\u00bb)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Soudan du Sud\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance[8] vis-\u00e0-vis du Soudan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"F\u00eate romaine\u00a0: Caprotinia en l'honneur de Junon Caprotina[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"N\u00e9opaganisme asatru\u00a0: f\u00eate du souvenir d'Aud Ketilsdatter.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: martyre du B\u00e1b dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Brice (VIe\u00a0si\u00e8cle), moine \u00e0 l'Abbaye Saint-Mesmin de Micy pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans puis ermite dans une for\u00eat du dioc\u00e8se de S\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Denys le Rh\u00e9teur (\u2020 1606) et M\u00e9trophane de la Petite-Sainte-Anne, moines athonites.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Everilde (\u2020 vers 700) -ou \u00ab\u00a0Evelride\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Evrilde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Averil\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Everildis\u00a0\u00bb-, fille d'un roi anglo-saxon Kineglis de Wessex, moniale \u00e0 Everingham dans le Yorkshire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jeanne Scopelli (1428 - 1491), carm\u00e9lite italienne, fondatrice du premier couvent de carm\u00e9lites en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Martyrs de Gorcum (1572), pr\u00eatres et religieux tortur\u00e9s et ex\u00e9cut\u00e9s pour la foi catholique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"V\u00e9ronique Giuliani, clarisse italienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Andr\u00e9e Minutte (\u2020 1794), martyre, d\u00e9capit\u00e9e \u00e0 Orange en Provence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Th\u00e9odoric Balat (1858 - 1900) ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Amandine (1872 - 1900), de son vrai nom Pauline Jeuris, franciscaine missionnaire, assassin\u00e9e par des Boxers en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cent-vingt autres martyrs de Chine pers\u00e9cut\u00e9s et ex\u00e9cut\u00e9s entre 1630 et 1930 pour leur foi chr\u00e9tienne et canonis\u00e9s en 2000.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pauline du C\u0153ur agonisant de J\u00e9sus (1865 - 1942), religieuse au Br\u00e9sil, fondatrice des Petites s\u0153urs de l'Immacul\u00e9e Conception.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bienheureuse Marija\u00a0Petkovi\u0107 (1892-1966), religieuse croate, fondatrice des Filles de la Mis\u00e9ricorde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Andr\u00e9e et ses variantes\u00a0: Andrea, Andr\u00e9a, Andr\u00e9ana, Andr\u00e9ane, Andr\u00e9anne, Andreia, Andr\u00e9ia, Andreina, Andr\u00e9ina, Andreline, Andrette (cf. f\u00eate majeure du saint Andr\u00e9 masculin et ap\u00f4tre les 30 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Hermeline, Hermine, Ermine, Herminie, Irma, Marie-Hermine, etc. (cf. Hermann les 25 septembre (et 6 et 7 juillet r\u00e9cents \u00e0 Pampelune)\u00a0; Firmin les 11 octobre\u00a0; Armand les 23 d\u00e9cembre, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Natalie (cf. NatHalie les 27 juillet\u00a0; Natacha les 26 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pauline (cf. 11 janvier\u00a0; Paule etc. les 26 janvier\u00a0; Paul les 29 juin, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Au 9 juillet, le coucou se tait net\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Au 9 juillet, on entend du coucou le dernier chant\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 18e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"9 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"9 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"9 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 9 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_juillet","date_clean":"9 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bahamas\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance de l'archipel supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"F\u00e9licit\u00e9 (\u2020 150 ou 164), F\u00e9licit\u00e9 de Rome, veuve martyre avec ses sept fils (voir aussi 7 mars voire 12 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Rufine et Seconde (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyres pr\u00e8s de Rome au temps de l'empereur Val\u00e9rien (253-260), ensevelies dans l'\u00e9glise qui porte leur nom sur la voie corn\u00e9lienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Amalberge  (\u2020 vers 670), Amalberge ou Am\u00e9lie de Maubeuge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ulric (\u00b0 1018 ou 1029 - \u2020 1093), moine \u00e0 Cluny et prieur de Zell[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Knut, Knut IV de Danemark le Saint (\u00b0 vers 1040 - \u2020 1086), roi du Danemark de 1080 \u00e0 sa mort terrestre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Am\u00e9lie et ses variantes\u00a0: Amalia, Amalie, Am\u00e9lia, Amelia, Amely, Am\u00e9lya, Amelya.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Knut et ses variantes\u00a0: Knud, Canut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Rufine et sa variante Rufina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie du dix juillet mouille sept fois du moissonneur le bonnet.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de Sainte-F\u00e9licit\u00e9 se voit venir avec ga\u00eet\u00e9, car, chacun l'a pu remarquer, c'est le plus beau jour de l'\u00e9t\u00e9.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 19e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"10 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"10 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"10 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 10 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_juillet","date_clean":"10 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la population[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Chine\u00a0: \u4e2d\u56fd\u822a\u6d77\u65e5 (zh\u014dnggu\u00f3 h\u00e1ngh\u01cei r\u00ec \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la mer\u00a0\u00bb comm\u00e9morant le premier voyage d'exploration du navigateur Zheng He (\u912d\u548c) vers l'occident et le sud marins de la Chine[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Flandre (Belgique), voire nord du d\u00e9partement fran\u00e7ais du Nord dans les Hauts-de-France (France), diasporas en Wallonie et dans le reste de la Belgique, de la France voire des Pays-Bas, de l'Union europ\u00e9enne et du monde\u00a0: f\u00eate de la communaut\u00e9 flamande[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Irlande du Nord (Royaume-Uni)\u00a0: Guy Fawkes \/ Bonfire Night, veille (pourtant le 5 novembre) de Orange Day dit The Twelfth comm\u00e9morant de mani\u00e8re controvers\u00e9e la bataille de la Boyne en 1690 et la Glorieuse R\u00e9volution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mongolie\u00a0: premier jour de Naadam (\u041d\u0430\u0430\u0434\u0430\u043c en mongol, Na\u0264adum en mongol classique) signifiant \u00ab\u00a0jeux\u00a0\u00bb, d\u00e9but de la f\u00eate nationale mongole s'\u00e9tendant sur trois journ\u00e9es et soir\u00e9es du 11 au 13 juillet[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Abonde (\u2020 854), pr\u00eatre espagnol \u00e0 Ananelos en Andalousie, martyr de Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Beno\u00eet de Nursie (480 - vers 547), patron de l'Europe et du monachisme chr\u00e9tien occidental au Mont-Cassin \/ Monte-Cassino en Italie centrale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Berthevin de Parigny (Xe\u00a0si\u00e8cle), Fran\u00e7ais n\u00e9 dans la r\u00e9gion de Lisieux, assassin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Drostan (\u2020 vers 610), moine b\u00e9n\u00e9dictin, disciple de saint Colomba, abb\u00e9 de Deer (Dier) dans le comt\u00e9 d'Aberdeen, \u00e9vang\u00e9lisateur du nord de l'\u00c9cosse[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Euph\u00e9mie de Chalc\u00e9doine (\u2020 304), martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Olga de Kiev (\u2020 969), princesse, \u00e9gale aux ap\u00f4tres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Savin (de Cerisier) et Cyprien (VIe\u00a0si\u00e8cle), martyrs en Poitou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ketille (\u2020 1151), pr\u00eatre danois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Caterina Coromina i Agust\u00ed (\u2020 1893), religieuse espagnole, fondatrice des S\u0153urs jos\u00e9phites de la charit\u00e9 au service des malades.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Olga,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pie (f\u00eate locale[O\u00f9\u00a0?]), Pio, Pia\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"aux Tristan et ses formes f\u00e9minines Tristana ou Tristane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Judog, Judoc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Ros\u00e9e du jour de Saint-Savin, est, dit-on, ros\u00e9e de vin.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Ros\u00e9e du jour de Saint-Beno\u00eet est ros\u00e9e de vin si tu m'en crois.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut le jour de saint Beno\u00eet, il pleuvra trente-sept jours plus trois.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour saint Beno\u00eet le coucou chante aux bons endroits.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Si pour Notre Dame (15 ao\u00fbt\u00a0?), il n'a pas chant\u00e9, il est tu\u00e9 ou b\u00e2illonn\u00e9.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 20e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverese graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Onze-Juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"11 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"11 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"11 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 11 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_juillet","date_clean":"11 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Asie \/ 13 juillet environ\u00a0: d\u00e9but du 2\u00e8 hou ou ko, le tiers le plus m\u00e9dian de la p\u00e9riode solaire de xi\u01ceosh\u01d4 ou petite chaleur (7 au 22 juillet environ), celle o\u00f9 le grillon reste dans le mur (xishuai ju bi, \u87cb\u87c0\u5c45\u58c1 en chinois mandarin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Irlande du Nord (Royaume-Uni) voire des diasporas unionistes \/ orangistes en Grande-Bretagne ou par exemple \u00e0 Terre-Neuve-et-Labrador (Canada)\u00a0: Orange Day \/ the Twelfth \/\u00ab\u00a0le Douzi\u00e8me jour\u00a0\u00bb (de juillet) \u00e9galement appel\u00e9 Orangemen's Day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des orangistes\u00a0\u00bb comm\u00e9morant de mani\u00e8re controvers\u00e9e la bataille de la Boyne de 1690 et une glorieuse R\u00e9volution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00cele d'Irlande \/ Eire \"\u00c9meraude\" et catholicisme\u00a0: comm\u00e9moration du martyre ci-apr\u00e8s Olivier \/ Oliver Plunket(t) (Oilibh\u00e9ar Pluinc\u00e9id en ga\u00e9lique d'Irlande) mort en 1681 \u00e0 Londres le 1er juillet dernier jour d'application du calendrier julien en Angleterre ou 11 juillet gr\u00e9gorien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Kiribati\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda del abogado \/ jour des avocats[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sao Tom\u00e9-et-Principe\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ansbald de Pr\u00fcm (\u2020 886), n\u00e9 dans une famille noble au Luxembourg, moine b\u00e9n\u00e9dictin, abb\u00e9 de Pr\u00fcm puis abb\u00e9 de Saint-Hubert dans les Ardennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Balay (\u2020 524) -ou \u00ab\u00a0Valay\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Balley\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Biabailus\u00a0\u00bb-, seigneur de Rosmadec en Bretagne, disciple de saint Gu\u00e9nol\u00e9, moine \u00e0 Land\u00e9vennec puis ermite \u00e0 Ploermellac et saint patron de Ploubalay.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Hermagoras et Fortunat (\u2020 entre 64 et 68), respectivement premier \u00e9v\u00eaque d'Aquil\u00e9e et son diacre, martyrs tortur\u00e9s et d\u00e9capit\u00e9s \u00e0 Aquil\u00e9e sous l'empereur romain N\u00e9ron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jason de Thessalonique (Ier\u00a0si\u00e8cle), martyr qui aurait h\u00e9berg\u00e9 saint Paul \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean de G\u00e9orgie (\u2020 998 ou 1002) -ou \u00ab\u00a0Jean l'Ib\u00e8re\u00a0\u00bb-, originaire d'une noble et riche famille de l'est g\u00e9orgien (Ib\u00e9rie), brillant soldat, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re athonite d'Iviron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Juventiole (VIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Viventiole\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Viventiolus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Viventius\u00a0\u00bb-, moine et enseignant \u00e0 Condat en Franche-Comt\u00e9 dans le Jura, \u00e9lu \u00e9v\u00eaque de Lyon, qui aurait particip\u00e9 en 516 au concile d'Agaune (aujourd'hui Saint-Maurice en Valais (actuelle Suisse)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Menou de Quimper (VIIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Menulfus\u00a0\u00bb-, d'origine irlandaise, \u00e9v\u00eaque de Quimper en Bretagne armoricaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Michel Male\u00efnos (\u2020 961), haut fonctionnaire imp\u00e9rial devenu asc\u00e8te en Bithynie, higoum\u00e8ne au mont Kyminas, thaumaturge et proph\u00e8te (29 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nabor et F\u00e9lix (\u2020 304), martyrs \u00e0 Lodi, pr\u00e8s de Milan en Lombardie (voir aussi 12 f\u00e9vrier d'un 12 \u00e0 l'autre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Proclus d'Ancyre et Hilarion d'Ancye (\u2020 115), martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"S\u00e9rapion de Vladimir (\u2020 1275), moine de la laure des Grottes de Kiev, \u00e9v\u00eaque de Vladimir, t\u00e9moin d'une invasion mongole en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"V\u00e9ronique (Ier\u00a0si\u00e8cle), ici \u00ab\u00a0V\u00e9ronique l'h\u00e9morro\u00efsse\u00a0\u00bb, Juive atteinte d'un flux de sang, gu\u00e9rie par J\u00e9sus de Nazareth selon des r\u00e9cits d'\u00e9vang\u00e9listes, qui serait venue t\u00e9moigner en sa faveur durant son proc\u00e8s devant le procurateur romain en Jud\u00e9e Ponce Pilate sinon devant le Sanh\u00e9drin de Cl\u00e9ophas ou deant H\u00e9rode Antipas\u00a0; non canonis\u00e9e mais appel\u00e9e sainte \u00e0 ne pas confondre a priori avec sainte V\u00e9ronique \/ B\u00e9r\u00e9nice du chemin de croix (et des 4 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Agn\u00e8s L\u00ea Thi Than (\u20201842), martyre dans la province de Ninh Binh au Tonkin sous l'empereur local Thieu Tri (voir encore 21 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cl\u00e9ment-Ignace Delgado Cebri\u00e1n (\u2020 1838), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Nam Dinh au Tonkin sur l\u2019ordre de l\u2019empereur Minh Mang pr\u00e9d\u00e9cesseur du pr\u00e9c\u00e9dent (voir aussi 31 juillet ou saint-Cl\u00e9ment).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"David Gonson (\u2020 1541) -ou \u00ab\u00a0David Gunston\u00a0\u00bb-, bienheureux, martyr en Angleterre o\u00f9 pendu \u00e0 Southwark sous le roi local Henry VIII (voir aussi 30 d\u00e9cembre du roi h\u00e9bra\u00efque antique David anc\u00eatre du p\u00e8re nourricier de J\u00e9sus Joseph\u00a0; ou David le saint patron du pays de Galles).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean Gualbert (995 ou 999 - 1073) -ou \u00ab\u00a0Giovanni Gualberto\u00a0\u00bb-, abb\u00e9 et fondateur de la congr\u00e9gation des Vallombrosains (entre autres nombreux saint-Jean comme aussi celui ci-avant en G\u00e9orgie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Louis et Z\u00e9lie Martin (respectivement 1823 - 1894 et 1831 - 1877), parents de sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux n\u00e9e Th\u00e9r\u00e8se Martin avant de devenir eux-m\u00eames au moins bieheureux (voir 1er octobre voire 15 octobre et saint(s)-Louis(e)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Matthias Araki (\u2020 1626), bienheureux et ses sept compagnons, martyrs \u00e0 Nagasaki au Japon (voir encore la date de f\u00eate du disciple homonyme du Christ ayant remplac\u00e9 Judas l'Iscariote parmi les Douze apr\u00e8s la pendaison suicide de l'Iscariote, selon les Actes des a\u00f4tres du Nouveau testament biblique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Olivier \/ Oliver Plunket (\u2020 1681), primat de toute l'Irlande et dernier martyr de Tyburn en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Uguzon du val Cavargna, berger en Lombardie, saint patron des artisans fromagers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Simon de Volomsk (\u2020 1641), higoum\u00e8ne pr\u00e8s de Volomsk en Russie (entre autres saint Simon plus ou moins \u0153cum\u00e9niques).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jason,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Z\u00e9lie et ses variantes Zelia & Z\u00e9lia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Avant Saint-Servais, point d'\u00e9t\u00e9\u00a0; apr\u00e8s Saint-Servais, plus de gel\u00e9e[10] (cf. les saints de glace d\u00e9buts mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 21e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Douze-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"12 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"12 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"12 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 12 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_juillet","date_clean":"12 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[2].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Asie (\/12 juillet environ)\u00a0: d\u00e9but du 2\u00e8 hou ou ko, le tiers le plus m\u00e9dian de la p\u00e9riode solaire de xi\u01ceosh\u01d4 ou petite chaleur (7 au 22 juillet environ) o\u00f9 le grillon reste dans le mur (xishuai ju bi \/ \u87cb\u87c0\u5c45\u58c1 en chinois mandarin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Argentine\u00a0:\nd\u00eda nacional de las telecomunicaciones \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des t\u00e9l\u00e9communications\u00a0\u00bb depuis 1992[3]\u00a0;\nd\u00eda del trabajador de la energ\u00eda el\u00e9ctrica \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des travailleurs de l'\u00e9nergie \u00e9lectrique\u00a0\u00bb[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Japon\u00a0: premier jour du O bon \/ \u304a\u76c6 ou simplement Bon (\u76c6 sans pr\u00e9fixe honorifique) ou Urabon, festival bouddhiste honorant les esprits des anc\u00eatres (photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mont\u00e9n\u00e9gro\u00a0: dan dr\u017eavnosti\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'\u00c9tat\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la reconnaissance du pays par un congr\u00e8s de Berlin de 1878.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Christianisme orthodoxe\u00a0: synaxis de l'archange Gabriel c\u00e9l\u00e9brant ses apparitions et ses miracles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Dofgan (Ve\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Doewan\u00a0\u00bb-, originaire du Dyfed, descendant d'un petit roi local, martyr par la main de pa\u00efens au Pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9tienne le Saba\u00efte (\u2020 794 ou 807), originaire d'Ascalon en Palestine, orphelin, neveu de saint Jean Damasc\u00e8ne, recueilli par des moines de la laure de Saint-Sabas, moine puis higoum\u00e8ne (abb\u00e9) d'un autre monast\u00e8re ( voir quand m\u00eame 26 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Eug\u00e8ne de Carthage (\u2020 505), \u00e9v\u00eaque de Carthage, avec Salutaris son archidiacre, Muritta, Vindemial \u00e9v\u00eaque de Capsa, Longin et Antoine, qui furent d\u00e9port\u00e9s dans le d\u00e9sert par des Vandales ariens sous Hun\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Golindouch (\u2020 591) alias \u00ab\u00a0Marie\u00a0\u00bb, originaire du Kurdistan, fille d'un mage perse, parente de sainte Shirine, zoroastrienne convertie, tortur\u00e9e avant d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9e sous Khosro\u00e8s II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"H\u00e9liophotos (VIIe\u00a0si\u00e8cle ou XIIIe\u00a0si\u00e8cle), avec \u00c9paphrodite, Ammon, Choulelaios, Eusthenios et les trois cents saints alamans de l'\u00eele de Chypre, martyrs tortur\u00e9s et d\u00e9capit\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jo\u00ebl (IVe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.) -ou \u00ab\u00a0Yohel\u00a0\u00bb-, proph\u00e8te h\u00e9breu, l'un des douze petits proph\u00e8tes de l'Ancien Testament et l'auteur possible du Livre de Jo\u00ebl\u00a0; f\u00eat\u00e9 localement le 19 octobre[7] mais aussi ce 13 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maure (Ve\u00a0si\u00e8cle), princesse et sainte scandinave assassin\u00e9e en Picardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Thuriau \/ Turio (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Dol-de-Bretagne (dans les terres entre Saint-Malo et la merveille du Mont-Saint-Michel).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Berthold de Scheide (\u2020 1214), bienheureux, originaire de la r\u00e9gion de L\u00fcbek, qui appartenait \u00e0 l'Ordre des Pr\u00e9montr\u00e9s et fonda l'abbaye de Vrundeberg en Westphalie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Clelia Barbieri (1847 - 1870), fondatrice d'une congr\u00e9gation de religieuses enseignantes pr\u00e8s de Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Esdras (Ve\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.) -ou \u00ab\u00a0Ezra le Scribe\u00a0\u00bb-, proph\u00e8te de l\u2019Ancien Testament, pr\u00eatre et scribe, n\u00e9 en exil \u00e0 Babylone au temps du roi des Perses Artaxerx\u00e8s Ier\u00a0; revint en Jud\u00e9e pour rassembler le peuple d\u2019Isra\u00ebl dispers\u00e9, reconstruire J\u00e9rusalem et fixer des r\u00e8gles juives.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Henri II (973 - 1024) dit \u00ab\u00a0le Boiteux\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0le Saint\u00a0\u00bb, empereur du Saint Empire de 1014 \u00e0 sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jacques de Voragine (vers 1228 - 1298), , bienheureux, originaire de Varazze \/ Voragine dans la r\u00e9gion de Savone en Italie, fr\u00e8re pr\u00eacheur, archev\u00eaque de G\u00eanes, auteur ou\/et collecteur d'une compilation d'hagiographies qui fait toujours r\u00e9f\u00e9rence (voir aussi 25 juillet et autre(s) saint-Jacques).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marien de J\u00e9sus Euse Hoyos (\u2020 1926), pr\u00eatre en Colombie, cur\u00e9 de sa paroisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sarah Amma du D\u00e9sert, ermite du Ve\u00a0si\u00e8cle en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se des Andes (Juanita Fernandez Solar dite en religion \u00ab\u00a0Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus\u00a0\u00bb ou) ( 1900 - 1920), carm\u00e9lite chilienne, patronne du Chili, f\u00eat\u00e9e \u00e9galement les 12 avril.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Henri et ses variantes\u00a0: Enric, Henric, Henrio, Henriot, Henrius, Henry, Heindrich, Heindri(c)k, Henrico, Enrico, Enrique, Henrique, Henriqu\u00e9, Henriette, Enrica, Henria (cf. 18 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Jo\u00ebl et ses variantes\u00a0: Joel, Jo\u00ebla, Jo\u00eble, Jo\u00ebline, Jo\u00eblla, Jo\u00eblle, Jo\u00eblline, Jo\u00ebly, Yo\u00ebl, Yo\u00eblle, Yoel, Yo\u00eblla, Yo\u00e9la, Yoela\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"aux Clo\u00e9, Chloe, Chlo\u00e9 et Khlo\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cl\u00e9lia et ses variantes\u00a0: Chlo\u00e9, Cl\u00e9a, Cl\u00e9lie, Clio, Clo\u00e9lia, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Eug\u00e8ne,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maure,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mildred,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Morgan et ses variantes: Morgana, Morgane et Morganne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sara et ses variantes\u00a0: Sally, Sarah ou Sarra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie au jour de Saint-Eug\u00e8ne, met le moissonneur \u00e0 la g\u00eane, mais si le soleil pompe l\u2019eau, c\u2019est signe de huit jours chauds.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie au jour de Saint-Eug\u00e8ne, met le travailleur \u00e0 la g\u00eane.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Henri, su\u00e9e, mauvaise moissonn\u00e9e.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand reviendra la Saint-Henri, tu planteras ton c\u00e9leri.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Quoi que fasse Saint-Henri, sur le bl\u00e9 m\u00fbr, le paysan rit.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Thuriau (\/ Sant Turio), s\u00e8me les navaux.\u00a0\u00bb (les navaux d\u00e9signent ici les navets.)[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 22e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Treize-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"13 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"13 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"13 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 13 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_juillet","date_clean":"13 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des personnes non-binaires (depuis 2012), 14 juillet revendiqu\u00e9 Journ\u00e9e internationale de la non-binarit\u00e9 par Katje[6] face \u00e0 l'absence d'une telle c\u00e9l\u00e9bration alors que les femmes voire les hommes ont chaque genre la sienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aurigny\/Alderney, Guernesey, Jersey, Sercq\/Sark (\u00eeles anglo-normandes)\u00a0: elles peuvent f\u00eater aussi ce 14 juillet parisien \u00e0 l'instar des \u00eeles Chausey[7], \u00e0 deux jours seulement qui plus est de la saint-H\u00e9lier \u00e9ponyme de la capitale jerseyaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maghreb pan-berb\u00e8re\u00a0: d\u00e9but du mois de yulyu(z) (\/ youlyou(z)), le deuxi\u00e8me de l'\u00e9t\u00e9 (iwilen\/anebdu) et son c\u0153ur jusque vers le 13 ao\u00fbt, avant \u0263ust ou awussu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"France\u00a0: f\u00eate nationale institu\u00e9e officiellement en souvenir de deux \u00e9v\u00e9nements supra, la prise de la Bastille de 1789 puis la f\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration de 1790 (qui elle-m\u00eame comm\u00e9morait la prise de la Bastille en tentant de la transcender plus pacifiquement vers une tentative de (r\u00e9)conciliation des antagonismes du royaume). Si les deux dates ont longtemps fait d\u00e9bat (la prise de la Bastille \u00e9tait jug\u00e9e trop violente par les uns et la f\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration trop royaliste pour d'autres), l'article de loi vot\u00e9 sous la III\u00e8 R\u00e9publique laisse libre appr\u00e9ciation \u00e0 chacun\u00a0: \u00ab\u00a0La R\u00e9publique adopte le 14 juillet comme jour de f\u00eate nationale annuelle[8]\u00a0\u00bb. \u00c0 cette occasion ont lieu le traditionnel d\u00e9fil\u00e9 militaire du 14 Juillet \u00e0 Paris, des remises de d\u00e9corations et lev\u00e9es d'un drapeau ailleurs (cf. article f\u00eate nationale fran\u00e7aise), des bals populaires et feux d'artifice en soir\u00e9es des 13 et\/ou 14 (cf. le film Quatorze Juillet de Ren\u00e9 Clair).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Irak\u00a0: jour de la R\u00e9publique\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Japon\u00a0: Nachi no hi matsuri (Kumano Nachi-taisha).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Su\u00e8de\u00a0: f\u00eate d'anniversaire supra de la princesse Victoria\u00a0(en) et jour du drapeau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Wallonie (et autres communaut\u00e9s francophones de Belgique, du Canada, de Suisse, de l'Union europ\u00e9enne et autres expatri\u00e9s dans le monde)\u00a0: f\u00eate nationale fran\u00e7aise c\u00e9l\u00e9br\u00e9e parfois (autour de 35\u00a0000\u00a0participants chaque ann\u00e9e \u00e0 Li\u00e8ge la carolingienne par exemple, la ville de Li\u00e8ge d\u00e9cidant en 1937 de c\u00e9l\u00e9brer tous les 14 juillet la f\u00eate nationale fran\u00e7aise afin de protester contre la politique de neutralit\u00e9 de la Belgique vis-\u00e0-vis du troisi\u00e8me Reich et contre la d\u00e9nonciation de l'accord militaire franco-belge par le gouvernement[9]. Cf. rattachisme).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Deusdedit de Canterbury (\u2020 664), archev\u00eaque de Canterbury (voir autour du 27 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9tienne de Makhrichtchi (\u2020 1406), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de Makhrichtchi dans la r\u00e9gion de Moscou ( voire 26 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Joseph (\u2020 832) -ou \u00ab\u00a0Joseph de Thessalonique\u00a0\u00bb-, fr\u00e8re cadet de saint Th\u00e9odore Studite (19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Juste (\u2020\u00a0?) -ou \u00ab\u00a0Just\u00a0\u00bb-, militaire de l'arm\u00e9e imp\u00e9riale romaine, martyr \u00e0 Rome ou \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marcellin (\u2020 775) -ou \u00ab\u00a0Marchelme\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Marchelm\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Marculf\u00a0\u00bb-, pr\u00eatre et moine anglo-saxon, disciple de saint Willibrord, \u00e9vang\u00e9lisa les peuples germaniques notamment en Belgique, mort \u00e0 Oldenzaal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nicod\u00e8me l'Hagiorite (\u2020 1809), originaire de Naxos dans les Cyclades, \u00e9diteur de la Philocalie en grec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Optalien (\u2020 505) -ou \u00ab\u00a0Optatien\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Brescia en Lombardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ragenufle (635 - 650) -ou \u00ab\u00a0Ragenufle d'Incourt\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ragenulfe\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Reinofre\u00a0\u00bb-, vierge de quinze ans n\u00e9e \u00e0 Incourt, assassin\u00e9e par des brigands pr\u00e8s de Namur en Hesbaye.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Tr\u00e9phine (\u2020 vers 548) -ou \u00ab\u00a0Trifine\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Trifina\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Treffin\u00a0\u00bb-, personnage l\u00e9gendaire, fille de Gwereg, chevalier du Pays d\u2019Ereg (vannetais), \u00e9pouse de Konveur (\u00ab\u00a0grand prince\u00a0\u00bb), m\u00e8re de saint Tr\u00e9meur, martyre en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Vincent (\u2020 vers 687) -ou \u00ab\u00a0Vincent de Soignies\u00a0\u00bb\u00a0; dans le monde \u00ab\u00a0Madelgaire\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Mauger\u00a0\u00bb-, \u00e9poux de sainte Waudru de Mons et p\u00e8re de saint Dentelin puis abb\u00e9 d'Hautmont et de Soignies dans le Hainaut belge (22 janvier, 27 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ang\u00e9lique de Marsciano (\u2020 1435) -ou \u00ab\u00a0Angelina de Corbara\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0de Monte Giove\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0de Marciano\u00a0\u00bb-, bienheureuse, religieuse du tiers ordre r\u00e9gulier de saint Fran\u00e7ois, fondatrice de monast\u00e8res dont celui de Foligno\u00a0; f\u00eat\u00e9e aussi le 25 d\u00e9cembre[10] (voir encore 27 janvier par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Boniface de Savoie (\u2020 1270), bienheureux, archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry\/Canterbury bri\u00e8vement r\u00e9gent du Royaume d'Angleterre, confesseur (et autour du 27 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Camille de Lellis (1550 - 1614), n\u00e9 \u00e0 Bucchianico dans les Abruzzes, fondateur des camilliens, pour le service des malades, patron des infirmiers et infirmi\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Fran\u00e7ois Solano (1549 - 1610) -ou \u00ab\u00a0Francisco S\u00e1nchez-Solano Jim\u00e9nez\u00a0\u00bb-, originaire de Cordoue, fr\u00e8re mineur \u00e0 Lima au P\u00e9rou (voir autres saint Fran\u00e7ois \u00e0 commencer par celui fondateur de son ordre les 4 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gaspard de Bono (\u2020 1604), bienheureux, pr\u00eatre de l\u2019ordre des Minimes (et voir \u00e9piphanies des d\u00e9buts janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Hroznata (\u2020 1200), bienheureux, fondateur du couvent de Tepl\u00e1, martyr \u00e0 Alt-Kinsburg pr\u00e8s d'Eger en Boh\u00eame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Humbert de Romans (\u2020 1277), v\u00e9n\u00e9rable, ma\u00eetre de l'ordre des Pr\u00eacheurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean de Mayorga (\u2020 1570), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Saint-Jean-Pied-de-Port (Donibane Gazari en basque\/euskadien), j\u00e9suite, martyr assassin\u00e9 pr\u00e8s des \u00eeles Canaries par des calvinistes\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 15 juillet[11] (parmi moult saint Jean).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean Wang Guixin (\u2020 1900), martyr \u00e0 Nangong dans la province chinoise de Hebei, sous la pers\u00e9cution de la secte de Yihetuan (parmi moult saint Jean l\u00e0 encore).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Kateri Tekakwitha (\u2020 1680), bienheureuse am\u00e9rindienne du continent nord-am\u00e9ricain (\u00e0 distinguer des au moins quatre sainte Catherine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mika\u00ebl Ghebra (\u2020 1855), pr\u00eatre lazariste, martyr en \u00c9thiopie (et 29 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Richard Langhorne (\u2020 1679), bienheureux n\u00e9 dans le Bedfordshire, martyr en Angleterre, pendu comme papiste \u00e0 Tyburn sous le roi d'Angleterre Charles II (voir aussi 3 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Toscane (\u2020 vers 1343), veuve puis religieuse de l'ordre de \"Saint-Jean de J\u00e9rusalem\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"et ses variantes f\u00e9minines les plus courantes\u00a0: Camelia, Cam\u00e9lia, Camellia, Camilia, Camilla, Camila, Camillette, Camillia, Kamelia, Kam\u00e9lia, Kamila et Milla\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"et masculines\u00a0: Camillo, Camilio, Camilo, Kamil (cf. la paronymie relative avec les Kamel et les Carmen, Carmela, Carm\u00e9la, Carm\u00e9lia, Carmella, Carmellia, Carmilla de Notre-Dame du Mont-Carmel f\u00eat\u00e9es quant \u00e0 elles deux jours apr\u00e8s, les 16, en m\u00eame temps que saint H\u00e9lier par exemple\u00a0; voire paronymes des Carlota, Carlotta des 17 juillet trois jours plus loin soit 362\/363 jours plus avant). Voir surtout les Camillien des 13 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Angeline (cf. 27 janvier)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"aux F\u00eatnat, F\u00eate-Nat, F\u00eate Nat parfois remarqu\u00e9es dans les communaut\u00e9s antillaises directement inspir\u00e9es des calendriers et mini-calendriers portatifs voire pliables de poche et\/ou de bureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 23e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"14 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"14 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"14 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 14 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail des f\u00eates et des traditions ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_juillet","date_clean":"14 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale des comp\u00e9tences des jeunes[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Discordianisme\u00a0: Confuflux, confusion 50 du calendrier discordien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Catholicisme\u00a0: dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, station dans le village de Yason\u00a0; m\u00e9moire du martyr Cyr de Tarse ou Cyriaque\u00a0; avec lectures de\u00a0: I Cor. 9, 24-27\u00a0; Mt. 17, 24 \u2013 18, 10.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aboud\u00e8me (IVe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Abud\u00e8me\u00a0\u00bb-, martyr sur l'\u00eele de T\u00e9n\u00e9dos dans l'Hellespont lors de la pers\u00e9cution de l'empereur de Rome Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Athanase de Naples (\u2020 872), \u00e9v\u00eaque de Naples, chass\u00e9 de son si\u00e8ge par son propre neveu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aldric d'Autun (\u2020 vers 870) -ou \u00ab\u00a0Aubrin\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Albricus\u00a0\u00bb-, natif et saint patron de Montbrison dans le Forez, chor\u00e9v\u00eaque au dioc\u00e8s de Lyon (et 7 janvier voire 23 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pa\u00efsios (320-417), Anba Bishoy, Pishoy\u00a0(en) ou Christophore, un des p\u00e8res monastiques en \u00c9gypte (21 ao\u00fbt pour un autre Christophe\/-phoros).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Catulin (\u2020 vers 303), diacre -ou \u00ab\u00a0Catulinus\u00a0\u00bb-, avec Janvier, Florent, Julie et Justa, martyrs \u00e0 Carthage en Afrique sous l'empereur \u00e0 Rome Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cyr de Tarse (\u2020 vers 305) et sa m\u00e8re Julitte, martyrs, patrons de Villejuif (Villa Julittae mais voir encore 30 juillet etc., 18 mars pour Cyril(le) etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Donald d'Ogilvy (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite puis abb\u00e9 \u00e0 Ogilvy en \u00c9cosse, avec ses neuf filles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Vladimir Ier (\u2020 1015), prince de Kiev, \u00e9gal aux ap\u00f4tres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anne-Marie Javouhey (1779 - 1851), fondatrice de la congr\u00e9gation des S\u0153urs de Saint-Joseph de Cluny (outre d'autres saintes Anne et\/ou Marie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bernard de Bade (\u2020 1458), margrave de Bade, mort \u00e0 Montiscalier (en italien Moncalieri) dans le Pi\u00e9mont (autres saints Bernard les 20 ao\u00fbt) etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bonaventure de Bagnorea (vers 1217 - 1274), n\u00e9 \u00e0 Bagnoregio, \u00e9v\u00eaque et cardinal, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"David (\u2020 1050), d'origine anglaise qui parcourut la Su\u00e8de pour y pr\u00eacher l'\u00c9vangile (voir aussi le saint patron des Galles ou encore les 29 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bonaventure (Bienvenue les 30 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"et aux Vladimir et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Vlad, Wlad, Volodia, Valdemar(?), Wladimir.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0En mi-juillet, pluie et vent font mal au froment.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 24e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Quinze-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"15 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"15 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"15 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 15 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail des f\u00eates et des traditions ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_juillet","date_clean":"15 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bolivie\u00a0: f\u00eate nationale f\u00e9ri\u00e9e en l'honneur de la patronne catholique de la Bolivie christianis\u00e9e Notre-Dame du Mont-Carmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Chili\u00a0: f\u00eate nationale f\u00e9ri\u00e9e en l'honneur de la patronne catholique du Chili christianis\u00e9 Notre-Dame du Mont-Carmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale \u00e0 la m\u00e9moire des victimes des crimes racistes et antis\u00e9mites de l'\u00c9tat fran\u00e7ais et d'hommage aux \u00ab\u00a0Justes\u00a0\u00bb de France\u00a0; date anniversaire de la grande rafle du v\u00e9lodrome d'hiver \u00e0 Paris en 1942 (essentiellement de juifs parisiens des deux sexes et de tous \u00e2ges).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Honduras\u00a0: d\u00eda nacional del ingeniero civil \/ jour de l'ing\u00e9nieur civil[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jersey\u00a0: f\u00eate du saint patron H\u00e9lier de la capitale le port de Saint-H\u00e9lier (venu du continent armoricain ci-apr\u00e8s), dans le sillage du 14 juillet de la mort du roi de France Philippe II Auguste voire du 14 r\u00e9publicain[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda nacional de la polic\u00eda \/ jour national de la police[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme\u00a0: Notre-Dame du Mont-Carmel, une des appellations de la Vierge Marie en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une montagne de Palestine ou d'Isra\u00ebl (cf. le mont Thabor de la Transfiguration du Christ le 6 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Antiochus (IVe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Antiochius\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Antiochos\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Antioche\u00a0\u00bb-, m\u00e9decin en Galatie et Cappadoce, fr\u00e8re de saint Platon, martyr avec saint Cyriaque de Cappadoce \/ Kyriakos (ou Dominique) en Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ath\u00e9nog\u00e8ne (\u2020 302), chor\u00e9v\u00eaque de Pidachto\u00e9 pr\u00e8s de S\u00e9baste en Arm\u00e9nie, martyr avec ses neuf ou dix disciples\u00a0: Righin, Maximin, Patrophile, Antiochus, Ammon, Th\u00e9ophraste, Cl\u00e9onique, Pierre et H\u00e9sichyus, lors de la pers\u00e9cution de l'empereur romain Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Domnin (IIIe\u00a0si\u00e8cle), enfant, martyr peut-\u00eatre \u00e0 Avrilly en Normandie voire \u00e0 Avrill\u00e9 dans l'ouest de la France\u00a0; ses reliques se trouvent au Puy-en-Velay (cf. 8 ao\u00fbt\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Eustathe (\u2020 338), choisi en 324 comme patriarche d'Antioche, qui participa au premier concile de Nic\u00e9e en 325\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 21 janvier en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"G\u00e9n\u00e9roux (VIe\u00a0si\u00e8cle), Romain d'origine, moine puis abb\u00e9 \u00e0 Saint-Jouin-de-Marnes\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 10 juillet en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"H\u00e9lier (\u2020 542 ou 558) -\u00ab\u00a0H\u00e9lier de Jersey\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0H\u00e9libert\u00a0\u00bb-, moine solitaire, via la paroisse rennaise de Saint-H\u00e9lier, martyr dans l'\u00eele de Jersey par la main de pirates, patron de l'\u00eele de Jersey.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Landri (\u2020 480), troisi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de S\u00e9es en Normandie, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Renelde de Saintes (\u2020 vers 680) -ou \u00ab\u00a0Renelde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Reynelde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Reine\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Reinildis\u00a0\u00bb-, fille de saint Witger et de sainte Amalberge de Maubeuge, s\u0153ur de sainte Gudule, vierge thaumaturge, martyre \u00e0 Saintes dans le Brabant par la main des pa\u00efens frisons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sisenand (\u2020 vers 851) -ou \u00ab\u00a0Sisenandus\u00a0\u00bb-, diacre, martyr \u00e0 Cordoue en Andalousie par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"T\u00e9n\u00e9nan (\u2020 635) -ou \u00ab\u00a0Tinidor\u00a0\u00bb-, ermite pr\u00e8s de Landerneau puis \u00e9v\u00eaque de l'ancien si\u00e8ge de L\u00e9on en Bretagne et confesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Monulphe (\u2020 599), \u00e9v\u00eaque de Tongres, Maastricht et Li\u00e8ge, onzi\u00e8me successeur de saint Servais, qui aurait transf\u00e9r\u00e9 son si\u00e8ge \u00e9piscopal \u00e0 Maastricht.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gundulf \/ Gondulphe (\u2020 607), \u00e9v\u00eaque de Tongres, Maastricht et Li\u00e8ge, douzi\u00e8me successeur de saint Servais, successeur de Monulphe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bienheureux martyrs du Br\u00e9sil (\u2020 1645), dont\nAndr\u00e9 de Soveral (\u2020 1645), bienheureux, pr\u00eatre j\u00e9suite, cur\u00e9 de Cunhau pr\u00e8s de Natal au Br\u00e9sil, martyr avec ses compagnons (et 30 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Barth\u00e9lemy des Martyrs  (1514 - 1590) -ou \u00ab\u00a0Bartolomeu Fernandes dos Martires\u00a0\u00bb-, bienheureux, dominicain, \u00e9v\u00eaque de Braga au Portugal (et 24 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Elvire (XIIe\u00a0si\u00e8cle), abbesse du monast\u00e8re d'Ohren en Rh\u00e9nanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Irmengarde (\u2020 866), bienheureuse, fille de Louis II de Germanie, abbesse de Chiemsee.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie-Madeleine Postel (1756 - 1846), n\u00e9e \u00e0 Barfleur en Normandie, fondatrice des S\u0153urs des \u00c9coles chr\u00e9tiennes ( et 22 juillet pour sa propre sainte patronne originelle de pr\u00e9nom).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Milon (\u2020 1158), qui occupa l'ancien si\u00e8ge \u00e9piscopal de Th\u00e9rouanne supprim\u00e9 depuis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Elvire, Elvira\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"et H\u00e9lier supra (cf. 14 juillet aussi[11]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Mieux vaut ch\u00e8vre que vache \u00e0 lait, quand la bonne Dame de Carmel est arriv\u00e9e.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 25e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"2019\u00a0: \u00e9clipse de la Lune la faisant devenir rouge brique \u00e0 l'\u0153il, observable depuis Paris par exemple[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Seize-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"16 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"16 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"16 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 16 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail des f\u00eates et des traditions ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_juillet","date_clean":"16 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Cour p\u00e9nale internationale\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la justice internationale\u00a0(en)[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des \"\u00e9mojis\" (non officielle)[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0: f\u00eate de la Constitution comm\u00e9morant l'adoption de la Constitution de 1948[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Japon\u00a0: Gion Matsuri (\u7947\u5712\u796d), festival comm\u00e9morant la lutte contre une peste \u00e0 Kyoto en 869.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Orihuela (Espagne)\u00a0: f\u00eate de la Reconqu\u00eate\u00a0(es) de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique sur les anciens Maures l'ayant occup\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Slovaquie\u00a0: V\u00fdro\u010die deklar\u00e1cie o zvrchovanosti\u00a0(en) \/ jour de l'ind\u00e9pendance (voir aussi martyre de Paul Gojdich en 1960 ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Alexis de Rome (\u2020 vers 411) -ou \u00ab\u00a0Alexis l'Homme-de-Dieu\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Alexis d'\u00c9desse\u00a0\u00bb-, mendiant l\u00e9gendaire de Rome, populaire au XVIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 17 mars par les \u00c9glises orthodoxes[9], voir aussi les 17 f\u00e9vrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Colman de Stockerau (\u2020 1012) -ou \u00ab\u00a0Coloman\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Colomban\u00a0\u00bb-, Irlandais (ou \u00c9cossais\u00a0?) d'origine, soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage et martyris\u00e9 \u00e0 Stockerau pr\u00e8s de Vienne en Autriche alors qu'il faisait p\u00e8lerinage vers la Terre sainte\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 13 octobre par les \u00c9glises orthodoxes[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ennode de Pavie (474\/475 - 521) -ou \u00ab\u00a0Magnus Felix Ennodius\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Evodius\u00a0\u00bb-, natif d'Arles en Provence, \u00e9v\u00eaque de Pavie en Lombardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Fr\u00e9gaud (\u2020 vers 740) -ou \u00ab\u00a0Fr\u00e9d\u00e9gand\u00a0\u00bb-, Irlandais d'origine, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de Deurne pr\u00e8s d'Anvers dans le Brabant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Hyacinthe d'Amastris (IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Amastris en Paphlagonie\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 18 juillet par les \u00c9glises orthodoxes[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ir\u00e9narque de Russie (\u2020 1628), moine du monast\u00e8re de Solovki dans le grand nord de la Russie o\u00f9 furent plus tard martyris\u00e9s de nombreux autres chr\u00e9tiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Saintes Juste et Rufine de S\u00e9ville (\u2020 vers 287) -ou \u00ab\u00a0Justa\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Rufina\u00a0\u00bb-, vierges, poti\u00e8res de profession, martyres \u00e0 S\u00e9ville en Andalousie\u00a0; f\u00eat\u00e9es le 19 juillet par les \u00c9glises orthodoxes[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Kenelm (\u2020 vers 812 ou 822) -ou \u00ab\u00a0Cynehelm\u00a0\u00bb-, fils du roi Coenwolf de Mercie, martyr assassin\u00e9 \u00e0 sept ans sur ordre d'un membre de sa famille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Livier de Marsal (\u2020 vers 490) -ou \u00ab\u00a0Livaire\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Libarius\u00a0\u00bb-, n\u00e9 \u00e0 Metz, martyr \u00e0 Marsal en Lorraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marcelline (\u2020 398 ou 399), vierge, s\u0153ur de saint Ambroise de Milan, moniale \u00e0 Monza en Lombardie (398 ou 399).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marguerite d'Antioche (IVe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Marine\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Marina\u00a0\u00bb-, martyre\u00a0; date orientale, f\u00eat\u00e9e le 20 juillet en Occident (voir encore 16 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sperat et d'autres martyrs scillitains (\u2020 180), martyrs[13] de Scilli (actuellement Kasserine en Tunisie) sous l'empereur romain Commode.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Th\u00e9odose d'Auxerre (\u2020 entre 512 et 516), \u00e9v\u00eaque d'Auxerre en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Andr\u00e9 Svorad -ou \u00ab\u00a0Zorard\u00a0\u00bb- et Beno\u00eet de Szkalka (XIe\u00a0si\u00e8cle), originaires de Pologne, ermites dans les Carpates sur le mont Zobor en Hongrie pr\u00e8s d'un monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin (voir encore 11 juillet et 30 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"B\u00e9nigne de Vallombreuse (\u2020 1236), bienheureux florentin qui entra chez les moines de Vallombreuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Des carm\u00e9lites de Compi\u00e8gne (\u20201794) au nombre de 16 religieuses condamn\u00e9es \u00e0 mort le 17 juillet 1794 par le Tribunal r\u00e9volutionnaire pour motif de \u00ab\u00a0fanatisme et de s\u00e9dition\u00a0\u00bb durant la Terreur[14] et guillotin\u00e9es place du Tr\u00f4ne \u00e0 Paris sous la premi\u00e8re R\u00e9volution fran\u00e7aise, \u00e0 savoir par exemple\u00a0:\nCharlotte de la R\u00e9surrection (1715 - 1794) -ou \u00ab\u00a0Anne Marie Madeleine Fran\u00e7oise Thouret\u00a0\u00bb-.\nConstance de J\u00e9sus (1765 - 1794) -ou \u00ab\u00a0Marie-Genevi\u00e8ve Meunier\u00a0\u00bb-.\nEuphrasie de l\u2019Immacul\u00e9e Conception (1736 - 1794) -ou \u00ab\u00a0Marie-Claude Brard\u00a0\u00bb-.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Hedwige (1374 - 1399), princesse bosniaque n\u00e9e en Hongrie, couronn\u00e9e \u00ab\u00a0roi de Pologne\u00a0\u00bb en 1384.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"L\u00e9on IV (\u2020 855), 103e pape de l'\u00c9glise catholique romaine, de 847 \u00e0 855 (apr\u00e8s le saint pape L\u00e9on des 10 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ners\u00e8s de Lampron (\u2020 1198) - \u00ab\u00a0Ners\u00e8s de Lampron\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Ners\u00e8s de Lamprun\u00a0\u00bb-, archev\u00eaque de Tarse n\u00e9 \u00e0 Lampron en Cilicie (Arm\u00e9nie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Paul Gojdich (1888 - 1960) ou Pavol Peter Gojdi\u010d, bienheureux, \u00e9v\u00eaque dans l'\u00e9parchie de Pre\u0161ov en Slovaquie et martyr sous le r\u00e9gime communiste d'occupation sovi\u00e9tique de la seconde moiti\u00e9 du XXe\u00a0si\u00e8cle (outre les autres saints-Paul).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pierre Liu Ziyu (\u2020 1900), martyr en Chine \u00e0 Zhujiaxiezhuang pr\u00e8s de Shenxian dans la province du Hebei (outre les autres saints-Pierre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Simon Stock (\u2020 vers 1265), bienheureux, carme anglais mort en visitant les couvents de son Ordre \u00e0 Bordeaux\u00a0; f\u00eat\u00e9 principalement le 16 mai[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Edwige et ses variantes Edvige et Hedwige.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marceline et ses variantes Marcelina, Marcellina et Marcelline (cf. Marcelle les 31 janvier, Marcel les 16 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Alexis, foin occis.\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 26e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Sept-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"17 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"17 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"17 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 17 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail des f\u00eates et des traditions ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_juillet","date_clean":"17 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Les Nations unies[10], l'Union africaine[11] et l'Afrique du Sud[12] comm\u00e9morent ensemble la journ\u00e9e internationale Nelson Mandela proclam\u00e9e par la r\u00e9solution 64\/13 de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'O.N.U. du 1er d\u00e9cembre 2009.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Uruguay\u00a0: d\u00eda de la Constituci\u00f3n souvenir du \u00ab\u00a0serment de la Constitution\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans le tombeau de Rachel selon le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec d\u00e9position de reliques de divers saints, proph\u00e8tes (Zacharie de l'\"Ancient testament biblique\", Jean-Baptiste le fils du Zacharie du \"Nouveau testament\", voir 24 juin, bapt\u00eame du Seigneur par ledit baptiseur d\u00e9buts janvier etc. sinon Jean-Baptiste de La Salle et du XVIIe\u00a0si\u00e8cle) et martyrs (\u00c9tienne -cf. 26 d\u00e9cembre-, Phocas et le groupe compos\u00e9 de Tarachos, Probus et Andronikos)\u00a0; et avec des lectures bibliques relatives \u00e0 Rachel\u00a0: Gn. 35, 9-20\u00a0; Gn. 48, 1-7\u00a0; H\u00e9b. 11, (3-31)\u00a0; Mt. 2, (16-18)\u00a0; Za. 3, 7(\u2013 6, 15).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Arnoul de Metz (\u2020 640 ou 641) -ou \u00ab\u00a0Arnoult\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Arnould\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Arnulphus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Arnoulf\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Metz en Lorraine puis ermite dans les for\u00eats des Vosges pr\u00e8s du monast\u00e8re de Remiremont (Romarici Mons\u00a0; voir d\u00e9c\u00e8s ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Arnoul des Yvelines (VIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Arnoul des Yvelines\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Arnoult\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Arnould\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Tours, \u00e9vang\u00e9lisateur en Espagne, martyr entre Chartres et Paris aux environs de l'actuel Saint-Arnoult-en-Yvelines, de son moulin de Villeneuve cher \u00e0 Aragon et Triolet au XXe\u00a0si\u00e8cle et de son p\u00e9age autoroutier des autoroutes de l'ouest A10 et 11 (Arnaud les 10 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Athanase (\u2020 entre 303 et 305), n\u00e9 \u00e0 Rome, martyr \u00e0 Clysma (aujourd'hui Suez) sous l'empereur romain Maximien Hercule \/ \"Maximien\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Clair du Beauvaisis (\u2020 vers 884 ou 550), pr\u00eatre b\u00e9n\u00e9dictin originaire du Kent anglo-saxon et martyr dans le Beauvaisis en l'actuel Saint-Clair-sur-Epte o\u00f9 il est donc f\u00eat\u00e9 ce 16 juillet (voir 11 ao\u00fbt voire 16 juillet au f\u00e9minin\u00a0?[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9milien de Durostorum (\u2020 363), martyr chez les Scythes \u00e0 Dorostore (ou Durostorum aujourd'hui Silistra en M\u00e9sie \/ actuelle Bulgarie\u00a0; voir 22 mai des \u00c9mile et variantes, 19 septembre des \u00c9milie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Fr\u00e9d\u00e9ric d'Utrecht (\u2020 838), \u00e9v\u00eaque d'Utrecht, martyr assassin\u00e9 sur ordre de l'imp\u00e9ratrice d'Occident Judith de Bavi\u00e8re (805 - 843).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gonery (VIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Gonneri\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Gonerius\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Konrix\u00a0\u00bb-, ancien druide irlandais fuyant les Anglo-saxons, disciple de saint Tugdual \u00e0 Tr\u00e9guier puis ermite \u00e0 Plougrescant en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean l'Endurant (\u2020 1160), moine de la laure des Grottes de Kiev, asc\u00e8te de la virginit\u00e9 (et autres nombreux saints-Jean, Janus).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Materne (\u2020 307), fr\u00e8re de Maternien, \u00e9v\u00eaque de Milan en Lombardie, confesseur sous l'empereur Maximien pr\u00e9cit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pambo de Nitrie (\u2020 374), ermite au d\u00e9sert de Nitrie en \u00c9gypte, p\u00e8re du d\u00e9sert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Philastre (\u2020 387 ou 397) -ou \u00ab\u00a0Philastrius\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Brescia en Lombardie, \u00e9crivain eccl\u00e9siastique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Rufil (\u2020 385) -ou \u00ab\u00a0Ruffil\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ruffilius\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Rufillus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Roguil\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Forlimpopoli en \u00c9milie (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Symphorose (\u2020 vers 135), veuve de saint G\u00e9tule, martyre \u00e0 Tibur (aujourd'hui Tivoli) en Campanie (Italie) sous l'empereur romain Hadrien, avec ses sept fils saints Crescent, Julien, N\u00e9m\u00e8se, Primitif, Justin, Stact\u00e9e et Eug\u00e8ne (voir(e) saint Symphorien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bruno de Segni (1045 - 1123 ou 1125) -ou \u00ab\u00a0Brunon\u00a0\u00bb-, originaire d'Asti, abb\u00e9 au Mont-Cassin et \u00e9v\u00eaque de Segni (sinon le majeur germanique des 6 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Dominique-Nicolas Dinh Dat (\u2020 1839), soldat martyr \u00e0 Nam Dinh au Tonkin (Vi\u00eat Nam) sous l'empereur Minh Mang (sinon 8 ao\u00fbt, 6 d\u00e9cembre directement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Herv\u00e9 (\u2020 1119), disciple de Robert d'Arbrissel, moine \u00e0 Vend\u00f4me sous la conduite du saint abb\u00e9 Bernon puis ermite en l'abbaye de Ch\u00e2lonne en Anjou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean-Baptiste de Bruxelles (\u2020 1794), bienheureux, pr\u00eatre de Limoges et martyr des pontons de Rochefort[16] sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise (voir autre Jean-Baptiste ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Simon de Lipnica (entre 1435 et 1440 - 1482), pr\u00eatre polonais de l\u2019ordre des Mineurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Fr\u00e9d\u00e9ric, tout est vert, tout est nids, plantes, b\u00eates et gens, tous sourient.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps \u00e0 la Saint-M\u00e9dard [ 8 juin ], il pleut quarante jours plus tard.\u00a0\u00bb (soit ce 18 juillet environ, par-del\u00e0 le 11 juin de la saint-Barnab\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 27e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Huit-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"18 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"18 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"18 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 18 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_juillet","date_clean":"18 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Birmanie\u00a0: f\u00eate des martyrs birmans en souvenir de l'assassinat d'Aung San et de ses six coll\u00e8gues en 1947 ci-avant et malgr\u00e9 la nouvelle tentative de putsch militaire de 2021\/20.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Colombie\u00a0: d\u00eda de los h\u00e9roes de la patria y sus familias \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des h\u00e9ros de la patrie et de leurs familles\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Negeri Sembilan (Malaisie)\u00a0: anniversaire du monarque \u00e9lu de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 Yang di-Pertuan Besar.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nicaragua\u00a0: d\u00eda de la Liberaci\u00f3n nacional \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la lib\u00e9ration nationale\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Roumanie\u00a0: Journ\u00e9e nationale de la natation[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9gypte antique\u00a0: d\u00e9but \/ jour de l'an de l'Akhet ou Akhit d\u00e9signant la premi\u00e8re saison du calendrier nilotique (bas\u00e9 sur la crue du Nil), p\u00e9riode d'inondations f\u00e9condes jusqu'au 15 novembre environ normalement.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: premier jour de Lucaria.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ambroise Autpert (\u00b0 vers 730 - \u2020 778 ou 784), officier de P\u00e9pin le Bref et pr\u00e9cepteur du futur Charlemagne, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de Saint-Vincent sur le Volturno pr\u00e8s de B\u00e9n\u00e9vent en Campanie (Italie), \u00e9crivain eccl\u00e9siastique ( voir encore 7 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aur\u00e9e (\u2020 856) -ou \u00ab\u00a0Aura\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Aurea\u00a0\u00bb-, vierge, martyre \u00e0 Cordoue en Andalousie par la main de musulmans sous Mohammed Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9tienne Lazarevi\u0107 de Serbie (\u2020 1427) dit \u00ab\u00a0le Long\u00a0\u00bb, prince despote de Serbie, fils de saint Lazare Hrebeljanovi\u0107 de Serbie, fondateur des monast\u00e8res des monast\u00e8res de Kalenic et de Manasija (26 d\u00e9cembre etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Macrine la Jeune (\u2020 379 ou 380) -ou \u00ab\u00a0Macrine d'Annisa\u00a0\u00bb-, s\u0153ur de saint Basile de C\u00e9sar\u00e9e et saint Gr\u00e9goire de Nysse, petite-fille de Macrine l'Ancienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Achille Puchala et Hermann Stepien (\u2020 1943), bienheureux, pr\u00eatres franciscains martyrs fusill\u00e9s et br\u00fbl\u00e9s par les nazis en Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9paphras (Ier\u00a0si\u00e8cle), l'un des septante \/ 70 disciples, compagnon de captivit\u00e9 de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Symmaque \/ Symmachus de Sardaigne (\u2020 514), 51e pape de fin 498 \u00e0 cette pr\u00e9sente date de 514 comme rappel\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Militsa de Serbie (\u2020 1405), \u00e9pouse de saint Lazare de Serbie ci-dessus, r\u00e9gente de Serbie puis moniale sous le nom d' Eug\u00e9nie et moniale du Grand-Habit sous le nom d' Euphrosyne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"S\u00e9raphin de Sarov, saint orthodoxe russe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Th\u00e9odore d'\u00c9desse (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque byzantin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aura et ses variantes voisines d'Aur\u00e9lie\u00a0: Aure, Aurea, Aureguenn, Auriane, Aurianne, Aurore, Oria, Orianna, Orianne, Orna, Ornella, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"aux \u00e9ventuels \u00c9paphras et Symmaque contemporains.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Ars\u00e8ne, mets au sec tes graines.\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 28e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Neuf-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"19 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"19 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"19 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 19 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_juillet","date_clean":"19 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale du jeu d'\u00e9checs[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Argentine, Br\u00e9sil, Uruguay\u00a0: d\u00eda del amigo \/ dia do amigo \/ \u00ab\u00a0jour des amis\u00a0\u00bb inspir\u00e9 par l'arriv\u00e9e de l'homme sur la Lune en 1969 comme vu supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Colombie\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'\u00e9pisode du vase de Llorente en 1810, point de d\u00e9part \u00e0 Bogota de l'ind\u00e9pendance du pays vis-\u00e0-vis de l'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9cosse (Royaume-Uni)\u00a0: d\u00e9but de la \u00ab\u00a0foire de Glasgow\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Honduras\u00a0: d\u00eda del Indio Lempira \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du cacique indien Lempira\u00a0\u00bb), premier h\u00e9ros national.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda nacional del bibliotecario \/ \u00ab\u00a0jour du biblioth\u00e9caire\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9lie (IXe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.), originaire de Tishb\u00e9 en Galaad (Jordanie), proph\u00e8te de l'Ancien Testament.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ilia Tchavtchavadz\u00e9 (1837 - 1907) dit \u00ab\u00a0le Juste\u00a0\u00bb, n\u00e9 \u00e0 Kvareli, \u00e9crivain et homme politique g\u00e9orgien, martyr assassin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marguerite d'Antioche de Pisidie (\u2020 275) -ou \u00ab\u00a0Marine\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Marina\u00a0\u00bb-, vierge martyre l\u00e9gendaire\u00a0; date occidentale (voir n\u00e9anmoins 16 novembre), f\u00eat\u00e9e le 17 juillet en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ans\u00e9gise de Fontenelle (\u2020 833), abb\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Fontenelle (aujourd'hui Saint-Wandrille), juriste et administrateur de Charlemagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Apollinaire de Ravenne (IIe\u00a0si\u00e8cle), premier \u00e9v\u00eaque de Ravenne, disciple de saint Pierre (f\u00eate majeure les 12 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aur\u00e8le de Carthage (\u2020 vers 430), \u00e9v\u00eaque de Carthage de 392 \u00e0 sa mort, ami de saint Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bernward d'Hildesheim (vers 960 - 1021 ou 1022), originaire de Hildesheim en Allemagne, pr\u00e9cepteur du fils de l'empereur Otton\/Othon II du Saint-Empire puis \u00e9v\u00eaque de Hildesheim (voir 20 ao\u00fbt et autres).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Fulgence (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque en \u00c9thiopie, ordonn\u00e9 par saint Athanase d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gr\u00e9goire Lopez (\u2020 1596), bienheureux originaire de Madrid, missionnaire au Mexique chez les Indiens Chichim\u00e8ques (f\u00eate majeure les 3 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Joseph Barsabbas (Ier\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Barsabas\u00a0\u00bb-, surnomm\u00e9 \u00ab\u00a0Justus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0le Juste\u00a0\u00bb, rempla\u00e7ant pressenti de Juda(s) l'Iscariote comme douzi\u00e8me ap\u00f4tre officiel post-mortem et r\u00e9surrection-apparitions de J\u00e9sus le Nazar\u00e9en, finalement \u00e9cart\u00e9 au profit de Matthias selon les Actes des ap\u00f4tres du Nouveau testament biblique (voir encore 19 mars pour le propre (saint-) p\u00e8re dudit Galil\u00e9en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Lucie Kim Nusia (1818-1839), la\u00efque chr\u00e9tienne, martyre en Cor\u00e9e, sainte (f\u00eate majeure des Lucie et variantes jusqu'en Scandinavie les 13 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie Won Kwi-im (v. 1818 - 1839), la\u00efque chr\u00e9tienne, martyre en Cor\u00e9e, sainte (avec surtout la sainte Vierge, comme sainte Marie, les 1er janvier ou 15 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Rose Kim (1784-1839), la\u00efque chr\u00e9tienne, martyre en Cor\u00e9e, sainte (avec des saintes Rose et Rosalie les 23 ao\u00fbt, 4 septembre etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9lie et ses variantes\u00a0: E\/\u00c9lia, E\/\u00c9lio, E\/\u00c9liacin, E\/\u00c9lian, E\/\u00c9liane, E\/\u00c9lias, E\/\u00c9liaz, E\/\u00c9liette, E\/\u00c9lina, E\/\u00c9line, E\/\u00c9liott, Elliot, E\/\u00c9lya, E\/\u00c9lyette, Ilya, Ilija, L\u00e9lia voire Aliette et L\u00e9a etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux L\u00e9on-Ignace,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marguerite et ses variantes\u00a0: Daisy, Ga\u00ebdig, Magali, Magalie, Maggy, Maguelonne (cf. 22 juillet\u00a0?), Maguy, Margaret, Margarita, Margaux, Margot, Marjorie, Marge, M\u00e9gan, M\u00e9gane, M\u00e9ganne, Meghan(e), Meghann(e), Peggy, Perle, etc. (f\u00eate majeure les 16 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marina et ses variantes\u00a0: Marine, Marinella, Marin, Marino, Marinello, Marinette, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Vulmer enfin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Marguerite, forte pluie est maudite.\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Vers la Sainte-Marguerite, toujours pluie est maudite. Le chou r\u00e9ussit, le froment pourrit.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Autour de la sainte Marguerite, longue pluie est maudite.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Marguerite, pluie jamais au paysan sourit.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Mais la pluie \u00e0 la sainte Anne 26 juillet, pour lui c'est de la manne.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la sainte Marguerite, les noix seront rentr\u00e9es bien vite.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 29e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"20 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"20 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"20 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 20 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_juillet","date_clean":"20 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la malbouffe [5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Belgique\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant la prestation de serment du premier roi des Belges L\u00e9opold Ier en 1831.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Guam\u00a0: jour de la lib\u00e9ration.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Arbogast (\u2020 vers 678) -ou \u00ab\u00a0Arbogaste\u00a0\u00bb-, originaire d'Aquitaine, \u00e9v\u00eaque de Strasbourg en Alsace.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Daniel (VIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.), l'un des quatre grands proph\u00e8tes de l'Ancien Testament\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 17 d\u00e9cembre en Orient avec trois adolescents martyrs lors de la d\u00e9portation de Babylone\u00a0: Ananias, Azarias et Misa\u00ebl (et 11 d\u00e9cembre infra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Julie (\u2020 entre 270 et 275), vierge, avec ses compagnons Claude (ou Claudien), Juste, Jucondien (ou \u00ab\u00a0Jocondien\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Jucundien\u00a0\u00bb), et cinq autres martyrs sous Aur\u00e9lien \u00e0 Troyes en Champagne (et 8 avril, 15 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Longin de Marseille (\u2020 303 ou 304), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Parth\u00e9nios (\u2020 1777), originaire de Thessalie, \u00e9v\u00eaque de Radobysdion en \u00c9pire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Prax\u00e8de (\u2020 151 ou 159 ou 164) -ou \u00ab\u00a0Praxedes\u00a0\u00bb-, fille du s\u00e9nateur saint Pudens et s\u0153ur de sainte Pudentienne, vierge et peut-\u00eatre martyre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sym\u00e9on d'\u00c9m\u00e8se (\u2020 vers 590), -\u00ab\u00a0Sym\u00e9on le Fou\u00a0\u00bb- et Jean d'\u00c9m\u00e8se, fols en Christ, ermites dans le d\u00e9sert de Palestine (et nombreux saints Jean).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Victor de Marseille (\u2020 303 ou 304 voire 290), soldat romain, avec Alexandre, Longin et F\u00e9licien, ses ge\u00f4liers convertis, martyrs sous Maximien cf. ci-avant & -apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Zotique\u00a0(en) (\u2020 vers 204), \u00e9v\u00eaque de Comane en Cappadoce (actuelle Turquie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Alb\u00e9ric (\u2020 1900), martyr en Chine lors de la r\u00e9volte des Boxers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cristobal Fernandez de Vallodolid (\u2020 1690), pr\u00eatre franciscain espagnol, fondateur d'un h\u00f4pital (cf. Christophe fins ao\u00fbt, Fer(di)nand aux printemps).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9terne (\u2020 vers 670) -ou \u00ab\u00a0Ethernus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Detherus\u00a0\u00bb-, 9e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'\u00c9vreux, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gabriel Pergaud (1752 - 1794), bienheureux, chanoine r\u00e9gulier de Saint Augustin de l'abbaye de Beaulieu (C\u00f4tes-d'Armor), pr\u00eatre martyr sur les pontons de Rochefort, d\u00e9port\u00e9 sur le navire Deux-associ\u00e9s (et archange Gabriel les 29 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Laurent (1559 - 1619), originaire de Brindisi, capucin italien, docteur de l'\u00c9glise (voir aussi 10 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Daniel, ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Dan, Dana, Daniele, Danny, etc. (cf. 11 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Alb\u00e9ric, ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Alberic, Aubriet, Aubriot, Aubry, Auberi, Aubery, Elberic, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Trifin, ses variantes et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Tr\u00e9phine, Trifina, Tryphina, Tryphine, Tryphon(e), etc. (cf. d\u00e8s la veille 20 juillet\/a viz gouere en Bretagne) et cf. Tiphaine et toutes ses variantes, les f\u00eates de th\u00e9ophanies (\u00c9piphanie, bapt\u00eame du Seigneur, Ascension, Transfiguration etc., sinon saints \u00c9tienne & St\u00e9phan(i)e etc.)\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la saint Victor, la r\u00e9colte n'est pas d'or.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre saint Victor et saint Roch, des orages, les grands chocs.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 30e\u00a0jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverse graphies possibles\u00a0: voir Vingt-et-Un-Juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"21 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"21 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"21 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 21 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_juillet","date_clean":"21 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale\u00a0: fin de la p\u00e9riode dite de petite chaleur ou xi\u01ceosh\u01d4 (en chinois mandarin) commenc\u00e9e vers le 7 juillet\u00a0; vers le lendemain, 23 juillet, commence une p\u00e9riode g\u00e9n\u00e9ralement de plus grandes chaleurs dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord temp\u00e9r\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e de l'approximation de pi (22\/7 est approximativement \u00e9gal \u00e0 \u03c0).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Baudry (\u2020 apr\u00e8s 630) - ou \u00ab\u00a0Beaufroi\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Baldric\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Baltfrid\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Walfroy\u00a0\u00bb-, fr\u00e8re de sainte Beuve, fondateur de l'abbaye de Montfaucon dans le dioc\u00e8se de Verdun en Lorraine, p\u00e8re spirituel de saint Wandrille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Corneille de Pereyaslav (\u2020 1693), originaire de Riazan au Tatarstan conquis par un tsar russe, moine au monast\u00e8re des saints Boris et Gelb de Pereyaslav en Russie (aujourd'hui en Ukraine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cyrille (\u2020 306), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Antioche pendant trente ans, emprisonn\u00e9 et exil\u00e9 sous l'empereur romain Diocl\u00e9tien (f\u00eate majeure les 18 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"J\u00e9r\u00f4me (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Pavie en Lombardie (f\u00eate majeure le 30 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie de Magdala (Ier\u00a0si\u00e8cle), qu'une tradition orientale distingue parfois de la p\u00e9cheresse anonyme de l'\u00c9vangile de saint Luc qui fit irruption en plein repas de J\u00e9sus chez Simon le Pharisien et pleura sur ses pieds en les parfumant de nard ; n\u00e9anmoins patronne des parfumeurs (voire des prostitu\u00e9s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"M\u00e9n\u00e9l\u00e9 (\u2020 720) - ou \u00ab\u00a0M\u00e9n\u00e9l\u00e9e\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0M\u00e9l\u00e9r\u00e9\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0M\u00e9n\u00e9r\u00e9\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Meneleus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Mouvier\u00a0\u00bb-, n\u00e9 en Anjou, moine \u00e0 Cormery en Auvergne puis abb\u00e9 et restaurateur de l'abbaye de Menat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pancrace de Besan\u00e7on (\u2020 vers 346) -ou \u00ab\u00a0Panchaire\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Panch\u00e8re\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pancaire\u00a0\u00bb-, 6e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on, martyris\u00e9 par les officiers de l'empereur romain chr\u00e9tien arien Constance II\u00a0; parfois f\u00eat\u00e9 avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs et successeurs Hilaire et Just.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Platon (\u2020 entre 284 et 305), fr\u00e8re de saint Antiochus, martyr \u00e0 Ancyre en Galatie sous l'empereur romain Maximien Hercule\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 18 novembre en Orient[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Wandrille (\u2020 666), - \u00ab\u00a0Wandrille de Fontenelle\u00a0\u00bb-, ancien page \u00e0 la cour des rois Clotaire II puis Dagobert Ier, moine, fondateur et abb\u00e9 de l'abbaye de Fontenelle dans la for\u00eat de Jumi\u00e8ges en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anastase l'apocrisiaire (\u2020 662 ou 666) -ou \u00ab\u00a0Athanase\u00a0\u00bb-, moine dans les monts du Caucase, pr\u00eatre, apocrisiaire de l\u2019\u00c9glise romaine, compagnon de saint Maxime le Confesseur\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 11 octobre comme date relat\u00e9e de son d\u00e9c\u00e8s terrestre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anne Wang, Lucie Wang Cheng, Andr\u00e9 Wang Triaquing et Marie Wang Lizhi (\u2020 1900), martyrs en Chine \u00e0 Majiazhuang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Augustin (\u2020 1493) -\u00ab\u00a0Augustin Fangi de Biella\u00a0\u00bb-, bienheureux, pr\u00eatre dominicain de la congr\u00e9gation de Lombardie, successivement prieur de Biella, de Soncino, de Verceil, de Vigevano (f\u00eates majeures les 28 ao\u00fbt et 27 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gautier (\u2020 1224), fondateur de la Maison hospitali\u00e8re de la Mis\u00e9ricorde de Lodi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jacques Lombardie (1737 - 1794), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Limoges, cur\u00e9 de Saint-Hilaire-Foissac en Corr\u00e8ze, martyr des pontons de Rochefort, mort sur le navire n\u00e9grier p\u00e9nitentiaire Deux-Associ\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Laurent de Brindisi (1559 - 1619), capucin et docteur de l'\u00c9glise\u00a0; date de f\u00eate \u00e0 Lisbonne, f\u00eat\u00e9 ailleurs le 21 juillet[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Lewine (IVe\u00a0si\u00e8cle), originaire des Flandres, vierge et martyre en Angleterre, mise \u00e0 mort par des Saxons qui envahissaient l'\u00eele.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Martyrs massilitains (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyrs vraisemblablement \u00e0 Maxula P(er)rates, aujourd'hui Rad\u00e8s en Tunisie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Philippe Evans et Jean Lloyd (\u2020 1679), j\u00e9suites et missionnaires, pr\u00eatres et martyrs au Pays de Galles sous Charles II d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Syntych\u00e9 (Ier\u00a0si\u00e8cle)  - ou \u00ab\u00a0Syntykh\u00e9\u00a0\u00bb, avec \u00c9vodie, deux femmes importantes dans l'\u00c9glise de Philippes[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Madeleine pluie am\u00e8ne. Si elle ne dure pas longtemps, elle remplit le grenier de froment[8].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Madeleine fait la noisette pleine le bl\u00e9 \u00e9pi\u00e9 et le raisin color\u00e9[9].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Madeleine, la noisette quitte sa gaine.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Madeleine, le raisin est form\u00e9 et le bl\u00e9 renferm\u00e9.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Madeleine, s'il pleut, la figue est fort en peine.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Madeleine, l'amande est pleine.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la sainte Madeleine, il pleut durant six semaines.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la sainte Madeleine, on voit pourrir noix et ch\u00e2taignes.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de sainte Madeleine, la noisette pleine, la figue m\u00fbre, le raisin color\u00e9, le bl\u00e9 renferm\u00e9.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la sainte Madeleine, la noisette est pleine, le raisin color\u00e9, le bl\u00e9 ferme.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Madeleine, il pleut souvent, car elle vit son ma\u00eetre en pleurant.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 31e et dernier jour du signe astrologique du cancer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Deux-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"22 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"22 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"22 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 22 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_juillet","date_clean":"22 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale\u00a0: d\u00e9but de la p\u00e9riode dite de grande chaleur ou d\u00e0sh\u01d4 \/ \u5927\u6691,\t\u5927\u6691 \/ taisho, \ub300\uc11c \/ daeseo,\t\u0110\u1ea1i th\u1eed etc., jusqu'au 6 ao\u00fbt dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre temp\u00e9r\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Abkhazie\u00a0: ind\u00e9pendance autoproclam\u00e9e depuis 1992, non reconnue par la G\u00e9orgie ni la communaut\u00e9 internationale majoritaire ou l'ONU, sinon la Russie post-sovi\u00e9tique qui la r\u00e9-occupe militairement depuis les ann\u00e9es 2000.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Argentine et Uruguay: d\u00eda del payador \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du m\u00e9nestrel\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bolivie: d\u00eda de la amistad \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'amiti\u00e9\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9gypte\u00a0: f\u00eate nationale s'\u00e9talant sur quatre jours pour l'anniversaire de la r\u00e9volution de 1952 supra, sinon du d\u00e9but de l'Akhet des jours pr\u00e9c\u00e9dents.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ethiopie, Jama\u00efque en particuli\u00e8res, diaspora des mouvements rastafari et de musiques reggae voire Union africaine\u00a0: anniversaire de la naissance de Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 Ier en 1892 comme pr\u00e9c\u00e9demment.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Neptunalia en l'honneur du dieu Neptune, le Pos\u00e9\u00efdon grec des Latins et autres variantes mythologiques du dieu de la mer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Europe, christianisme catholique, Vatican voire Union europ\u00e9enne\u00a0: sainte Birgitt ci-avant & -apr\u00e8s comme co-patronne chr\u00e9tienne catholique de l'Europe avec saintes Catherine de Sienne et \u00c9dith Stein voire saint Beno\u00eet de Nurcia et du Monte-Cassino les 11 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Apollinaire de Ravenne (Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Ravenne, martyr (f\u00eate majeure les 12 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9z\u00e9chiel (VIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.) -ou \u00ab\u00a0\u00c9z\u00e9kiel\u00a0\u00bb-, fils du pr\u00eatre Buzi de J\u00e9rusalem, proph\u00e8te de l'Ancien Testament emmen\u00e9 en captivit\u00e9 \u00e0 Babylone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Liboire du Mans (\u2020 390) -ou \u00ab\u00a0Liborius\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque du Mans dans le Maine et aujourd'hui la sarthe et les Pays-de-Loire en Gaule puis France septentrionale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Val\u00e9rien de Cimiez (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Cimiez (vers Nice\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Basile Hopko (\u2020 1976), bienheureux, \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Pre\u0161ov, martyr empoisonn\u00e9 lentement par les r\u00e9gimes communistes en Slovaquie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Brigitte de Su\u00e8de \/ Th\u00e9r\u00e8se-B\u00e9n\u00e9dicte de la Croix (\u2020 1373 comme dans les d\u00e9c\u00e8s ci-avant), reine, \u00e9pouse, m\u00e8re de huit enfants dont Catherine de Su\u00e8de elle-m\u00eame sainte, fondatrice de monast\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean Cassien (\u2020 433), abb\u00e9 (date orientale) \u00e0 Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Apollinaire et ses variantes et diminutifs\u00a0: Apollonie, Appolonie, Ap(p)olonia, Polonie, etc. (f\u00eate majeure les 12 septembre, Pauline et autres d\u00e9riv\u00e9.e.s et variantes de Paul(e) f\u00eat\u00e9s encore \u00e0 part).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sev et ses variantes parfois bretonnes aussi\u00a0: Seo, S\u00e8ve, Sew, Lo\u00e9va, etc. (sinon les S\u00e9verin(e) les 27 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Nuages de la sainte Brigitte, par le soleil sont chass\u00e9s vite.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint Apollinaire, derni\u00e8re semaille de laitue en pleine terre.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: premier jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Trois-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"23 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"23 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"23 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 23 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_juillet","date_clean":"23 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Utah (\u00c9tats-Unis) voire christianisme mormon\u00a0: journ\u00e9e du pionnier \/ Pioneer Day\u00a0(en) ( voir \u00e9v\u00e9nement en 1847 plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christine de Tyr (\u2020 entre 194 et 211), vierge et martyre l\u00e9gendaire \u00e0 Tyr en Ph\u00e9nicie (actuel Liban) sous le r\u00e8gne de l'empereur romain Septime S\u00e9v\u00e8re, dont les reliques sont v\u00e9n\u00e9r\u00e9es \u00e0 Palerme en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Boris et Gleb (\u2020 1015), princes martyrs en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"S\u00e9gol\u00e8ne (viie\u00a0si\u00e8cle), fondatrice du monast\u00e8re de Troclar dans le Tarn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Antoine Torriani (vers 1424 - 1494) -ou \u00ab\u00a0Antonio Torriani Della Torre da L'Aquila\u00a0\u00bb-, bienheureux, m\u00e9decin et pr\u00eatre de l'ordre des Ermites de Saint-Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Baudouin de Rieti (\u2020 1140) -ou \u00ab\u00a0Baldovino da Rieti\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Balduino\u00a0\u00bb-, abb\u00e9 du monast\u00e8re Saint-Sauveur dans le dioc\u00e8se de Rieti, religieux de l'ordre de Saint-Beno\u00eet, moine de Clairvaux, disciple de saint Bernard\u00a0; f\u00eat\u00e9 \u00e0 Rieti le 21 ao\u00fbt et ailleurs soit le 15 ou le 24 juillet, soit le 2, le 10 ou le 11 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Charbel Makhlouf (\u00b01828-1898) pr\u00eatre et ermite maronite, thaumaturge, saint protecteur du Liban (voir Christine de Tyr ci-dessus).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christine (\u2020 1244) dite \u00ab\u00a0l'Admirable\u00a0\u00bb, mystique flamande au couvent Sainte-Catherine de Saint-Trond en Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christine de Rome (\u2020 vers 300), vierge et martyre l\u00e9gendaire pr\u00e8s du lac de Bolsena en Toscane (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie Mercedes Prat (1880 - 1936) -ou \u00ab\u00a0Maria Mercedes du C\u0153ur de J\u00e9sus\u00a0\u00bb-, religieuse carm\u00e9lite de la Congr\u00e9gation de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus o\u00f9 elle est \u00e9ducatrice, arr\u00eat\u00e9e et martyris\u00e9e \u00e0 mort par une milice r\u00e9publicaine \u00e0 l'instar des\u00a0:","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"trois carm\u00e9lites martyres de la Guadalajara espagnole (\u2020 1936), mortes elles aussi assassin\u00e9es par une milice r\u00e9publicaine lors de la guerre civile espagnole\u00a0; \u00e0 savoir\u00a0:\nMarie Pilar de Saint Fran\u00e7ois Borgia (1877 - 1936) -ou \u00ab\u00a0Jacqueline Martinez-Garcia\u00a0\u00bb-.\nMarie Ange de Saint Joseph (1905 - 1936) -ou \u00ab\u00a0Martienne Valtierra-Tordesillas\u00a0\u00bb-.\nTh\u00e9r\u00e8se de l'Enfant J\u00e9sus et de Saint Jean-de-la-Croix (1909 - 1936) -ou \u00ab\u00a0Eus\u00e9bia Garcia-Garcia\u00a0\u00bb-.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Athanase de Kios (\u2020 1670), martyr en son XVIIe\u00a0si\u00e8cle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gwengalon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"S\u00e9gol\u00e8ne et ses variantes et appellatifs familiers\u00a0: S\u00e9go, Sigol\u00e8ne, Sigourney (?), Sigou, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Christine, les bl\u00e9s perdent leurs racines.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Christine, coupe le bl\u00e9, plie l\u2019\u00e9chine\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Christine, m\u00fbrit l\u2019aub\u00e9pine.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la veille de saint-jacques, si tu as le soleil de P\u00e2ques, compte que pour la moisson, le bl\u00e9 sera dru et bon.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: deuxi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Quatre-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"24 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"24 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"24 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 24 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_juillet","date_clean":"24 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des femmes afro-latines, afro-carib\u00e9ennes et leur diaspora[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: Dia Nacional de Tereza de Benguela e da Mulher Negra \/ jour national de Tereza de Benguela et de la femme noire comme pr\u00e9c\u00e9demment.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Galice (Espagne)\u00a0: d\u00eda nacional de Galicia \/ jour national de la Galice (voir saint Jacques le majeur patron de Compostelle ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u014csaka (Japon)\u00a0: Tenjin matsuri \/ f\u00eate d'\u014csaka Tenman-g\u016b.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Porto Rico\u00a0: Commonwealth Constitution Day \/ journ\u00e9e de la Constitution comm\u00e9morant la Constitution de l' \u00c9tat libre associ\u00e9 en 1952\u00a0; pr\u00e9c\u00e9demment journ\u00e9e de l'occupation en souvenir du d\u00e9barquement des troupes am\u00e9ricaines en 1898.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Tunisie\u00a0: f\u00eate de la R\u00e9publique (cf. supra proclamation de 1957 et par ailleurs anniversaire du d\u00e9c\u00e8s ult\u00e9rieur du premier pr\u00e9sident tunisien d\u00e9mocratiquement \u00e9lu en 2019).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maghreb pan-berb\u00e8re\u00a0: voir traditions, superstitions etc. ci-apr\u00e8s in fine en ce 12 yulyu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mythologie inca\u00a0: f\u00eate du dieu du tonnerre Illapa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Furrinalia en l'honneur de Furrina d\u00e9esse mineure des sources.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme\u00a0: dormition de sainte Anne, m\u00e8re suppos\u00e9e de la Vierge Marie (date orientale car plut\u00f4t le lendemain 26 juillet d'Anne voire les Dormition et Assomption de la Vierge elle-m\u00eame vers les 15 ao\u00fbt occidentaux).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jacques (\u2020 vers 44) dit Jacques le Majeur, fils d'un certain Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et fr\u00e8re de saint Jean, tous p\u00eacheurs du lac de Capharna\u00fcm et l'un des premiers des 12 ap\u00f4tres officiels rep\u00e9r\u00e9s et recrut\u00e9s par J\u00e9sus le Nozar\u00e9en, premier d'entre eux connu \u00e0 subir le martyre par la suite\u00a0; les Galiciens et Espagnols assurent depuis le IXe\u00a0si\u00e8cle que son corps a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 et est enterr\u00e9 \u00e0 Compostelle \/ champ des \u00e9toiles en Galice\u00a0; date occidentale.\nCf. 3 mai avec saint-Philippe pour l'autre ap\u00f4tre Jacques du Christ dit le mineur ou Jacques le mineur[Lequel\u00a0?], fils d'un Alph\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Blandine (\u2020 177), Blandine de Lyon, martyre livr\u00e9e \u00e0 des fauves dans une ar\u00e8ne \u00e0 Lugdunum (Lyon alors capitale des Gaules romanis\u00e9es) avec saint-Pothin (date orientale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Alphonse, Rodolphe, Pierre, Antoine et Fran\u00e7ois (\u2020 1583), Alphonse Pacheco, Rodolphe Aquaviva, Pierre Berna, Antoine Francisco et Fran\u00e7ois Aranha, bienheureux, j\u00e9suites martyrs en Inde (voir leurs f\u00eates patronales majeures respectives comme les 1er\u00a0ao\u00fbt, 21 juin, 8 juillet etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Glossinde  (\u2020 610 ci-avant), religieuse b\u00e9n\u00e9dictine messine des VIe et VIIe\u00a0si\u00e8cles, fondatrice \u00e0 Metz de l'abbaye \u00e9ponyme Sainte-Glossinde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean (1395-1471), Jean Soreth, sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral et r\u00e9formateur de l'Ordre du Carmel (cf. 16 juillet et autres saint(-)Jean).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Michel (1748-1794), Michel-Louis Brulard, pr\u00eatre et carme mort martyr, d\u00e9port\u00e9 aux Pontons de Rochefort sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise (voir le saint archange majeur les 29 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jacques et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Jacquette (8 f\u00e9vrier), Jacqui (16 octobre), Jacquot, Jacquotte, Jacquou, Jaimie, Jakez, James, Jamie, Jamy, Jim, Jimmy (Jack, Jacky, Jackie \u00e0 rapprocher plut\u00f4t de John, et donc de Jean\u00a0!?), Giacomo, Jacopo, Jaume, Jaime, Jayme, Iago, Santiago, Thiago, Tiago, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Olympe et ses variantes\u00a0: Olympia, Olimpia, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Valentine et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Valentia, Valentiane, Titine, etc. (cf. 14 f\u00e9vrier, aux masculins).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maghreb pan-berb\u00e8re\u00a0: en ce 12 yulyu jusqu'au 1er awusu voire 20 \u0263usht (2 septembre), d\u00e9but de la canicule, p\u00e9riode o\u00f9 l\u2019on proc\u00e8de \u00e0 des rites pr\u00e9ventifs contre les maladies par aspersion, ablutions et\/ou baignades.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Le vingt-cinq sans pluie, hiver rigoureux.[8]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Si tu as vu saint Christophe, tu ne crains aucune catastrophe.[8]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Jacques, \u00e0 la pomme, \u00e0 la poire, donne le sel et le poivre\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Si saint Jacques l\u2019Ap\u00f4tre pleure, bien peu de glands il demeure.[8]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0De glands sera votre porc d\u00e9pouill\u00e9, si \u00e0 saint Jacques votre toit est mouill\u00e9\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Jacques pluvieux, les glands malheureux\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le saint Jacques est serein, l\u2019hiver sera dur et chagrin.[8]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie violente \u00e0 la Saint-Christophe peut mener \u00e0 la catastrophe .\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: troisi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Cinq-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"25 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"25 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"25 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 25 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_juillet","date_clean":"25 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Organisation des Nations unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture (UNESCO)\u00a0: journ\u00e9e internationale pour la conservation des mangroves et de leurs \u00e9cosyst\u00e8mes[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cuba\u00a0: d\u00eda de la rebeld\u00eda nacional \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la r\u00e9bellion nationale\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'attaque de la caserne de Moncada ci-avant en 1953, pr\u00e9lude de la r\u00e9volution cubaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Inde\u00a0: Kargil Vijay Diwas \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la victoire de Kargil\u00a0\u00bb comm\u00e9morant une victoire indienne sur son voisin le Pakistan \u00e0 la fin du conflit de Kargil en 1999 toujours ici plus haut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Liberia\u00a0: f\u00eate de son ind\u00e9pendance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maldives\u00a0: f\u00eate de son ind\u00e9pendance \u00e9galement.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Calendrier maya\u00a0: nouvel an au moins en 2009.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nstation du lectionnaire de J\u00e9rusalem sur le Saint-Mont, avec m\u00e9moire de sainte Th\u00e8cle, martyre et vierge (voir 24 septembre), lectures sur le th\u00e8me des dames de qualit\u00e9 (Ac. 17, 1(-4\u00a0?))\u00a0; II Tim. 1, 16(- 2, 15)\u00a0; du martyre (Mt. 10, 32-42).\nTraditionnels pardons d'origines pr\u00e9-chr\u00e9tiennes de Sainte-Anne-d'Auray ou de La Palud en Bretagne sud (jusqu'aux Gouel Maria honorant l'Assomption de sa fille la Vierge Marie les 15 ao\u00fbt voire d'autres pardons de la mer environnant ces dates d'\u00e9t\u00e9s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"B\u00e9nigne de Malcesine (IXe\u00a0si\u00e8cle), ermite avec saint Charus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9raste (Ier\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Parasc\u00e8ve de Rome (IIe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Joris (\u2020 1033) -ou \u00ab\u00a0Jor\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Krevor\u00a0\u00bb-, bienheureux, \u00e9v\u00eaque arm\u00e9nien mort \u00e0 B\u00e9thune en Artois lors d'un p\u00e8lerinage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Andr\u00e9 de Ph\u00fa Y\u00ean (\u2020 1644), bienheureux, cat\u00e9chiste vietnamien martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anne (Ier\u00a0si\u00e8cle), m\u00e8re suppos\u00e9e de la Vierge Marie (date occidentale). Cf. une An(n)(a) d\u00e9esse celtique pr\u00e9chr\u00e9tienne christianis\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Sainte-Anne-d'Auray notamment et pardons de Sainte-Anne ci-avant et -apr\u00e8s.\nJoachim, p\u00e8re suppos\u00e9 de ladite Sainte-Vierge (et non pas le Sim\u00e9on des \u00e9vangiles de l'hypapante (2 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Austinde (vers 1000 - 1068) -ou \u00ab\u00a0Ostent\u00a0\u00bb-, archev\u00eaque d'Auch\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 25 septembre[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Bartolomea Capitanio (\u2020 1833), fondatrice des S\u0153urs de la Charit\u00e9 dans le dioc\u00e8se de Brescia en Lombardie (voir 24 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Camille\u00a0(en) (\u2020 1486) -ou \u00ab\u00a0Camilla Gentili di Rovellone\u00a0\u00bb-, bienheureuse, martyre tu\u00e9e par son \u00e9poux \u00e0 San Severino dans les Marches italiennes (voir 14 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9douard Thwing et Robert Nutter (\u2020 1600), bienheureux, pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Lancastre en Angleterre sous la reine vierge \u00c9lisabeth Ire d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9vang\u00e9liste et P\u00e9r\u00e9grin (\u2020 1250), bienheureux, pr\u00eatres, ermites de Saint-Augustin, amis d'enfance natifs de V\u00e9rone en V\u00e9n\u00e9tie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Georges Preca (1880 - 1962), pr\u00eatre maltais, fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 de la Doctrine Chr\u00e9tienne (MUSEUM).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Titus Brandsma (1881 - 1942), pr\u00eatre, carme, journaliste, professeur, recteur de l'universit\u00e9 catholique de Nim\u00e8gue aux Pays-Bas, opposant au nazisme et mort martyr \u00e0 Dachau en 1942.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Hermola\u00fcs de Nicom\u00e9die (\u2020 vers 305) -ou \u00ab\u00a0Hermolaos\u00a0\u00bb-, avec Hermippe et Hermocrate, pr\u00eatres de Nicom\u00e9die en Bithynie, martyrs sous l'empereur romain Maximien Hercule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Ana, Ana\u00eb, Ana\u00ebl, Ana\u00eblle, Anna\u00eblle, Anabel, Anabelle, Annabelle, Annabel, Ana\u00efs, Aneth, Anika, Anita, Ann, Anna, Annabelle, Anna\u00efc, Anna\u00efck, Anna\u00efg ou Ana\u00efg, Anneto, Annette, Annick, Annie, Annika, Annouk, Anny, Ano, Anouchka, Anouk, Anushka, Any, Hania, Hannah, Joliane ou Jolyanne, Lauriane (cf. 10 ao\u00fbt par exemple), Marian, Marian(n)a, Marianne, Marie-Anne, Mary-Ann (cf. 15 ao\u00fbt, 1er janvier etc.), Na\u00efs, Nancy, Nanette, Nannig, Nanou, Rosianne (cf. 4 septembre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"et tous les autres pr\u00e9noms compos\u00e9s avec le pr\u00e9nom Anne, renvoyant en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la f\u00eate patronale propre \u00e0 l'autre pr\u00e9nom composant\u00a0: Anne-Claire le 11 ao\u00fbt, Anne-Claude le 15 f\u00e9vrier, Anne-\u00c9lisabeth le 17 novembre, Anne-France & Anne-Fran\u00e7oise, le 9 mars par exemple, Anne-Laure le 10 ao\u00fbt par exemple, Anne-Marie (cf. 15 ao\u00fbt, 1er janvier, etc.), Anne-Maud(e), Anne-Paule le 26 janvier par exemple, Anne-Sophie le 25 mai par exemple, Anne-Virginie le 7 janvier par exemple, Annwenn pour la sainte Blanche par exemple -Gwen(n), en breton celtique-, etc. et leurs variantes linguistiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Joachim et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Joaquim, Joaquin, Joaquine, Joaquino, Quino, Aquino, Joas, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Bartholom\u00e9e, Bartolom\u00e9o, Bartolomeo, Bart, etc. (voir encore 24 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux \u00c9raste","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"et Joris, Jord\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pardons chr\u00e9tiens (processions, mont\u00e9es de marches \u00e0 genoux, etc.) de sainte-Anne d'Auray, de sainte-Anne de La Palud, etc. (et celtiques pr\u00e9-chr\u00e9tiens) comme pr\u00e9c\u00e9demment en Bretagne armoricaine et jusqu'aux 15 ao\u00fbt mariaux et aux pardons de la mer estivaux, ao\u00fbtiens etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0De sainte Anne \u00e0 saint Laurent (10 ao\u00fbt), plante des raves en tout temps.[7]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de sainte Anne est une manne\u00a0\u00bb\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la sainte Anne, il pleut un mois et une semaine\u00a0\u00bb\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la sainte Anne, s\u2019il pleut, trente jours seront pluvieux.[7]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Si les fourmis s\u2019agitent \u00e0 la sainte Anne, l\u2019orage descend de la montagne\u00a0\u00bb\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Si sainte Anne b\u00e2tit des fourmili\u00e8res, l\u2019hiver nous taquinera. [7]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il ne pleut pas pour Sainte-Anne, n'esp\u00e8re que Sainte-Jeanne\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint-Joachim, huit jours en panne.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint Jean Gualbert, phal\u00e8nes en l\u2019air.[7]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quatri\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Six-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"26 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"26 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"26 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 26 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_juillet","date_clean":"26 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[2].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cor\u00e9e du Nord\u00a0: jour de la victoire dans la grande guerre de lib\u00e9ration de la patrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Finlande\u00a0: Unikeonp\u00e4iv\u00e4 \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du dormeur\u00a0\u00bb en relation avec les sept Dormants d'\u00c9ph\u00e8se ci-apr\u00e8s (saints chr\u00e9tiens).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Lettonie (ibidem) et sa mythologie christianis\u00e9e\u00a0: Septi\u0146u gul\u0113t\u0101ju diena \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des Sept Dormants d'\u00c9ph\u00e8se\u00a0\u00bb plus bas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Philippines\u00a0: Iglesia Ni Cristo Day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'\u00c9glise \u00ab\u00a0Ni Christo\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Porto Rico\u00a0: Jos\u00e9 Celso Barbosa Day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de Jos\u00e9 Celso Barbosa\u00a0\u00bb pour son anniversaire de naissance en 1857 plus haut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire des deux Sym\u00e9on stylites du lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec des lectures relatives au vieillard Sym\u00e9on (II Tim. 4, (1-8)\u00a0; Lc 2, (22-40)\u00a0; cf. Anne la veille 26 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Anthuse (\u2020 vers 811) -\u00ab\u00a0Anthuse de Paphlagonie\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Anthouse\u00a0\u00bb-, abbesse du monast\u00e8re de Mantin\u00e9on en Paphlagonie ou en Bithynie, fille de Constantin V Copronyme (?), martyre avec 90 moniales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cl\u00e9ment (\u2020 916) -ou \u00ab\u00a0Cl\u00e9ment d'Ohrid\u00a0\u00bb-, premier \u00e9v\u00eaque de Bulgarie, avec Gorazd, Nahum, Sabas et Angelar ou \u00ab\u00a0Angelarij\u00a0\u00bb, tous disciples de Cyrille et M\u00e9thode les initiateurs d'un alphabet slavon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"D\u00e9sir\u00e9 (\u2020 414), \u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on en Franche-Comt\u00e9 (voir 8 mai et Didier les 23 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ecclesius (\u2020 532 ou 534) -ou \u00ab\u00a0Ecclesio Celio\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Ravenne en \u00c9milie-Romagne, martyris\u00e9 sous Th\u00e9odoric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Galactoire (\u2020 vers 507), \u00e9v\u00eaque de Lescar, en B\u00e9arn, martyr par la main de Wisigoths ariens\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 12 f\u00e9vrier en Orient[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nathalie de Cordoue (\u2020 852) -ou \u00ab\u00a0Natalie\u00a0\u00bb-, martyre \u00e0 Cordoue par la main de musulmans sous le calife Abderrahm\u00e2n II avec son \u00e9poux Aur\u00e8le et leurs compagnons Georges le diacre, F\u00e9lix et Liliosa ou \u00ab\u00a0Liliose\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pantal\u00e9on de Nicom\u00e9die (\u2020 303 ou 305) -ou \u00ab\u00a0Pant\u00e9leimon\u00a0\u00bb-, m\u00e9decin \u00e0 la cour de l'empereur Maximien Hercule, anargyre et martyr \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Berthold de Rachez (\u2020 1142), moine \u00e0 Saint-Blaise en For\u00eat-Noire (Allemagne) puis premier abb\u00e9 du monast\u00e8re de Garsten en Styrie (en actuelle Autriche).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Titus Brandsma (1881 - 1942), pr\u00eatre, carme, journaliste, professeur, recteur de l'universit\u00e9 catholique de Nim\u00e8gue, aux Pays-Bas, opposant au nazisme et mort martyr \u00e0 Dachau en 1942 (f\u00eate principale la veille 26 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Germain de l'Alaska (\u2020 1837), moine missionnaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nicolas de Novgorod (\u2020 1392), fol en Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aur\u00e8le (voir mari de sainte Nathalie plus haut)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"aux F\u00e9lix et sa variante F\u00e9liz (cf. 12 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Georges, ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Geordie, Georg, George, Georgio, Giorgio, Jarod ou Jarrod, Joran, Jord, Jordan, Jordi, Jore, Jorge, Jorgi, Jorick, Jorioz, Yerri, Yoran, Yorick, Youra, Youri, Yuri, etc. (cf. 23 avril et la veille 26 juillet, et non pas Yorre plus proche de Thierry les 1er juillet),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"aux Liliane et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Lilia, Lilian, Liliana, Lilou, Lily, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Les Sept Dormants redressent le temps.\u00a0\u00bb[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: cinqui\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Sept-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"27 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"27 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"27 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 27 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_juillet","date_clean":"27 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre l\u2019h\u00e9patite[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Australie\u00a0: Arbor Day c'est-\u00e0-dire jour de l'arbre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Canada, Louisiane\u00a0: comm\u00e9moration du Grand D\u00e9rangement des Acadiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: f\u00eate nationale \/ fiestas patrias comm\u00e9morant la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance du P\u00e9rou par le g\u00e9n\u00e9ral Jos\u00e9 de San Mart\u00edn \u00e0 Lima en 1821 (voir \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9c\u00e9demment)\u00a0; et jour de la sorte fix\u00e9 pour la prise de fonction du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du P\u00e9rou nouvellement \u00e9lu (Pedro Castillo en 2021).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Russie et christianisme orthodoxe depuis 2009\u00a0: jour de f\u00eate nationale de la saint-Vladimir Ier, du prince qui aurait baptis\u00e9 \/ consacr\u00e9 la Russie un 28 juillet (julien\u00a0?) de l'an 988 \u00e0 Kiev en Ukraine[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Acace le Jeune (\u2020 entre 311 et 319), martyr d\u00e9capit\u00e9 \u00e0 Milet sous l'empereur d'Orient Licinius.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Cam\u00e9lien (\u2020 vers 525), \u00e9v\u00eaque de Troyes en Champagne, disciple et successeur de saint Loup.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christodule de Cassandra (\u2020 1777), apprenti tailleur, martyr \u00e0 Thessalonique par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Eustache d'Ancyre (\u2020 vers 316) -ou \u00ab\u00a0Eustache de Galatie\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Eustathe\u00a0\u00bb-, martyr \u00e0 Ancyre (aujourd'hui Ankara) en Galatie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ir\u00e8ne de Cappadoce (\u2020 vers 912), abbesse du monast\u00e8re de Chrysobalanton (la Bourse-d'Or) pr\u00e8s de la citerne d'Aspar, asc\u00e8te, proph\u00e9tesse et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nazaire et Celse (\u2020 vers 56 ou 68), martyrs l\u00e9gendaires \u00e0 Milan en Lombardie, peut \u00eatre sous l'empereur romain N\u00e9ron comme indiqu\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Paul de Xiropotamou (\u2020 vers 996), fils (ou petit-fils\u00a0?) de l'empereur Michel Ier, eunuque, fondateur des monast\u00e8res de Xiropotamou (la Rivi\u00e8re-ass\u00e9ch\u00e9e) et de Saint-Paul au Mont Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pitirim de Tambov (\u2020 1698), originaire de Smolensk, \u00e9v\u00eaque de Tambov en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Procore, Nicanor, Timon, Parm\u00e9nas et Nicolas (Ier\u00a0si\u00e8cle), pros\u00e9lytes originaires d\u2019Antioche, cinq des sept premiers diacres, eux-m\u00eames \"noyau\" des Septante disciples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Samson (vers 490 - vers 565), n\u00e9 au Pays de Galles, \u00e9v\u00eaque de Dol-de-Bretagne qui \u00e9vang\u00e9lisa les Cornouailles et une partie de la Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Alphonsine de l'Immacul\u00e9e (1910 - 1946), de son vrai nom Anne Muttathupandathu, clarisse indienne (voir saint Alphonse l'imminent 1er ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Botvid (\u2020 1100) -\u00ab\u00a0Botuid\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Botrid\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Botwid\u00a0\u00bb-, baptis\u00e9 en Angleterre, martyr en Su\u00e8de assassin\u00e9 par un ancien esclave qu\u2019il avait affranchi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Paul de Xiropotamou (Xe\u00a0si\u00e8cle), fondateur du monast\u00e8re d'Aghiou Pavlou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Martyrs de Th\u00e9ba\u00efde (\u2020 248), martyrs en \u00c9gypte dans la province de la Th\u00e9ba\u00efde sous l'empereur romain D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Martyrs de la guerre civile espagnole (\u2020 1936)\u00a0: Emmanuel Segura, David Carlos, Joseph Casello Moncho et Joseph Castell Camps, pr\u00eatres et religieux, martyrs pendant la guerre civile espagnole de 1936 \u00e0 1939.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Melchior Garcia Sanpedro (\u2020 1858), \u00e9v\u00eaque dominicain martyr au Vietnam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pierre Poveda Castroverde (\u2020 1936), pr\u00eatre et martyr, fondateur en Espagne de l\u2019Institut th\u00e9r\u00e9sien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Victor Ier (\u2020 199), 14e pape chr\u00e9tien de 189 \u00e0 199 (f\u00eate majeure les 21 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Heneg et sa variante \u00e9galement bretonne Henan (peut-\u00eatre en rapport avec les noms bretons \"Heno, H\u00e9naf(f)\" etc. -a\u00een\u00e9-).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nazaire et sa variante Nazer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le jour de Saint-Samson, le pinson boit au buisson, tu peux, bon vigneron, d\u00e9foncer ton poin\u00e7on[8] (ou l\u2019amour peut chanter sa chanson, le vin sera bon).\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Samson, le soleil est aux chansons.\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: sixi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Huit-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"28 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"28 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"28 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 28 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_juillet","date_clean":"28 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Journ\u00e9e internationale pour la diversit\u00e9 socio-culturelle et pour la lutte contre la discrimination[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00celes F\u00e9ro\u00e9 (Danemark)\u00a0: \u00d3lavs\u00f8ka \/ f\u00eate nationale, ouverture de la session annuelle du parlement f\u00e9ro\u00efen le L\u00f8gting.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Roumanie\u00a0: f\u00eate de l'hymne national De\u015fteapt\u0103-te, rom\u00e2ne! \/ \u00ab\u00a0\u00c9veille-toi, Roumain\u00a0!\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: journ\u00e9e nationale de la langue tha\u00efe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"B\u00e9atrice de Rome (\u2020 vers 303 ou 304) -ou \u00ab\u00a0B\u00e9atrix\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Viatrix\u00a0\u00bb-, avec ses fr\u00e8res Faustin et Simplice ainsi que Rufus, tous martyrs \u00e0 Rome sous l'empereur local Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Callinique (IIIe\u00a0si\u00e8cle ou IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Gangres en Paphlagonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Eustathe de Mtskheta (\u2020 589), Perse converti \u00e0 l'Orthodoxie, martyr par la main de Zoroastriens \u00e0 Tbilissi en G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"F\u00e9lix de Rome (\u2020\u00a0?), martyr \u00e0 Rome sur la via Portuense peut-\u00eatre sous l'empereur Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean le Soldat (\u2020 apr\u00e8s 363), soldat de l'arm\u00e9e romaine sous le r\u00e8gne de l'empereur Julien, confesseur et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Lazare de B\u00e9thanie (Ier\u00a0si\u00e8cle), ami de J\u00e9sus, fr\u00e8re de Marthe et de Marie, l'un des premiers ressuscit\u00e9s directement par le Christ selon la tradition \u00e9vang\u00e9lique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Loup de Troyes (\u2020 478 ou 479) -ou \u00ab\u00a0saint Leu\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Lucille, Flore, Eug\u00e8ne, Antonin, Th\u00e9odore et dix-huit autres \u2020 martyrs en 262 \u00e0 Rome sous l'empereur Gallien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie de B\u00e9thanie (Ier\u00a0si\u00e8cle), s\u0153ur de Lazare supra et Marthe de B\u00e9thanie infra, la plus active des deux s\u0153urs \u00e0 recevoir J\u00e9sus selon un passage d'\u00e9vangile(s)\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 4 juin par les orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marthe de B\u00e9thanie (Ier\u00a0si\u00e8cle), s\u0153ur de Lazare et Marie de B\u00e9thanie supra, la plus attentive des deux s\u0153urs aux propos de J\u00e9sus selon le(s)dit(s) passage(s) d'\u00e9vangile(s)\u00a0; elle aurait fini ses jours \u00e0 Tarascon o\u00f9 elle aurait \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 le pays et dompt\u00e9 une b\u00eate dite Tarasque\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e9galement le 4 juin par les orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Olaf II de Norv\u00e8ge (986 - 1030), roi de Olav II de Norv\u00e8ge comme vu ci-avant en 1030 et d\u00e9c\u00e8s terrestre, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Prosper (\u2020 463), \u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans, successeur de saint Aignan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Charles-Antoine-Nicolas Ancel (\u00b01763 - \u20201794), bienheureux pr\u00eatre eudiste, professeur au Petit S\u00e9minaire de Lisieux, martyr sur les pontons de Rochefort pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Guillaume Pinchon (\u2020 1234) -ou \u00ab\u00a0Guillaume III\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Saint-Brieuc et Tr\u00e9guier qui d\u00e9fendit les droits de l'\u00c9glise contre les pr\u00e9tentions du duc de Bretagne (voir si\u00e8cle suivant pour saint Yves de Tr\u00e9guier les 19 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Joseph Zhang Wenlan, Paul Chen Changpin, Jean-Baptiste Lou Tingyin et Marthe Wang Louzhi (\u2020 1861), martyrs \u00e0 Qingyan, dans la province chinoise de Guizhou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Louis Bertran, Mancius de la Sainte-Croix et Pierre de Sainte-Marie (\u2020 1627), bienheureux, pr\u00eatre et religieux dominicains jet\u00e9s dans le feu \u00e0 Omura au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Oalus (IXe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Olaf\u00a0\u00bb-, converti par saint Anschaire \/ Oscar, martyris\u00e9 \u00e0 Birka en Su\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Urbain II (\u2020 1099), bienheureux, 157e pape de 1088 \u00e0 1099.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Romain de Kirjatch (\u2020 1392), disciple de saint Serge de Radon\u00e8ge, higoum\u00e8ne et moine \u00e0 Kirjatch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"B\u00e9atrix et ses variantes\u00a0: Viatrix etc. (cf. 13 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"F\u00e9lix comme les 12 f\u00e9vrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Lazare, Lazaro, Lazarillo (fr\u00e8re de Marthe et de Marie de B\u00e9thanie supra dans les \u00e9vangiles chr\u00e9tiens).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Faustin et ses variantes\u00a0: Faust, Faustino, Faustus, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Gwilherm et ses variantes bretonnes\u00a0: Gwilhom, Gwilhou, Gwilhamet, Gwill, Gwilmet, Lom, Lomig, Metig, Yaume, etc. (cf. 10 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Loig et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Lo\u00efc, Lo\u00efck, Loick, Lo\u00efca, Lo\u00efg, Lo\u00efk, etc. (voire 25 ao\u00fbt des Louis, Ludo(vic) etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Loup et ses variantes\u00a0: Leu, Louve, Lou, Wolf(f), Wulf, Vulpian, etc. (cf. 15 mars et 25 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Olaf et ses variantes\u00a0: Ola\u00fcs, Olav, Olave, Olav, Olavo, Ole, Oleg, Olegg, Olin, Olie, Ollie, Olle, Olof, Olov, Olpha, Oluf, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Aux Raffig en fin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Sainte-Marthe, prunes m\u00fbres, bonnes tartes.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Mauvais temps le jour de Sainte-Marthe, n'est rien, car il faut qu'il parte.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Ne crains rien du mauvais temps de Sainte-Marthe, vite, il faut qu\u2019il parte.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent quand saint Lazare appelle le froid, il n'en reste pas.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: septi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"29 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"29 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"29 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 29 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_juillet","date_clean":"29 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e mondiale de la dignit\u00e9 des victimes de la traite d'\u00eatres humains.\nJourn\u00e9e internationale de l'amiti\u00e9 par d\u00e9cision de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU du 27 avril 2011[1].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maroc\u00a0: f\u00eate du tr\u00f4ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Utah (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Dream Theater Day d\u00e9clar\u00e9 par le gouverneur de cet \u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 am\u00e9ricain[2].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Vanuatu\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance politique de cet archipel du Pacifique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire de saint Jean l'\u00e9vang\u00e9liste dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec lecture biblique de Ro. 10, 12-20 et de Jn 21, 20(-25).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Abdon et Sennen (\u2020 vers 250) -ou \u00ab\u00a0Abdo\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Abdus\u00a0\u00bb, et \u00ab\u00a0Senn\u00e8s\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Senoux\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Sennis\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Zennen\u00a0\u00bb-, nobles kurdes ou persans, martyrs \u00e0 Rome sous l'empereur D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Godeli\u00e8ve (1049 - 1070) -\u00ab\u00a0Godeli\u00e8ve de Ghistelles\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Godeleine\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Godelaine\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Godelive\u00a0\u00bb- (ou abusivement \u00ab\u00a0Gertrude\u00a0\u00bb), n\u00e9e au ch\u00e2teau de Londefort[5] pr\u00e8s de Boulogne-sur-Mer en Artois, martyris\u00e9e \u00e0 Ghistelles par son mari Bertolf et sa belle-m\u00e8re\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e localement le 6 juillet par l'\u00c9glise orthodoxe[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Juliette (\u2020 303) -ou \u00ab\u00a0Julitte\u00a0\u00bb-, riche veuve \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce, martyre sous l'empereur Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maxima, Donatilla et Secunda de Thuburbe\u00a0(en) (\u2020 vers 258 ou 303), vierges et martyres \u00e0 Thuburbe en Afrique romaine sous l'un des empereurs Val\u00e9rien et Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pierre Chrysologue (\u2020 entre 449 et 451), \u00e9v\u00eaque de Ravenne, docteur de l'\u00c9glise\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 31 juillet par l'\u00c9glise catholique romaine[7] ou le 2 d\u00e9cembre par les \u00c9glises orthodoxes[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sylvain d'Anjou (VIe\u00a0si\u00e8cle), moine de l'abbaye Saint-Mesmin de Micy pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans puis ermite \u00e0 Saint-Pierre-sur-Erve dans le Maine de France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Urse (\u2020 508) -ou \u00ab\u00a0Ours\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Ursus\u00a0\u00bb-, ermite puis \u00e9v\u00eaque d'Auxerre en Bourgogne de 502 \u00e0 508.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"19 martyrs de la guerre civile espagnole (\u2020 1936), bienheureux, pr\u00eatres, religieux et la\u00efcs, martyrs de la guerre d'Espagne comme la veille 29 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Abel, deuxi\u00e8me fils d'Adam et \u00c8ve selon le Livre de la Gen\u00e8se, personnage biblique l\u00e9gendaire de l'Ancien Testament, premier des martyrs selon la tradition (assassin\u00e9 par son fr\u00e8re Ca\u00efn).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9douard Powell, Richard Fetherston et Thomas Abel (\u2020 1540), bienheureux, pr\u00eatres et martyrs en Angleterre sous son roi Henri VIII.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Joseph Yuan Gengyin (\u2020 1900), martyr assassin\u00e9 par la secte de Yihetuan \u00e0 Daying dans la province chinoise du Hebei.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"L\u00e9opold Mandic (1866 - 1942) -ou \u00ab\u00a0L\u00e9opold de Castelnuovo\u00a0\u00bb-, pr\u00eatre capucin et confesseur n\u00e9 en Dalmatie, mort \u00e0 Padoue en V\u00e9n\u00e9tie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Mann\u00e8s de Guzm\u00e1n (1170-1234), dominicain castillan (peut-\u00eatre parent de saint Dominique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie de J\u00e9sus du Saint-Sacrement (1868 - 1959), n\u00e9e Marie Venegas de la Torre \u00e0 Zapotlanejo (Jalisco), fondatrice des S\u0153urs Filles du C\u0153ur de J\u00e9sus au Mexique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Marie-Vincente de Sainte-Doroth\u00e9e (1867 - 1949), bienheureuse n\u00e9e Vincente Chavez Orozco \u00e0 Cotija, fondatrice de l' Institut des Servantes des Pauvres au Mexique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Abdallah et ses variantes voire diminutifs\u00a0: Abdel, Abdoulaye, Abdoullah, Abdoul, Abdul, Abdullah, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Geneve et sa variante aussi bretonne Gennou (voir encore 3 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Godeli\u00e8ve et ses variantes\u00a0: Godelaine, Godeleine, Godeline, Godelive, Godiva, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Maxima et ses variantes\u00a0: Maximina, Maximine, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Juliette, l'\u00e9t\u00e9 est en f\u00eate.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Bon fermier, \u00e0 Sainte-Juliette, doit vendre ses poulettes.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Abdon, m\u00fbrs sont les melons.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: huiti\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Trente-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"30 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"30 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"30 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 30 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_juillet","date_clean":"30 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"C\u00f4te d'Ivoire\u00a0: flamme de la paix comm\u00e9morant la premi\u00e8re c\u00e9r\u00e9monie en l'honneur de la paix marqu\u00e9e en 2007.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Hawa\u00ef (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Ka Hae Hawai\u2018i \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Malaisie\u00a0: Hari Pahlawan \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des h\u00e9ros\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Christianisme\u00a0: Notre-Dame de Liesse  (cf. 18 ao\u00fbt des L\u00e6titia\u00a0? r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Loyola\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Calimer (\u2020 vers 190) -ou \u00ab\u00a0Calim\u00e8re\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Calimerius\u00a0\u00bb-, d'origine grecque, \u00e9v\u00eaque de Milan en Lombardie et ap\u00f4tre de la vall\u00e9e du P\u00f4, martyr sous l'empereur romain Commode.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"D\u00e9mocrite, Second et Denis (IIe\u00a0si\u00e8cle), martyrs \u00e0 Synnada en Phrygie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Fabius de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 vers 303 ou 304), soldat, martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Maur\u00e9tanie (aujourd'hui Cherchell en Alg\u00e9rie) sous l'empereur romain Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Germain d'Auxerre (vers 378 - 448) -ou \u00ab\u00a0(Germain) l'Auxerrois\u00a0\u00bb ci-avant-, \u00e9v\u00eaque d'Auxerre, mort \u00e0 Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean l'Exarque (\u2020 entre 917 et 927), pr\u00eatre, traducteur et th\u00e9ologien bulgare, exarque de l'\u00c9glise bulgare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Neot (\u2020 avant 878), moine et ermite de Cornouailles[5]\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pierre Chrysologue (\u2020 entre 449 et 451), \u00e9v\u00eaque de Ravenne, docteur de l'\u00c9glise\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi la veille 30 juillet par l'\u00c9glise catholique romaine[6] et le 2 d\u00e9cembre par les \u00c9glises orthodoxes[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Tertullien (\u2020 vers 257), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Rome sous l'empereur romain Val\u00e9rien\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 4 ao\u00fbt par les \u00c9glises orthodoxes[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Dionisio Vincente Ramos, Francisco Remon Jativa (\u2020 1936), franciscains conventuels \u00e0 Granollera pr\u00e8s de Barcelone et Jacques Buch Canals, sal\u00e9sien \u00e0 Valence, bienheureux, pr\u00eatre\u00a0; avec deux religieux martyrs durant la guerre civile d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00c9vrard Hanse (\u2020 1584), bienheureux, pasteur protestant du Northampton, converti puis martyr, pendu \u00e0 Tyburn sous la reine \u00c9lisabeth Ire d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Fran\u00e7ois Stryjas (\u2020 1944), bienheureux, cat\u00e9chiste la\u00efc, martyr du nazisme en Pologne \u00e0 Kalisz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne de Sk\u00f6vde (\u2020 vers 1160), martyre \u00e0 Gothane en Su\u00e8de, assassin\u00e9e sous un pr\u00e9texte de vendetta.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Ignace de Loyola (\u2020 1556), \u00e9tudiant espagnol en religion \u00e0 Paris, fondateur de l'ordre des J\u00e9suites avec Fran\u00e7ois-de-Xavier sur le versant sud de la colline de Montmartre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean Colombini (\u2020 1367), fondateur des J\u00e9suates, mort \u00e0 Acquapendente en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jean-Fran\u00e7ois Jarrige de la Mor\u00e9lie du Breuil (\u2020 1794), bienheureux, chanoine de Saint-Yrieix (Haute-Vienne), martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise aux pontons de Rochefort sur les Deux-Associ\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Justin de Jacobis (\u2020 1860), confesseur et missionnaire lazariste, \u00e9v\u00eaque en \u00c9thiopie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Michel Ozieblowski d'Izdebno (\u2020 1942), bienheureux, pr\u00eatre et martyr au camp de concentration nazi de Dachau en Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Pierre Doan C\u00f4ng Quy et Emmanuel L\u00ea Van Phung (\u2020 1859), pr\u00eatre et la\u00efc, martyrs sous l'empereur Tu Duc \u00e0 Cay Met pr\u00e8s de Sa\u00efgon en Cochinchine (actuel Vietnam).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sidonie (1916 - 1955) -\u00ab\u00a0Zdenka Cecilia Schelingov\u00e1\u00a0\u00bb-, bienheureuse, martyre en Slovaquie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Jermen (et 15 juin),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Loyola,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Sidonie (Sidoine les 14 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de la Saint-Ignace, m\u00e9tivez (moissonnez) quelque temps qu\u2019il fasse\u00a0\u00bb, et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de Saint-Ignace, moissonne quelque temps qu'il fasse.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Germain, de bl\u00e9 nouveau on fait son pain\u00a0\u00bb, et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Chaleur de Saint-Germain, met \u00e0 tous le pain dans la main.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la Saint-Germain, c\u2019est comme s\u2019il pleuvait du vin\u00a0\u00bb, et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Pourvu qu\u2019\u00e0 Saint-Germain, le Bon Dieu ne soit pas parrain.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"\u00ab\u00a0Jusqu\u2019aux derniers jours de juillet, laisse ton bl\u00e9 dans le grenier.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: neuvi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Trente-et-Un-Juillet\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"31 juillet en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"31 juillet dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"31 juillet dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":"le 31 juillet et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_juillet","date_clean":"31 juillet","month_id":"07","format_date":"07\/juillet"}]