[{"event":"Canada et \u00c9tats-Unis\u00a0: premier jour du mois de l'histoire des Noirs en l'honneur des populations noires affranchies de l'esclavage vers leurs droits civiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: National Freedom Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la libert\u00e9 nationale\u00a0\u00bb comm\u00e9morant depuis 1948 la signature par Abraham Lincoln en 1865 d'une r\u00e9solution commune qui deviendra le XIIIe amendement de la Constitution des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique visant \u00e0 abolir l'esclavage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Kuala Lumpur, Labuan et Putrajaya (Malaisie)\u00a0: Federal Territory Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du territoire f\u00e9d\u00e9ral\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maghrebpan-berb\u00e8re, Sahara occidental\u00a0: d\u00e9but du mois de xubrayr (nom chleuh sud-marocain, et autres noms cousins ailleurs aux Maroc, Alg\u00e9rie, Tunisie, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0: premier jour du LGBT History month\u00a0(en) \/ mois de l'histoire des lesbiennes, gays, bisexuels, transgenres et intersexu\u00e9.e.s \/L.G.B.T.I.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (ce 1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mythologie celtique\u00a0: f\u00eate druidique d'Imbolc marquant la purification qui accompagne la fin de la p\u00e9riode hivernale (parfois f\u00eat\u00e9e le 2 -cf. Chandeleur- voire le 4 ou le 5 f\u00e9vrier\u00a0; N.B.\u00a0: le mot \"f\u00e9vrier\" venant lui-m\u00eame du latin februarius voulant dire aussi \"purification\"[14], photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire d'\u00c9phrem le Syrien avec lectures bibliques de Ro. 10, 12-20 sur ce qu'est un pr\u00e9dicateur, et de Mt. 12, 38-42 louant les \u00ab\u00a0habitants de Ninive\u00a0\u00bb\u00a0; pour mot commun\u00a0: \u00ab\u00a0extr\u00e9mit\u00e9s\u00a0\u00bb (de la terre)[15], dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Agr\u00e8ve (\u2020 650), \u00e9v\u00eaque du Velay et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Brigide (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), religieuse \u00e0 Fiesole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Brigitte d'Irlande (\u2020 525), disciple de saint Patrick, abbesse du monast\u00e8re de Kildare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Chartier (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre et confesseur en Berry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cinnie (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Kinnie\u00a0\u00bb \u2014, vierge irlandaise, princesse d'Ulster, baptis\u00e9e par saint Patrick d'Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Crewenna (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), moniale irlandaise, disciple de sainte Brigitte d'Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"David (\u2020 844), fr\u00e8re de Sym\u00e9on et Georges, moine, qui v\u00e9cut sur le mont Ida.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nil de Damas (\u2020 779), charpentier, martyr \u00e0 Damas par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ours d'Aoste (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre \u00e0 Aoste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 6e \u00e9v\u00eaque de Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux (Tricastin, actuel d\u00e9partement de la Dr\u00f4me en France rh\u00f4ne-alpine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pr\u00e9cord (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Vailly-sur-Aisne.  Repr\u00e9sentation du martyre de Saints Saturnin, Perp\u00e9tue, F\u00e9licit\u00e9, Revocatus et Secundulus","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Saturnin (\u2020 202 ou 203 au IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Carthage, sur l'actuelle Tunis alors romanis\u00e9e, avec ses compagnons cat\u00e9chum\u00e8nes Perp\u00e9tua, F\u00e9licit\u00e9, Revocatus et Secundulus (peinture jointe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sever d\u2019Avranches (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'Avranches.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9v\u00e8re de Ravenne (\u2020 344), 12e \u00e9v\u00eaque de Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sigebert III (\u2020 656), roi d'Austrasie, patron de Nancy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Torquat du Tricastin (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 5e \u00e9v\u00eaque de Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Andr\u00e9 de Segni (\u2020 1302), franciscain et th\u00e9ologien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anne Michelotti (\u2020 1888), fondatrice des petites servantes du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoine le P\u00e8lerin\u00a0(it) (\u2020 1267), p\u00e8lerin n\u00e9 \u00e0 Padoue dans une famille ais\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aubert de Landevenec (\u2020 1129), b\u00e9n\u00e9dictin de Land\u00e9vennec en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Barbara Choe Yong-i (\u2020 1840), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Candelaria de San Jos\u00e9 (\u2020 1940), religieuse carm\u00e9lite fondatrice de la congr\u00e9gation des Petites s\u0153urs des pauvres d'Altagracia de Orituco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Clair de Seligenstadt (\u2020 1048), b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye de Seligenstadt pr\u00e8s de Mayence puis ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Conor O'Devany\u00a0(en) (\u2020 1612), \u00e9v\u00eaque, et Patrick O\u2019Lougham, pr\u00eatre, franciscains et martyrs \u00e0 Dublin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ella de Laycock\u00a0(en) (\u2020 1261), m\u00e8re de famille puis fondatrice de l'abbaye Sainte-Marie de Lacock.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Henri Morse (\u2020 1645), j\u00e9suite martyr \u00e0 Tyburn pr\u00e8s de Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean de la Grille (\u2020 1163), \u00e9v\u00eaque d'Aleth transf\u00e9ra le si\u00e8ge \u00e9piscopal \u00e0 Saint-Malo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Louis Variara (\u2020 1923), sal\u00e9sien fondateur des filles des Tr\u00e8s Saints C\u0153urs de J\u00e9sus et de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie-Anne Vaillot (\u2020 1794), Odile Baumgarten, filles de la Charit\u00e9, et 46 compagnes, martyres sous la r\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul Hong Yong-ju\u00a0(pl) (\u2020 1840), cat\u00e9chiste, Jean Yi Mun-u et Barbara Choi Yong-i, martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"R\u00e9ginald d'Orl\u00e9ans (\u2020 1220), dominicain, disciple de saint Dominique de Guzm\u00e1n.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Viridiane\u00a0(it) (\u2020 1247), recluse du tiers-ordre franciscain \u00e0 Castelfiorentino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anastase de Nauplie (\u2020 1655), peintre \u00e0 Nauplie en Gr\u00e8ce, martyr par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Berc'hed,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00e9licit\u00e9,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ignoroc et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s breton(ne)s\u00a0: Igneuc, Inioroc\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Perp\u00e9tue,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Revocatus,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Saturnin et ses variantes (autre date majeure d'un autre Saint Sernin martyr mais vers l'actuelle Toulouse occitane),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Secundulus,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sever,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sigebert et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Sibert, Sigisbald, Sigisbert,\u00a0etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Viridiana et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Verdiane, V\u00e9ridiane, V\u00e9ridienne ,\u00a0etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Ignace, l'eau est de glace.\u00a0\u00bb[18] (saint-Ignace d'hiver, voir la f\u00eate des Ignoroc voire d'Imbolc plus haut\u00a0; la saint-Ignace majeure et d'\u00e9t\u00e9 des 31 juillet, les saintes-I\u00f1es voire -Agn\u00e8s du 21 janvier)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0La veille de la Chandeleur, l'hiver se passe ou prend vigueur.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 12e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date dans leur nom avec diverses graphies\u00a0: voir Premier-F\u00e9vrier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 156 \u00e0 209.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"1er f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"1er f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"1er f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 1er f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_f%C3%A9vrier","date_clean":"1er f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des zones humides comm\u00e9morant chaque ann\u00e9e la signature de la Convention sur les zones humides du 2 f\u00e9vrier 1971 dans la ville iranienne de Ramsar en bord de mer Caspienne[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Canada et \u00c9tats-Unis dont Pennsylvanie (Am\u00e9rique du Nord), quasi-chamanisme infra\u00a0: jour ou f\u00eate de la marmotte, animal dont le comportement permet suppos\u00e9ment de pr\u00e9dire comment se terminera l'hiver, en annon\u00e7ant le printemps si elle ne retourne pas aussit\u00f4t dans son terrier (d\u00e9but de la fin de son hibernation, voir d'ailleurs le film de com\u00e9die sentimentale am\u00e9ricaine Un jour sans fin de Harold Ramis, \u00e0 ce titre, avec une musique de r\u00e9veil de Sonny and Cher en comique de r\u00e9p\u00e9tition running gag).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9cosse (Royaume-Uni)\u00a0: premier des quatre anciens scottish term days\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jours de terme\u00a0\u00bb de l'ann\u00e9e, en vigueur du Moyen \u00c2ge au 13 juin 1991 (voir la celtique Imbolc les 1er et 2 f\u00e9vrier ci-apr\u00e8s l\u00e0 encore en Traditions).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: \u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e31\u0e01\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c \/ wan nak pradit, \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des inventeurs\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mythologie lettone (Lettonie voire autres \u00c9tats baltes lato sensu)\u00a0: v\u0113ja diena \/ \u00ab\u00a0jour du vent\u00a0\u00bb avec des rituels empreints de chamanisme destin\u00e9s \u00e0 calmer les ardeurs du vent lors de \u00ab\u00a0l'\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb \u00e0 venir.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: second jour (de februarius) des Sementivae\u00a0(en), Feriae Sementivae, Sementina dies ou Paganalia, jours et f\u00eates annuelles de semences en l'honneur de la d\u00e9esse de l'agriculture C\u00e9r\u00e8s \u00e9quivalente de la D\u00e9m\u00e9ter grecque (apr\u00e8s le premier entre le 24 et le 26 ianuarius ayant honor\u00e9 la d\u00e9esse de la Terre M\u00e8re, M\u00e8re Terre (\/) Tellus \u00e9quivalente de la Ga\u00efa hell\u00e8ne). Heureux h\u00e9risson observ\u00e9 et c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en Traditions ci-apr\u00e8s in fine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tch\u00e9quie\u00a0: Hromnice \/ \u00ab\u00a0jour de la temp\u00eate\u00a0\u00bb l\u00e0 aussi, similarit\u00e9s avec le \u00ab\u00a0jour de la marmotte\u00a0\u00bb d'Am\u00e9rique du Nord ou du h\u00e9risson romain antique (infra) etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"H\u00e9misph\u00e8re bor\u00e9al terrestre dans maints pays\u00a0: f\u00eate de la Chandeleur c'est-\u00e0-dire \u00ab\u00a0des chandelles\u00a0\u00bb (festa candelarum) et f\u00eates similaires d'origines pa\u00efennes comme la celte Imbolc, li\u00e9es \u00e0 la lumi\u00e8re toujours plus \"renaissante\" depuis le solstice d'hiver ou \"Yule\" \u00ab\u00a0No\u00ebl\u00a0\u00bb, entre ses \u00ab\u00a0inverses\u00a0\u00bb Samain & Halloween fin octobre d\u00e9but novembre et les \u00ab\u00a0\u00e9piphanies\u00a0\u00bb tout janvier\u00a0; puis les \"cendres\" li\u00e9es aussi \u00e0 l'invocation contre les \u00ab\u00a0mauvais esprits\u00a0\u00bb de l'hiver  voire contre ceux plus dionysiens de Carnaval, et cendres \u00ab\u00a0engrais fertilisant\u00a0\u00bb pour de bonnes r\u00e9coltes agricoles lors de la \u00ab\u00a0belle saison\u00a0\u00bb \u00e0 venir (voir aussi Traditions ci-apr\u00e8s, avant mercredi des Cendres christianis\u00e9(es), saint-Valentin des amoureux sortant de l'hiver mi-f\u00e9vrier vers \u00ab\u00a0parades nuptiales\u00a0\u00bb puis enfantements).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Religions yorubas m\u00e2tin\u00e9es de christianisme comme ci-apr\u00e8s, ayant travers\u00e9 l'Atlantique en m\u00eame temps que le commerce triangulaire et la christianisation\u00a0:\nf\u00eate de la d\u00e9esse Iemanja au Br\u00e9sil,\ncomme \u00e0 Salvador (de Bahia) par exemple, offrandes \u00e0 cette \"m\u00e8re de l'eau\" pour r\u00e9clamer une p\u00eache abondante, par syncr\u00e9tisme candombl\u00e9 entre christianismes (mariaux) et traditions africaines parfois \u00ab\u00a0vaudoues\u00a0\u00bb voire am\u00e9rindiennes, rites m\u00e9tiss\u00e9s li\u00e9s \u00e0 la nature, aux saisons, aux besoins et ressources fondamentales issues de la terre et de la mer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme oriental, orthodoxe et catholique li\u00e9 plus t\u00f4t et directement au calendrier gr\u00e9gorien et donc \u00e0 cette date de d\u00e9but f\u00e9vrier\u00a0:  \"Pr\u00e9sentation du Christ au temple\" par Friedrich Herlin (\u00e9glise Saint Jacques de Rothenburg ob der Tauber)\nf\u00eate de la Pr\u00e9sentation de J\u00e9sus au Temple pour les catholiques ou hypapante pour les orthodoxes (Chandeleur christianis\u00e9e\u00a0: apparition en lumi\u00e8re de l'enfant Y\u00e9shouah au Temple, voir aussi Traditions plus loin)\u00a0;\nf\u00eate de la \"purification\" (sens \u00e9tymologique latin du mot \"f\u00e9vrier\") de la Vierge Marie m\u00e8re dudit enfant J\u00e9sus tout juste circoncis \u00e0 la synagogue juive en pr\u00e9sence de son p\u00e8re terrestre \/ nourricier Joseph, des vieillards Sim\u00e9on et Anne (cette derni\u00e8re elle-m\u00eame traditionnellement consid\u00e9r\u00e9e comme m\u00e8re de Marie), quarante jours apr\u00e8s l'accouchement et la naissance du Christ, selon les rites h\u00e9bra\u00efques bibliques les plus pieux et imm\u00e9moriaux (voir dispositions de la Tora(h) ou Pentateuque sur \u00ab\u00a0le pur et l'impur\u00a0\u00bb f\u00e9minins)\u00a0;\ndouble f\u00eate d\u00e9clin\u00e9e suivant les cultures et traditions des diff\u00e9rents pays et contr\u00e9es concern\u00e9.e.s\u00a0:\nGouel ar Goulo\u00f9\u00a0(br) en Bretagne (France depuis environ 1532)\u00a0;\nVirgen de la Candelaria\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0Vierge de la Chandeleur\u00a0\u00bb en Espagne ou au Mexique etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Adalbert I d'Ostrevent (\u2020 652), comte franc \u00e0 la cour du roi Clovis II, \u00e9poux de sainte Rictrude de Marchiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Apronien (\u2020 304), ge\u00f4lier converti, patron des huissiers de Justice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Burchard de Wurtzbourg (\u2020 752), 1er \u00e9v\u00eaque de Wurtzbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Colomban (\u2020 959), ermite \u00e0 Gand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Floscule (\u2020 480), \u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gudgual (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Camors.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hadeloge (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), fondatrice et 1re abbesse du monast\u00e8re de Kitzingen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Laurent de Cantorb\u00e9ry (ou Canterbury) (\u2020 619), moine puis 2e archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Rhodippe (\u2020 314), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Lentini.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Andr\u00e9 Charles Ferrari (\u2020 1921), cardinal archev\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Catherine de Ricci (\u2020 1590), dominicaine mystique \u00e0 Prato.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"St\u00e9phane Bellesini (\u2020 1840), augustin au sanctuaire de Notre-Dame du Bon Conseil \u00e0 Genazzano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jeanne de Lestonnac (\u2020 1640), fondatrice de la Compagnie de Marie-Notre-Dame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie Catherine Kasper (\u2020 1898), fondatrice des pauvres servantes de J\u00e9sus-Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie-Dominique Mantovani (\u2020 1934), cofondatrice des petites s\u0153urs de la Sainte-Famille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nicolas de Longobardi (\u2020 1709), minime \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre Cambiani (\u2020 1365), dominicain martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Simon Fidati de Cascia (\u2020 1384), augustin \u00e0 Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9ophane V\u00e9nard (\u2020 1861), pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res de Paris, martyr au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gabriel de Constantinople (\u2020 1676), moine et n\u00e9o-martyr grec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jourdain de Tr\u00e9bizonde (\u2020 1650), n\u00e9o-martyr grec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"C\u00e9r\u00e8s, D\u00e9m\u00e9ter (sinon Dimitri, Demis, D\u00e9m\u00e8tre ou leurs variantes, plut\u00f4t les 26 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Gutual.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anciens romains\u00a0: tradition similaire \u00e0 la f\u00eate de la marmotte nord-am\u00e9ricaine moderne supra avec la sortie du h\u00e9risson de son terrier (pr\u00e9alable aux nourrissage et reprise de forces de ces b\u00eates engourdies avant leurs parades nuptiales comme les oiseaux via leurs chants plus nombreux vers la mi-f\u00e9vrier notre saint-Valentin des amoureux sortant de l'hiver, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Autres traditions voire l\u00e9gendes du jour li\u00e9es \u00e0 l'(homme-)ours sortant le  2 f\u00e9vrier de son hivernation en \u00ab\u00a0p\u00e9tant\u00a0\u00bb par un bouchon anal les \u00e2mes des morts (jonction en cours entre monde souterrain des terriers, tani\u00e8res ou autres nids et monde en surface).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Outre les pratiques multis\u00e9culaires ci-avant d'observation voire d'offrandes ou de \u00ab\u00a0purifications\u00a0\u00bb li\u00e9es au pr\u00e9sent jour du vent, de la temp\u00eate, de la mer et de l'eau avec Iemanja, du h\u00e9risson, de la marmotte et d'autres animaux hivernants voire hibernants tentant de sortir de leurs abris et torpeur hivernales,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"b\u00e9n\u00e9diction de cierges (les fameuses chandelles \u00e0 l'origine du mot Chandeleur), d'abord \u00ab\u00a0pr\u00e9-chr\u00e9tiennement\u00a0\u00bb puis depuis au moins le Xe\u00a0si\u00e8cle liturgiquement, tels ceux de la f\u00eate juive de Hanouka \/ la lumi\u00e8re en fin d'automne vers le d\u00e9cembre \u00ab\u00a0gr\u00e9gorien\u00a0\u00bb avant No\u00ebl\u00a0;  Cr\u00eape de froment garnie notamment de confitures et de cr\u00e8me chantilly","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0f\u00eate (et d\u00e9gustation) des cr\u00eapes\u00a0\u00bb dont la forme ronde rappellerait le disque de l'astre solaire victorieux sur les \u00e9l\u00e9ments hivernaux t\u00e9n\u00e9breux, \u00e0 l'instar de la rontondit\u00e9 similaire des boules et autres \u00ab\u00a0pommes\u00a0\u00bb voire oranges fruits de \u00ab\u00a0sapins\u00a0\u00bb et arbres de No\u00ebl, puis des galettes des rois d\u00e8s le d\u00e9but de Carnaval d\u00e9but janvier un mois plus t\u00f4t (voire des \u0153ufs de P\u00e2ques \u00e9galement symboles de fertilit\u00e9, etc.\u00a0; photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Chandeleur l'hiver meurt ou reprend vigueur.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Chandeleur l'hiver quitte ou reprend vigueur.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Chandeleur les jours croissent de plus d'une heure et le froid pique avec douleur.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Chandeleur verdure, \u00e0 P\u00e2ques neige forte et dure.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Luc(i)e les jours croissent du saut d'une puce; \u00e0 la No\u00ebl du pas d'un baudet; au Nouvel An du pas d'un sergent; aux Rois on s'en aper\u00e7oit\u00a0; \u00e0 la Chandeleur, du pas d'un voleur.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps le jour de la Chandeleur, autant d'hiver \u00e0 passer que pass\u00e9.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Chandeleur borgnette, vendange est faite.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Chandeleur couverte, quarante jours de perte.\u00a0\u00bb[Cosson 3]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Chandeleur trouble, hiver redouble.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Hiver enneig\u00e9, Chandeleur arros\u00e9e.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Le soleil \u00e0 la Chandeleur annonce hiver et malheur.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand la Chandeleur est claire, durera l'hiver.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Ros\u00e9e \u00e0 la Chandeleur, hiver \u00e0 sa derni\u00e8re heure.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si la Chandeleur est goutteuse, les vaches seront laiteuses et les poules pondeuses.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la Chandeleur, les vaches donneront beaucoup de beurre.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 13e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date dans leur nom avec diverses graphies\u00a0: voir Deux-F\u00e9vrier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 209 \u00e0 224.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"2 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"2 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"2 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 2 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_f%C3%A9vrier","date_clean":"2 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique\u00a0: Four Chaplains Day\u00a0(en) ou jour des quatre aum\u00f4niers en m\u00e9moire de quatre aum\u00f4niers qui donn\u00e8rent leur vie pour sauver d'autres soldats apr\u00e8s le torpillage du \"USAT Dorchester\" durant la Seconde Guerre mondiale.  Un aspect du Setsubun \u00e0 Kob\u00e9 en 2006","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Japon\u00a0: f\u00eate nationale non ch\u00f4m\u00e9e du lancer de haricots, \u7bc0\u5206 ou Setsubun, c\u00e9l\u00e9brant l'arriv\u00e9e du printemps, d\u00e9termin\u00e9e autrefois selon l'ancien calendrier agricole lunaire d'origine chinoise (voir aussi 2 f\u00e9vrier ou \"Mardi-gras\").","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mozambique\u00a0: dia dos her\u00f3is mo\u00e7ambicanos \/ jour f\u00e9ri\u00e9 des h\u00e9ros mozambicains[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sao Tom\u00e9-et-Principe\u00a0: dia dos m\u00e1rtires da liberdade \/ jour des martyrs de la libert\u00e9[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: Wan Thahan Phan Suek\u00a0(th) \/ journ\u00e9e des v\u00e9t\u00e9rans comm\u00e9morant la fondation de l'Organisation des v\u00e9t\u00e9rans de guerre[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Extr\u00eame-Orient\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Catholicisme\u00a0: Virgen de Suyapa\u00a0(es), f\u00eates de la vierge de Suyapa patronne du Honduras.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire d'Abba Paul, Marc, Pamphile (Paphnuce, Pambo\u00a0?), Ammonas, Euloge, Abuchi (Ambaochi, Ochos, Or\u00a0?) et de nombreux autres abba \/ p\u00e8res du D\u00e9sert dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anatoile (\u2020 406), \u00e9v\u00eaque d'Adana en Cilicie mort \u00e0 Salins(-les-Bains)[13],[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anne la proph\u00e9tesse (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), proph\u00e9tesse du Nouveau Testament biblique (\"Hypapante\" ou Chandeleur de la veille 2 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anschaire de Br\u00eame (\u2020 865), 1er \u00e9v\u00eaque de Hambourg et \u00e9v\u00eaque de Br\u00eame, patron du Danemark.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Azarias (a priori du Xe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.), \u05e2\u05b2\u05d6\u05b7\u05e8\u05b0\u05d9\u05b8\u05d4 ou \u02bfAzary\u0101h), proph\u00e8te dans l'Ancien Testament biblique d'apr\u00e8s l'un des deux \"Livres [canoniques] des Chroniques\" d'Isra\u00ebl (chapitre 15, versets 1 \u00e0 7).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Berlinde de Meerbeke (\u2020 c 941), moniale \u00e0 Moorsel puis \u00e0 Meerbeke.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Blaise de S\u00e9baste (\u2020 306), martyr en Arm\u00e9nie, patron des O.R.L..","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Caellain (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), vierge en Irlande, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans le Donegal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"C\u00e9lerin (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), diacre \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hadelin de Celles (\u2020 690), fondateur de la coll\u00e9giale Saint-Hadelin[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Julien (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Laurent de Farfa (\u2020 576), 18e \u00e9v\u00eaque de Spol\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Lienne (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Hilaire de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Liadfag de Ribe (\u2020 980), \u00e9v\u00eaque de Ribe et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Lupicin (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), 21e \u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Philippe de Vienne (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), 26e \u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Radegonde (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) - ou Aragone - et Oliviera, vierges et martyres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Rem\u00e8de de Gap (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 3e \u00e9v\u00eaque de Gap.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"R\u00e9v\u00e9rien (\u2020 682), 11e \u00e9v\u00eaque de S\u00e9ez.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sym\u00e9on (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), vieillard t\u00e9moin actif de la pr\u00e9sentation de J\u00e9sus au Temple (voir Chandeleur de la veille 2 f\u00e9vrier et sainte Anne la proph\u00e9tesse supra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tigride de Gap (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 2e \u00e9v\u00eaque de Gap.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Werburh (\u2020 699), patronne de la ville de Chester outre-Manche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alo\u00efs Andritzki (\u2020 1943), pr\u00eatre opposant au nazisme mort \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Claudine Th\u00e9venet (\u2020 1837), fondatrice des religieuses de J\u00e9sus-Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"H\u00e9linand de Froidmont (\u2020 1230), cistercien \u00e0 l'abbaye de Froidmont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean Nelson (\u2020 1578), j\u00e9suite martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marguerite d'Angleterre\u00a0(en) (\u2020 1192), cistercienne \u00e0 La S\u00e9auve-sur-Sem\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie Rivier (\u2020 1838), fondatrice des s\u0153urs de la Pr\u00e9sentation de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie H\u00e9l\u00e8ne Stollenwerk (\u2020 1900), cofondatrice des missionnaires servantes du Saint-Esprit avec Arnold Janssen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Blaise de S\u00e9baste (\u2020 vers 308), Blaise de C\u00e9sar\u00e9e ou le Bouvier, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nicolas (\u2020 1912), Nicolas du Japon, \u00e9gal aux ap\u00f4tres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Adelin et ses variantes\u00a0: Adelind, Hadelin, Hadelind, etc., les Adeline \u00e9tant f\u00eat\u00e9es les 20 octobre quant \u00e0 elles, les Ad\u00e9la\u00efde & Alice les 16 d\u00e9cembre et \u00e0 d'autres dates locales, les Ad\u00e8le les 24 d\u00e9cembre, les Alix les 9 janvier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anatole et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Anatolia, Anatolie, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u05e2\u05b2\u05d6\u05b7\u05e8\u05b0\u05d9\u05b8\u05d4, \u02bfAzary\u0101h, Azarias, Azarie voire leurs variantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Claudine et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Claudina, Claudinette, etc. (saint(e)-Claude les 15 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Morvred et ses d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Morbad, Morbret, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nelson et ses variantes\u00a0: Nolan, Neals, Nealson, Neils, Neilson, Nels, Niles, Nils, Nilson, Nilsson, etc.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] (cf. Daniel les 11 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Oscar et ses autres formes\u00a0: Anskar, Ansgar, \u00c1sgeir, Anscharius, Oscherus, Anschaire, Anschier, Anger, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Blaise l'hiver s'apaise, mais s'il se reprend, longtemps on s'en ressent.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Blaise, les jours rallongent d'un tour de charrette dans la glaise.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Catherine, les sardines tournent l'\u00e9chine. \u00c0 la Saint Blaise, elles reparaissent.\u00a0\u00bb[Cosson 1] (voir lancer de poissons dans la foule par le \"bourgmestre\" de Dunkerque vers les \"jours-gras\").","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Devant saint Blaise, tout s'apaise.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Les vents se battront comme des chiffonniers du jour de la conversion de saint Paul [25 janvier] \u00e0 la saint Blaise. Le vent du 3 f\u00e9vrier sera victorieux et dominera pendant l'ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] (dicton de Champagne-Ardenne)[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-Bla(i)se, il y a de la neige jusqu'\u00e0 la queue de l(') (h)aze (ou de l'\u00e2ne).\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le jour de la saint Blaise est serein, bon temps pour le grain.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il ne pleut ou ne neige pour Saint-Blaise, en mars le froid en prendra \u00e0 son aise.\u00a0\u00bb[Cosson 3]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 14e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date dans leur nom avec diverses graphies\u00a0: voir Trois-F\u00e9vrier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 224 \u00e0 251.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"3 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"3 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"3 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 3 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_f%C3%A9vrier","date_clean":"3 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre le cancer \u00ab\u00a0patronn\u00e9e\u00a0\u00bb par l'Union Internationale Contre le Cancer\u00a0(en) \/ International Union against cancer ou UICC[12],[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la fraternit\u00e9 humaine","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0:\nl\u1eadp xu\u00e2n vietnamien \/ risshun japonais, ipchun \/ \uc785\ucd98 cor\u00e9en, lichun chinois (\u7acb\u6625, l\u00ecch\u016bn en pinyin), litt\u00e9ralement l'\u00ab\u00a0\u00e9tablissement du printemps\u00a0\u00bb correspondant \u00e0 la premi\u00e8re p\u00e9riode solaire qui d\u00e9bute lorsque le Soleil est \u00e0 la longitude 315\u00b0 (ce qui a lieu selon les ann\u00e9es entre le 3 et le 5 f\u00e9vrier) et se termine lorsqu\u2019il est \u00e0 longitude 330\u00b0 (entre le 18 et 20 f\u00e9vrier). La p\u00e9riode du lichun marque traditionnellement le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e ainsi que le d\u00e9but du printemps, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par le dahan (\u00ab\u00a0grand froid\u00a0\u00bb) et suivi par l'yushui (\u00ab\u00a0eau de pluie\u00a0\u00bb)\u00a0;\ndate possible par ailleurs pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er\u00a0f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Angola\u00a0: dia do In\u00edcio da Luta Armada de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional\u00a0(pt), anniversaire de \u00ab\u00a0l'insurrection de Luanda\u00a0\u00bb ayant marqu\u00e9 le d\u00e9but de la lutte arm\u00e9e contre le colonialisme portugais en 1961.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sri Lanka\u00a0: f\u00eate (nationale) de l'ind\u00e9pendance c\u00e9l\u00e9brant l'\u00e9mancipation du pays vis-\u00e0-vis de la suzerainet\u00e9 britannique en 1948.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mythologie lettone (Lettonie)\u00a0: biezputras diena \/ jour du gruau (voir 2 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem\u00a0:\nm\u00e9moire d'Apollos d'Alexandrie, Paphnuce, Dioscore et Isidore de P\u00e9luse\u00a0;\nm\u00e9moire de Timoth\u00e9e de Gaza, martyr[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aventin de Chartres (\u2020 528), 1er \u00e9v\u00eaque de Chartres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aventin de Troyes (\u2020 537), ermite \u00e0 Verri\u00e8res o\u00f9 une chapelle lui est d\u00e9di\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Eutyche de Rome (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Rome sous l'empereur Diocl\u00e9tien de 293 supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"G\u00e9lase (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), pieux enfant qui aurait convers\u00e9 avec les anges \u00e0 Plaisance (Piacenza).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Im\u00e8re de Bosto\u00a0(it) (\u2020 Xe\u00a0si\u00e8cle) et Gemmule\u00a0(it), martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Isidore de P\u00e9luse (\u2020 449), abb\u00e9 d'un monast\u00e8re en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean (\u2020 325), \u00e9v\u00eaque de Fr\u00e9nopolis en Cilicie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Liefard (\u2020 640), \u00e9v\u00eaque en Angleterre, martyr \u00e0 Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Modan (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nicolas le Studite (\u2020 868), moine \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nithard de Corbie (\u2020 845), compagnon de saint Anschaire (3 f\u00e9vrier) et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Papias (\u2020 250), \u00e9v\u00eaque et ses compagnons Diodore et Claudien, martyrs \u00e0 Perg\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Phil\u00e9as (\u2020 308), \u00e9v\u00eaque de Thmuis et saint Philorome, tribun militaire, martyrs \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Raban Maur (\u2020 856), abb\u00e9 de Fulda et archev\u00eaque de Mayence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9ophile d'Adana (\u2020 538), \u00e9v\u00eaque d'Adana en Anatolie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"V\u00e9ronique (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), qui aurait essuy\u00e9 le visage de J\u00e9sus lors de son Chemin de croix (son nom pourrait ainsi venir de \"v\u00e9ron-\" et -ik\u00ea\", \"vraie image\" -du visage du Christ \"en n(u)age de sang, sueur et larmes\", qui se serait alors \"imprim\u00e9\" sur son voile comme sur le suaire plus tardif de Turin\u00a0; ou de \"phorein-, porter\" & \"-ik\u00ea\" -cf. \"ic\u00f4ne, image\", comme le pr\u00e9nom doublet \"B\u00e9r\u00e9nice\" infra[17]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vincent de Troyes (\u2020 546), 10e \u00e9v\u00eaque de Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vulgis (\u2020 760), \u00e9v\u00eaque missionnaire itin\u00e9rant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gilbert de Sempringham (\u2020 1190), fondateur de l'ordre de Saint-Gilbert, ami de saint Bernard de Clairvaux[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean de Britto (\u2020 1693), missionnaire j\u00e9suite de la mission du Madur\u00e9 en Inde du Sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean Speed\u00a0(en) (\u2020 1594), la\u00efc martyr \u00e0 Durham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jeanne de Valois (\u2020 1505), reine de France, fondatrice de l'ordre de l'Annonciade.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Joseph de Leonessa (\u2020 1612), capucin qui aida les chr\u00e9tiens emprisonn\u00e9s par les ottomans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Simon de Saint-Bertin (\u2020 1148), abb\u00e9 de l'abbaye d'Auchy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Abraham et Coprios de Vologda\u00a0(ru) (XVe\u00a0si\u00e8cle), moines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cyrille\u00a0(ru) (\u2020 1532), Cyrille du Lac Neuf, moine au monast\u00e8re de Komel en Russie, qui fonda des \u00e9glises et un monast\u00e8re pr\u00e8s du Lac Neuf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Georges (\u2020 1238), Georges Vsevolodovitch ou Iouri, prince de Vladimir, mort en combattant les Tatars (voir aussi Georges de Lyd(d)a les 23 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Joseph (\u2020 1686), Joseph d'Alep, n\u00e9o-martyr (cf. 19 mars catholique pour le p\u00e8re nourricier et \u00e9ducateur du jeune J\u00e9sus \u00e0 Nazareth).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux B\u00e9r\u00e9nice et ses variantes\u00a0: B\u00e9r\u00e9nyce, Bernice, Bernic\u00e9, Beronica, Beronice, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Vanessa et ses variantes comme Venessa, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aventin et ses variantes\u00a0: Aventine, Aventino, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Kido et ses variantes autant bretonnes ou moins\u00a0: Citaw, Guido, Quideau[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire], etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte V\u00e9ronique, le soleil \u00e0 l'hiver fait la nique.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Isidore, si le soleil dore, le bl\u00e9 sera haut et chenu, mais le pommier sera nu.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte V\u00e9ronique, les marchands de marrons plient boutique.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Le lendemain de saint Blaise, souvent l'hiver s'apaise\u00a0; mais si vigueur il reprend, pour longtemps on s'en ressent.\u00a0\u00bb (dicton du Poitou)[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 15e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date dans leur nom avec diverses graphies\u00a0: voir Quatre-F\u00e9vrier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints, t.\u00a0II\u00a0: du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier, Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a0251 \u00e0 289.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"4 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"4 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"4 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 4 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_f%C3%A9vrier","date_clean":"4 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Burundi\u00a0: jour de l'unit\u00e9[10].  Portrait post-mortem en 1870 de John Jeffries vivant","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0: national weatherperson's day \/ journ\u00e9e nationale des observateurs m\u00e9t\u00e9o \u00e0 la date anniversaire de naissance de John Jeffries\u00a0(en) en 1744[11] (voir aussi sa travers\u00e9e de la Manche avec Jean-Pierre Blanchard).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mexique\u00a0: proclamaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n \/ proclamation de la Constitution nationale[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pakistan\u00a0: Kashmir Solidarity Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de solidarit\u00e9 avec le Cachemire (disput\u00e9 avec l'Inde).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Saint-Marin\u00a0: Festa di sant'Agata e di Liberazione della Repubblica \/ f\u00eate de Sainte-Agathe, de la lib\u00e9ration de la R\u00e9publique (et de l'occupation par le cardinal Jules Alberoni en 1740)[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du Nutella[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire d'Eusuchus ou Eusignios, martyr \u00e0 Antioche sous l'empereur romain Julien, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Agathe de Catane (\u2020 251), vierge et martyre \u00e0 Catane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Agricole de Tongres (\u2020 420), \u00e9v\u00eaque de Tongres dans le Limbourg belge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Avit de Vienne (\u2020 525), 19e \u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bertulphe de Renty (\u2020 705), fondateur de l'abbaye de Renty.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Indract de Glastonbury\u00a0(en) (\u2020 710), p\u00e8lerin qui fut massacr\u00e9 par des Saxons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"G\u00e9noin (\u2020 619), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Sabiona (si\u00e8ge transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Bressanone).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Luc de Demenna\u00a0(it) (\u2020 995), abb\u00e9 basilien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Polyeucte de Constantinople (\u2020 970), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sabas le jeune (\u2020 995), moine au monast\u00e8re de Saint-C\u00e9saire de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vou\u00e9 (\u2020 700), reclus pr\u00e8s de Soissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ad\u00e9la\u00efde de Villich (\u2020 1015), abbesse \u00e0 Vilich\u00a0(de), actuellement ortsteil de Beuel (stadtbezirk de Bonn, Allemagne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Albuin (\u2020 1005), \u00e9v\u00eaque de Sabiona qui transf\u00e9ra le si\u00e8ge \u00e9piscopal \u00e0 Bressanone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9lisabeth Canori Mora (\u2020 1825), m\u00e8re de famille, tertiaire trinitaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fran\u00e7oise Mezi\u00e8re (\u2020 1794), vierge et martyre sous la r\u00e9volution fran\u00e7aise de 1789.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean Morosini (\u2020 1012), b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye Saint-Michel de Cuxa puis abb\u00e9 \u00e0 Venise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jes\u00fas M\u00e9ndez Montoya\u00a0(es) (\u2020 1928), pr\u00eatre mexicain fusill\u00e9 pendant la guerre des Cristeros.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Louis Ibaraki (\u2020 1597), enfant de ch\u0153ur chez les franciscains, l'un des martyrs \u00e0 Nagasaki ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Philippe de J\u00e9sus (\u2020 1597), franciscain mexicain martyr lui aussi \u00e0 Nagasaki dans la m\u00eame circonstance, premier Mexicain b\u00e9atifi\u00e9, patron de Mexico.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoine (\u2020 1777), Antoine d'Ath\u00e8nes, n\u00e9o-martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odose (\u2020 1696), Th\u00e9odose de Tchernigov, \u00e9v\u00eaque de Tchernigov.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Hassan \/ \u062d\u0633\u0646, dont le pr\u00e9nom signifie aussi bon, excellent, beau[17].) et ses variantes masculines\u00a0: Hasan, Hassane, Hussein\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Hasana, Hassana, pouvant \u00eatre \u00e9galement f\u00eat\u00e9s le 5 f\u00e9vrier du fait de leur \"parent\u00e9\" de sens \u00e9tymologique(s) avec Agathe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Avit et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Avita, Avitte, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Merin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Agathe, l'hiver se h\u00e2te.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Agathe, si l\u2019eau court dans le ruisseau, le lait, ou ne s\u2019en faudra gu\u00e8re, coulera dans la chaudi\u00e8re.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-Agathe va \u00e0 ta vigne, si ce n'est pour y travailler, au moins pour y d\u00e9jeuner.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Eau qui court \u00e0 la sainte-Agathe, mettra du beurre dans la baratte.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la sainte-Agathe chante l'alouette.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la sainte-Agathe, plante ton oignon, f\u00fbt-il dans la glace, il deviendra bon.\u00a0\u00bb[Cosson 3] (cf. 19 mars pour la saint-Joseph).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si pour la sainte-Agathe il pleut, le ma\u00efs cro\u00eet au mieux, m\u00eame sur les pierreux.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si tu s\u00e8mes tes poireaux \u00e0 la sainte-Agathe, pour un brin t'en auras quatre.\u00a0\u00bb (dicton des Deux-S\u00e8vres)[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 16e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date dans leur nom avec diverses graphies\u00a0: voir Cinq-F\u00e9vrier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 289 \u00e0 321.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"5 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"5 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"5 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 5 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_f%C3%A9vrier","date_clean":"5 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale contre l'excision d\u00e9cid\u00e9e par l'ONU pour sensibiliser aux mutilations g\u00e9nitales f\u00e9minines[15],[16].  Bob Marley en concert en 1980, soit quelques mois avant sa mort","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Californie (\u00c9tats-Unis)\u00a0: journ\u00e9e de Ronald Reagan\u00a0(en) adopt\u00e9e par le parlement local californien en 2010 et marqu\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 2011 en hommage \u00e0 son ancien \u00e9lu f\u00e9d\u00e9r\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jama\u00efque\u00a0: journ\u00e9e de Bob Marley et f\u00eate du mouvement rastafari \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de sa naissance en 1945[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Laponie (Finlande, Norv\u00e8ge, Russie et Su\u00e8de)\u00a0: journ\u00e9e nationale \/ transnationale sami\u00a0(en) marqu\u00e9e \u00e0 la date du premier congr\u00e8s s\u00e1mi tenu en 1917 \u00e0 Trondheim (Norv\u00e8ge).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nouvelle-Z\u00e9lande\u00a0: Waitangi Day \/ f\u00eate nationale et jour f\u00e9ri\u00e9 depuis 1970, comm\u00e9moratif de la signature en 1840 du trait\u00e9 de Waitangi entre tribus m\u0101ories et la couronne britannique, en plein hiver austral.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de Pamphile, Valens, Th\u00e9odore (= Th\u00e9odule), Julien et de cinq \u00c9gyptiens (voir Eus\u00e8be de C\u00e9sar\u00e9e, De mart. Pal., XI 1-28), avec lectures de II Cor. 4, 7-15 (ou 18) et de Mt. 10, 16-22, et mort pour mot commun, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Amand (\u2020\u00a0?), 8e \u00e9v\u00eaque de Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Andr\u00e9 d'Elnon (\u2020 690), disciple et successeur de saint Amand de Maastricht.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antolien de Clermont (\u2020 265), martyr en Auvergne par Chrocus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Doroth\u00e9e de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce avec Th\u00e9ophile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fausta (\u2020 308) et les saints \u00c9vilase et Maxime, martyrs \u00e0 Cyzique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ine de Wessex (\u2020 726), roi des Saxons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jacques de Cyr (\u2020 460), asc\u00e8te en Syrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Julien d'\u00c9m\u00e8se (\u2020 284), m\u00e9decin et saint Silvain, \u00e9v\u00eaque, martyrs \u00e0 Em\u00e8se en Ph\u00e9nicie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"M\u00e9l d'Ardagh\u00a0(en) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque successeur de saint Patrick d'Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Relinde (\u2020 v. 750), abbesse en Brabant[20].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vaast d'Arras (\u2020 540) \u2014 ou \u00ab\u00a0Gaston\u00a0\u00bb \u2014, 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Arras, cat\u00e9chiste du roi Clovis Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aldric (\u2020 1200), apparent\u00e9 aux Carolingiens (voir aussi 7 janvier, 7 f\u00e9vrier voire 23 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alphonse-Marie Fusco (\u2020 1910), fondateur des s\u0153urs de Saint-Jean-Baptiste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ange de Furci\u00a0(en) (\u2020 1327), ermite de Saint Augustin \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoine Deynan (\u2020 1597), enfant de ch\u0153ur martyr \u00e0 Nagasaki.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bonaventure de Meaco (\u2020 1597), cat\u00e9chiste et tertiaire franciscain, crucifi\u00e9 \u00e0 Nagasaki.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Brynolphe (\u2020 1317), \u00e9v\u00eaque de Skara en Su\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fran\u00e7ois Spinelli (\u2020 1913), fondateur des adoratrices du Saint-Sacrement.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"G\u00e9rald d'Ostie (\u2020 1077), prieur b\u00e9n\u00e9dictin de Cluny, \u00e9v\u00eaque d'Ostie, l\u00e9gat papal en France, en Espagne et en Allemagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gon\u00e7alo Garcia (\u2020 1597), fr\u00e8re franciscain, martyr \u00e0 Nagasaki comme ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gu\u00e9rin de Palestrina\u00a0(en) (\u2020 1158), chanoine r\u00e9gulier de saint Augustin, \u00e9v\u00eaque et cardinal de Palestrina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hildegonde (\u2020 1183), abbesse pr\u00e8s de Cologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean Soan de Goto (\u2020 1597), s\u00e9minariste j\u00e9suite martyr \u00e0 Nagasaki.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Bonzel (\u2020 1905), fondatrice des franciscaines de l'Adoration Perp\u00e9tuelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Matthieu Correa Magallanes\u00a0(es) (\u2020 1927), pr\u00eatre chevalier de Colomb, fusill\u00e9 pour avoir refus\u00e9 de r\u00e9v\u00e9ler le secret de la confession.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul Miki (\u2020 1597), j\u00e9suite martyr \u00e0 Nagasaki.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Doroth\u00e9e de Kachin (XVIIe\u00a0si\u00e8cle), recluse et moniale pr\u00e8s de Moscou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Photios Ier de Constantinople (\u2020 891), patriarche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tite, ap\u00f4tre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aman et ses variants\u00a0: Amand, Amandin, Amanet, Amans, Amanz, Mandy (voir Amandine), etc.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] ( voir aussi les Armand les 23 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Doroth\u00e9e et ses variantes, masculine Doroth\u00e9 et f\u00e9minines\u00a0: Doroth\u00e9a, Dorothy, Dosith\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Gu\u00e9rin, Warren.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Doroth\u00e9e, la plus forte neig\u00e9e.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Gaston, bien souvent le temps n'est pas bon.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Gaston, surveille tes bourgeons.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Bise et grand vent \u00e0 la saint-Amand font mal au froment.\u00a0\u00bb[24] (dicton de Touraine et de l'Orl\u00e9anais)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 17e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom, voir Six-F\u00e9vrier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 321 \u00e0 357.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"6 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"6 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"6 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 6 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_f%C3%A9vrier","date_clean":"6 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale sans t\u00e9l\u00e9phone portable[19],[20].[r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Grenade\u00a0: Independence Day (Grenada)\u00a0(en) ou \u00ab\u00a0jour de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb ou d'\u00e9mancipation de la suzerainet\u00e9 du Royaume-Uni en 1974.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de Macaire de J\u00e9rusalem (illustr\u00e9 ci-contre et \u2020 vers 334), dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Adauque de Phrygie (\u2020 305), martyr de Phrygie sous Diocl\u00e9tien et Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Amand de Maastricht (\u2020 679), \u00e9vang\u00e9lisateur de la Gaule Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Audren (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), fils de Sala\u00fcn, roi de Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Chrysole (\u2020 303), \u00e9vang\u00e9lisateur du nord-est de la Gaule, martyr pr\u00e8s de Comines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fid\u00e8le de M\u00e9rida (\u2020 570), 10e\u00a0\u00e9v\u00eaque de M\u00e9rida.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Julienne de Bologne (\u2020 430), veuve et m\u00e8re de famille nombreuse \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Laurent de Siponto\u00a0(it) (\u2020 546), \u00e9v\u00eaque de Siponto \u00e0 l'origine du sanctuaire de Monte Gargano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Liobette (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), originaire d'Orl\u00e9ans, suivante de sainte H\u00e9l\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maxime de Nole\u00a0(it) (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Nole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Meldon (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 P\u00e9ronne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mo\u00efse (\u2020 389), \u00e9v\u00eaque des arabes nomades du d\u00e9sert de Sina\u00ef.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Parth\u00e9nios (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Lampsaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Richard le Saxon\u00a0(en) (\u2020 722), roi saxon, p\u00e8re de sainte Walburge, de saint Willibald et de saint Wunibald.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sarkis (\u2020 362), officier romain et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odore le Stratilate (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 H\u00e9racl\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tresain (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre n\u00e9 en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vedaste de Verceil (\u2020 578), 15e \u00e9v\u00eaque de Verceil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Adalbert Nierychlewski (\u2020 1942), pr\u00eatre de la congr\u00e9gation de Saint Michel Archange, martyr au camp d'Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anne-Marie Adorni (\u2020 1893), fondatrice des servantes de l'Immacul\u00e9e Conception de Parme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anselme Polanco\u00a0(es) (\u2020 1939), augustin et \u00e9v\u00eaque de Teruel et son vicaire g\u00e9n\u00e9ral Philippe Ripoll Morata, martyrs \u00e0 Pont de Molins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoine de Stroconio\u00a0(en) (\u2020 1461), franciscain form\u00e9 par son oncle le bienheureux Jean Vici et par le bienheureux Thomas de Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Eug\u00e9nie Smet (\u2020 1871), fondatrice de la congr\u00e9gation des auxiliatrices des \u00e2mes du purgatoire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9gide-Marie de Saint-Joseph (\u2020 1812), franciscain \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Guillaume Saultemonche (\u2020 1593) et Jacques Sal\u00e8s, j\u00e9suites martyrs des huguenots \u00e0 Aubenas dans le Vivarais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean de Triora (\u2020 1816), franciscain martyr \u00e0 Changsha dans la province du Hunan en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nivard de Clairvaux (\u2020 1150), fr\u00e8re de saint Bernard de Clairvaux, cistercien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pie IX (\u2020 1878), 253e pape de 1846 \u00e0 1878.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre Verhun\u00a0(en) (\u2020 1957), pr\u00eatre gr\u00e9co-catholique ukrainien, visiteur apostolique en Allemagne et rel\u00e9gu\u00e9 en Sib\u00e9rie, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Rizzier (\u2020 1236), un des 1ers disciples de saint Fran\u00e7ois d'Assise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Rosalie Rendu (\u2020 1856), s\u0153ur de saint Vincent de Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Thomas Sherwood\u00a0(en) (\u2020 1579), marchand drapier martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Georges de Fournes (\u2020 1866), martyr de Turcs qui le d\u00e9pec\u00e8rent stricto sensu en Cr\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Luc\u00a0(en) dit le Nouveau (\u2020 953), ermite au mont Steirion en Gr\u00e8ce (voir 18 octobre catholique gr\u00e9gorien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aodren et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Aoldren, Audrain, Audran, Audren, Audr\u00e9na, Audr\u00e8ne, etc. (voir 7 janvier, 6 f\u00e9vrier ou 23 juin pour les Audrey, Aldric).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Derhen et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Derien, Derrien, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Eug\u00e9nie, petit oiseau, reste dans ton nid.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Il faut qu'\u00e0 la Sainte-Eug\u00e9nie, toutes semailles soient finies.\u00a0\u00bb[24]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 18e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom (voir Sept-F\u00e9vrier\u00a0).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr\u00a0Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 357 \u00e0 375.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"7 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"7 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 7 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_f%C3%A9vrier","date_clean":"7 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Scouts' Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour des scouts\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en tant que scout sunday \/ \u00ab\u00a0dimanche scout\u00a0\u00bb lorsque cette date du 8 f\u00e9vrier se situe un dimanche, sinon le dimanche pr\u00e9c\u00e9dant ce 8 f\u00e9vrier et en tant que scout sabbath \/ \u00ab\u00a0chabbat scout\u00a0\u00bb le samedi suivant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Slov\u00e9nie\u00a0: Pre\u0161ernov dan\u00a0(sl) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la culture\u00a0\u00bb (photographie jointe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre 20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er\u00a0f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bouddhisme\u00a0: Parinirvana Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour du nirvana parfait\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de l'\u00e9v\u00eaque de Byt\u00e9lion Th\u00e9ognios (\u2020 522) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cointa\u00a0(es), Co\u00efnte, Cointha, Co\u00efnthe, Conita ou Quinte (en latin Quinta voire Quina) (\u2020 249, comme et au m\u00eame endroit que Sainte Apolline comm\u00e9mor\u00e9e le lendemain 9 f\u00e9vrier), martyre tra\u00een\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re d'un cheval et \/ ou lapid\u00e9e \u00e0 Alexandrie alors romaine sous l'empereur D\u00e8ce[14],[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cuthman de Steyning\u00a0(en) (\u2020 889), berger et thaumaturge dans le Sussex.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Honor\u00e9 de Milan\u00a0(it) (\u2020 570), 30e \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jacut de Landoac (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 de l'abbaye de Saint-Jacut en Bretagne c\u00f4ti\u00e8re nord.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Juvence de Pavie (\u2020 397), 2e \u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mengold de Huy (\u2020 892), comte de Huy, p\u00e9nitent et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nicet de Besan\u00e7on (\u2020 613), 20e \u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul de Verdun (\u2020 649), 13e \u00e9v\u00eaque de Verdun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9v\u00e8re d'Antioche (\u2020 538), patriarche d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Victor de Mouzon (\u2020 420), berger martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Zacharie (\u2020 -515), proph\u00e8te biblique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Esp\u00e9rance de J\u00e9sus (\u2020 1983), fondatrice des servantes de l'Amour mis\u00e9ricordieux et des fils de l'Amour mis\u00e9ricordieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tienne de Muret (\u2020 1124), ermite, fondateur de l'ordre de Grandmont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jacqueline de Septisoles (\u2020 1274), disciple de saint Fran\u00e7ois d'Assise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"J\u00e9r\u00f4me Emilien (\u2020 1537), fondateur des Clercs r\u00e9guliers de Somasque \/ somasques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jos\u00e9phine Bakhita (\u2020 1947), fille de la charit\u00e9 canossienne dite \u00ab\u00a0(la) m\u00e8re noire\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jos\u00e9phine-Gabrielle Bonino (\u2020 1906), fondatrice des s\u0153urs de la Sainte Famille de Nazareth de Savillan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre Igneo Aldobrandini (\u2020 1089), moine vallombrosain, cardinal-\u00e9v\u00eaque d'Albano (dioc\u00e8se suburbicaire).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Macaire (\u2020\u00a0?), \u00e9v\u00eaque de Paphos \u00e0 Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marthe (\u2020\u00a0?), et sa s\u0153ur Marie, avec saint Lycaon, martyrs \u00e0 Tanis en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nic\u00e9phore (\u2020\u00a0?), et \u00c9tienne, martyrs \u00e9corch\u00e9s vifs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul de Rome (\u2020 250), Lucien et Cyriaque (Kyriakos), martyrs \u00e0 Rome vraisemblablement sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Philadelphe et Polycarpe (\u2020\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sava \/ Sabas II de Serbie (\u2020 1271) \u2014 ou \u00ab\u00a0Sabbas\u00a0\u00bb \u2014, moine au mont Athos, archev\u00eaque de Pe\u0107 et neveu de saint Sabas Ier de Serbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Jacut, Jagu et leurs variantes autant bretonnes\u00a0: Jakez, Jeg(o)u, Yagu, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cointa, Co\u00efnte, Cointha, Co\u00efnthe, Conita, Quina, Quinta ou Quinte voire d'autres de leurs variantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Jos\u00e9phine et ses variantes Jos\u00e9fina, Jos\u00e9fine, Jos\u00e9phina, Giuseppina,\u00a0etc., et sa forme masculine Jos\u00e9phin (voir 19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Jacqueline, froid et bruine.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c9t\u00e9 [austral] de la saint-Jean[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e], quelques jours cl\u00e9ments.\u00a0\u00bb[17],[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 19e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la pr\u00e9sente date dans leur nom\u00a0: voir Huit-F\u00e9vrier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 375 \u00e0 402.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"8 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"8 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"8 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 8 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_f%C3%A9vrier","date_clean":"8 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[14],","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"sinon en Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an (asiatique) entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er\u00a0f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem\u00a0:\nm\u00e9moire de Th\u00e9odule ou Th\u00e9odore, higoum\u00e8ne ou abb\u00e9 du monast\u00e8re de Mar Saba\u00a0;\nm\u00e9moire de Tiridate Ier d'Ib\u00e9rie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alton de Bavi\u00e8re (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), fondateur de l'abbaye d'Altom\u00fcnster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ansbert de Rouen (\u2020 695), b\u00e9n\u00e9dictin, 23e \u00e9v\u00eaque de Rouen et chancelier du roi Clotaire III.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ausbert de Senlis (\u2020 685), 19e \u00e9v\u00eaque de Senlis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Apolline d'Alexandrie (\u2020 249, comme et au m\u00eame endroit que Sainte Quin(t)a \/ Co\u00efnt(h)e comm\u00e9mor\u00e9e la veille 8 f\u00e9vrier), vierge et martyre \u00e0 Alexandrie d'\u00c9gypte alors romaine sous l'empereur D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Brachion (\u2020 576), ermite honor\u00e9 \u00e0 Murat en Auvergne[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bravy (\u2020 590), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Menat[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Chamassy (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), domestique d'une dame du P\u00e9rigord, devenu ermite \u00e0 Saint-Chamassy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maro(u)n (\u2020 410), moine au Liban, p\u00e8re de l'\u00c9glise maronite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nic\u00e9phore d'Antioche (\u2020 260), qui demanda \u00e0 mourir \u00e0 la place d'un pr\u00eatre apostat \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre de Damas (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), qui combattit les manich\u00e9ens, exil\u00e9 en Arabie sur ordre du calife Walid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Prime (\u2020 362), et Donat, diacres martyrs par les donatistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sabin de Canosa (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque, qu'Agapet Ier envoya \u00e0 Constantinople pour combattre le monophysisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sabin d'Avellino\u00a0(it) (\u2020 526), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Avellino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9leau (\u2020 560), ev\u00eaque de Llandaff.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anne Catherine Emmerich (\u2020 1824), augustine stigmatis\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bernard Caimi\u00a0(it) (\u2020 1500), franciscain, fondateur du Mont Sacr\u00e9 de Varallo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Eusebia Palomino Yenes (\u2020 1935), sal\u00e9sienne de Don Bosco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Leopold de Alpandeire (\u2020 1956), capucin \u00e0 Grenade au sud de l'Espagne en Andalousie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Louis Maga\u00f1a Servin\u00a0(es) (\u2020 1928), mari\u00e9, martyr sous le gouvernement anticatholique mexicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Miguel Febres Cordero (\u2020 1910), fr\u00e8re des \u00c9coles chr\u00e9tiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Raynald de Nocera\u00a0(it) (\u2020 1217), camaldule au monast\u00e8re de Fonte Avellana puis \u00e9v\u00eaque de Nocera Umbra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pancrace (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), Pancrace des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gennade (\u2020 1516), Gennade de Vag\u00e9oz\u00e9ro\u00a0(ru).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nic\u00e9phore (\u2020 1557), Nic\u00e9phore de Vag\u00e9oz\u00e9ro\u00a0(ru).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre (XIIe\u00a0si\u00e8cle), Pierre Damasc\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Dimitri (\u2020 1944), Dimitri Kl\u00e9pinine, pr\u00eatre martyr \u00e0 Dora et Buchenwald (camps de la mort nazis).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Georges (\u2020 1944), Georges Skobtsov\u00a0(ru), sous-diacre martyr \u00e0 Dora et Buchenwald ibidem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9lie (\u2020 1942), \u00c9lie Fondaminsky-Bounakov, martyr au camp de la mort d'Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ansbert et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s comme Ansberte, etc.,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Maron et ses variantes comme Maroun, etc.,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Miguel (voir aussi la saint-Michel majeure des 29 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Prime et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Prima\u00ebl, Primel, Primela, Primo, Primus, etc.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Telio et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s bretons voire autres\u00a0: Te\u00efla, Tella, Telo, T\u00e9liau, T\u00e9lio, Th\u00e9leau, Th\u00e9liau, Th\u00e9lo, Tilio, Tlio, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Apolline, pr\u00e9sagent certains, l'hiver s'achemine ou touche \u00e0 sa fin.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Apolline, bien souvent l'hiver nous quitte.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de la Saint-Sabin, l'hiver s'achemine ou touche \u00e0 sa fin.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Jour de Sainte-Apolline renfrogn\u00e9, c'est trois beaux mois d'\u00e9t\u00e9 qu'elle nous a gard\u00e9s.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 20e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom\u00a0: voir Neuf-F\u00e9vrier\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier, Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 402 \u00e0 414.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"9 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"9 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"9 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 9 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_f%C3%A9vrier","date_clean":"9 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des l\u00e9gumineuses[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Italie\u00a0: Giorno del ricordo\u00a0(it) \/ jour du souvenir depuis 2005 en m\u00e9moire des victimes des Foibe ainsi que de l'exode des Istriens, des habitants de Fiume et des Dalmates et en souvenir du trait\u00e9 de Paris (1947).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Malte\u00a0: comm\u00e9moration du naufrage de saint Paul sur l'archipel[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme orthodoxe dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem\u00a0:\nm\u00e9moire de Saint Thyrse\u00a0;\nm\u00e9moire de Photius et Alexandre de Lugo, martyrs alexandrins du De mart. Pal., III 1-4\u00a0;\nm\u00e9moire d'Andr\u00e9 (Adrien) & Anatole (Nathalie), martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die sous Maximien Hercule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aponius (\u2020 41) et Andr\u00e9, martyrs \u00e0 Bethl\u00e9em.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Austreberthe de Pavilly (\u2020 704), 1re abbesse de l'abbaye de Pavilly.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Baldegonde (\u2020 580), abbesse \u00e0 Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Charalampe de Magn\u00e9sie (\u2020 202), pr\u00eatre martyr \u00e0 Magn\u00e9sie du M\u00e9andre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul de Gaza (\u2020 308), et ses compagnons, martyrs \u00e0 Gaza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"P\u00e9r\u00e9grin (\u2020 400), pr\u00eatre \u00e0 Plaisance (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Prothade (\u2020 624), 21e \u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Scolastique (\u2020 543), s\u0153ur de saint Beno\u00eet de Nursie, fondatrice des b\u00e9n\u00e9dictines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sigon (\u2020 873), 35e \u00e9v\u00eaque de Clermont-Ferrand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Silvain de Terracina\u00a0(sw) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Terracina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Trumwin d'Abercorn\u00a0(en) (\u2020 740), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Abercorn (\u00c9cosse).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Z\u00e9non d'Antioche\u00a0(ru) (\u2020 416), ermite pr\u00e8s d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Zotique (\u2020 304), Ir\u00e9n\u00e9e, Hyacinthe et Amance, soldats, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alexandre de Lugo\u00a0(it) (\u2020 1645), dominicain et martyr en Turquie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alo\u00efs Stepinac (\u2020 1960), cardinal, archev\u00eaque de Zagreb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Arnaud Cattaneo (San Arnaldo, \u2020 1255).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Claire de Rimini (\u2020 1346), clarisse (Pauvre Dame).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Guillaume de Malavalle (\u2020 1157), fondateur de l'ordre de Saint-Guillaume.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hugues de Fosses (\u2020 1164), un des 1ers disciples de saint Norbert de Xanten.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jos\u00e9 Louis Sanchez del Rio (\u2020 1928), martyr \u00e0 14\u00a0ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre Fr\u00e9mond (\u2020 1794) et cinq compagnes martyrs \u00e0 Avrill\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anne (\u2020 1056), princesse de Novgorod.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Longin de Koriajemka (\u2020 1540), asc\u00e8te, fondateur du monast\u00e8re de Koriajemka en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fagan (les Fragan f\u00eat\u00e9s autrement)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Velle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c0 la saint-Arnaud, jardinier finaud \u00e9pand du guano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c0 la saint-Arnaud, les fourneaux \u00e0 fond.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c0 la saint-Arnaud, on reste pr\u00e8s du fourneau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Au soleil de Saint Arnaud, volent les moineaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gels matinaux de Saint Arnaud, l\u2019hiver remonte au cr\u00e9neau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 21e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 415 \u00e0 442.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"10 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"10 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 10 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_f%C3%A9vrier","date_clean":"10 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des femmes et des filles de science[10]\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Union europ\u00e9enne\u00a0: journ\u00e9e europ\u00e9enne du 112\u00a0;  Monument c\u00e9l\u00e9brant le cinquantenaire de la f\u00eate de la jeunesse camerounaise \u00e0 Mbouda en 2016\nces deux derniers \u00e9v\u00e9nements peut-\u00eatre en raison de gu\u00e9risons \"miraculeuses\" ou inexplicables survenues \u00e0 partir de la premi\u00e8re apparition mariale dat\u00e9e et comm\u00e9mor\u00e9e du 11 f\u00e9vrier, de m\u00eame que la c\u00e9l\u00e9bration religieuse ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cameroun\u00a0: f\u00eate de la Jeunesse (photographie ci-jointe)[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0: inventor's day \/ jour des inventeurs en m\u00e9moire de la naissance de Thomas Edison (voir plus haut)[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Iran\u00a0: f\u00eate de la victoire de la r\u00e9volution comm\u00e9morant la prise du pouvoir par Khomeiny ci-avant[13], f\u00eate nationale[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Italie, Vatican\u00a0: f\u00eate de la conciliation en comm\u00e9moration de la signature des accords du Latran Mussolini-Vatican plus haut.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Japon\u00a0: \u5efa\u56fd\u8a18\u5ff5\u65e5 \/ kenkoku kinen no hi, jour f\u00e9ri\u00e9 anniversaire de la fondation de l'\u00c9tat comm\u00e9morant depuis 1872 la fondation de la nation et de la lign\u00e9e imp\u00e9riale par Jinmu, (\u795e\u6b66\u5929\u7687 \/ Jinmu Tenn\u014d le premier empereur cit\u00e9 par la tradition\u00a0; arbitrairement fix\u00e9 au 11 f\u00e9vrier de l'an -660 comme plus haut (Kigensetsu \/ \u00ab\u00a0jour de l'\u00e8re\u00a0\u00bb de 1872 \u00e0 1948, puis Kenkoku kinen no hi \/ \u00ab\u00a0jour de la fondation nationale\u00a0\u00bb depuis 1966\u00a0; voir aussi 2 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Liberia\u00a0: jour des forces arm\u00e9es[15],[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda nacional del antrop\u00f3logo y del soci\u00f3logo[17] \/ journ\u00e9e nationale de l'anthropologue et du sociologue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (le 1er\u00a0f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme\u00a0: journ\u00e9e mondiale des malades initi\u00e9e en 1982 par l'\u00c9glise catholique le jour anniversaire de la premi\u00e8re apparition de Notre-Dame de Lourdes[18] (Bernadette Soubirous plut\u00f4t comm\u00e9mor\u00e9e en tant que sainte les 18 f\u00e9vrier quant \u00e0 elle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Calocer (\u2020 170), 5e \u00e9v\u00eaque de Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Castrensis de Sessa\u00a0(it) (\u2020 450), \u00e9v\u00eaque chass\u00e9 par Gens\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"C\u00e6dmon ou Cedmon (\u2020 680), moine et po\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"D\u00e9sir\u00e9 d'Auvergne (\u2020 602), \u00e9v\u00eaque de Clermont-Ferrand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gaudin (\u2020 700), 25e \u00e9v\u00eaque de Soissons (voir Gaud \u00e0 d'autres dates dont les 16 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gobnait\u00a0(en) (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), abbesse en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gr\u00e9goire II (\u2020 731), 89e pape (de 715 \u00e0 731).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jonas (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Pac\u00f4me (9 mai), moine en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Luce d'Andrinople (\u2020 348), \u00e9v\u00eaque d'Andrinople, martyris\u00e9 par les ariens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Odon Ier (\u2020 942), 32e \u00e9v\u00eaque de Beauvais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pascal Ier (\u2020 824), 98e pape (de 817 \u00e0 824).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9verin d'Agaune (\u2020 508), abb\u00e9 de Saint-Maurice (Valais).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Simplice (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), 13e \u00e9v\u00eaque de l'Vienne (Gaules et actuel Dauphin\u00e9 en France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sot\u00e8re de Rome\u00a0(it) (\u2020 304), vierge et martyre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Adolphe d'Osnabr\u00fcck (\u2020 1224), moine cistercien, chanoine \u00e0 la cath\u00e9drale de Cologne, \u00e9v\u00eaque d'Osnabr\u00fcck.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ardaing ou Ardan (\u2020 1056), abb\u00e9 de l'abbaye de Tournus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Catalan Fabri (\u2020 1321) et Pierre de Cuneo, inquisiteurs franciscains, martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9lisabeth Salviati (\u2020 1519), camaldule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9oharn (\u2020 1024), ermite en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"H\u00e9lo\u00efse de Coulombs (\u2020 vers 1066), ermite b\u00e9n\u00e9dictine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre de Guarda\u00a0(pt) (\u2020 1505), franciscain \u00e0 Mad\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre de J\u00e9sus Maldonado (\u2020 1927), pr\u00eatre mexicain, martyr \u00e0 Chihuahua sous le gouvernement anticatholique mexicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tobie Borras Romeu (\u2020 1937), fr\u00e8re de Saint Jean de Dieu (8 mars), martyr \u00e0 Ciempozuelos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Dimitri (\u2020 1392), Dimitri de Prilouki, moine et higoum\u00e8ne, fondateur du monast\u00e8re Saint-Nicolas de Pereslavl et du monast\u00e8re Spasso-Priloutsky.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Georges\u00a0(en) (\u2020 1515), Georges le Serbe, n\u00e9o-martyr \u00e0 Sofia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vsevolod (\u2020 1139), Vsevolod de Pskov.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ehouarn et ses variants bretons\u00a0: Eoarn, Ehoarn, Euhoiarn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux \u00c9lo\u00efse et H\u00e9lo\u00efse,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sot\u00e8re,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odora et ses variantes\u00a0: Dora, Teodora, T\u00e9odora, Teodorina, T\u00e9odorina, Th\u00e9a, Th\u00e9odorina et Theodorine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-S\u00e9verin, la neige est en chemin.\u00a0\u00bb[21],[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-S\u00e9verin, chauffe tes reins.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e9verin et ses coquins font tout geler sur leur chemin.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 22e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 442 \u00e0 470.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"11 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"11 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"11 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 11 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_f%C3%A9vrier","date_clean":"11 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des enfants soldats dite aussi de la Main rouge[20] ou Red Hand Day\u00a0(en)[21] (\u00e9v\u00e9nements ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e Darwin rendant hommage \u00e0 la vie et aux d\u00e9couvertes de Charles Darwin n\u00e9 ce jour en 1809 (plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Birmanie\u00a0: union day[22] \/ jour de l'union c\u00e9l\u00e9brant l'\u00ab\u00a0accord de Panglong\u00a0\u00bb conclu en 1947 \u00e0 l'issue de la seconde conf\u00e9rence de Panglong ci-avant aussi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0:\nLincoln's Birthday\u00a0(en), f\u00eate l\u00e9gale de l'anniversaire de naissance d'Abraham Lincoln c\u00e9l\u00e9br\u00e9e depuis 1874 en souvenir de sa naissance ce jour de 1809 \u00e9galement.\nNational Freedom to Marry Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e nationale de la libert\u00e9 de mariage, f\u00eate non officielle lanc\u00e9e en 1999 par l'association de d\u00e9fense du droit au mariage homosexuel Lambda Legal\u00a0(en).\nGeorgia Day\u00a0(en) \/ jour de la G\u00e9orgie comm\u00e9morant l'arriv\u00e9e des premiers colons par le navire Anne en 1733.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda de la juventud[23] \/ jour de la jeunesse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre 20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (le 1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme\u00a0: f\u00eate au monast\u00e8re d'Iveron de l'ic\u00f4ne de Notre-Dame Porte du Ciel Porta\u00eftissa de la Sainte Vierge Marie (suppos\u00e9e avoir v\u00e9cu \u00e0 cheval sur les actuels 1ers si\u00e8cles avant, (pendant) & apr\u00e8s les naissance et mort terrestre de son fils dit J.-C.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c6thilwald ou Ethilwald (\u2020 737 ou 740), \u00e9v\u00eaque de Lindisfarne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoine II Caul\u00e9as (\u2020 901), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Beno\u00eet d'Aniane (\u2020 821), b\u00e9n\u00e9dictin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Damien d'Afrique\u00a0(it) (\u2020\u00a0?), soldat romain martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Eulalie de Barcelone (\u2020 304), vierge et martyre \u00e0 Barcelone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gaudence de V\u00e9rone (\u2020 465), 15e\u00a0\u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hilarion d'Abit\u00e8ne (\u2020 304), et cinquante autres chr\u00e9tiens, martyrs \u00e0 Abit\u00e8ne, pr\u00e8s de Medjez el-Bab \/ Membrassa).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Julien l'Hospitalier (\u2020\u00a0?), personnage l\u00e9gendaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"M\u00e9l\u00e8ce Ier (\u2020 382), patriarche d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Riok de Camaret (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoine de Saxe (\u2020 1369), Gr\u00e9goire, Nicolas, Thomas et Ladislas, franciscains martyrs \u00e0 Widden.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"George Haydock\u00a0(en) (\u2020 1584), Thomas Hemerford, Jacques Fenn, Jean Nutter, Jean Munden, pr\u00eatres martyrs \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Goslin (\u2020 1053), abb\u00e9 de \"San Solutore\" pr\u00e8s de Turin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ludan ou Luden (\u2020 1202), p\u00e8lerin, fils d'un duc d'\u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ombeline de Jully (\u2020 1135), cistercienne, s\u0153ur de saint Bernard de Clairvaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul de Barletta (\u2020 1580), augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alexis (\u2020 1378), Alexis de Moscou, m\u00e9tropolite, thaumaturge, traducteur des \u00e9vangiles en russe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christos (\u2020 1748) dit Christos le Jardinier\u00a0(el) (\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03bf \u039a\u03b7\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03cc\u03c2), originaire d'Albanie (Sh\u00ebn Krishti Kopshtar \/ Sh\u00ebn Kristo Kopshtari), n\u00e9o-martyr \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Luc (\u2020 1277), Luc de J\u00e9rusalem, martyr (f\u00eate majeure les 18 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hilarion,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marine (voir aussi les 1er janvier et 15 ao\u00fbt),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux M\u00e9litios et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: M\u00e9lissa, M\u00e9lissande, M\u00e9lina, M\u00e9line, M\u00e9lis, M\u00e9lisande, M\u00e9lisandre, M\u00e9lissane, M\u00e9lisse, Melita, Melle, Millicent, Mollissa, Mylissa, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Ombeline et ses variantes\u00a0: Hombeline, Humbeline, Ob\u00e9line\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Saturnin et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Sernin, Sorlin\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Victoire et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Vic, Vicki, Vickie, Vicky, Victoria, Victoriane, Victorine, Viktoria, Vittoria, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Eulalie, pens\u00e9es et myosotis sont fleuris.\u00a0\u00bb[26]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Au 12 f\u00e9vrier, soleil clair, encore 40 jours d'hiver.\u00a0\u00bb[27]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps \u00e0 la sainte-Eulalie, pommes et cidres \u00e0 la folie.\u00a0\u00bb[28]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Julien brise la glace, s'il ne la brise, c'est qu'il l'embrasse.\u00a0\u00bb[29]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le jour de la sainte-Eulalie les pommiers sont couverts de neige, il y aura des pommes \u00e0 pleine aire.\u00a0\u00bb[30]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le soleil luit \u00e0 sainte-Eulalie, pommes et cidre (ou pommes et poires) \u00e0 la folie.\u00a0\u00bb[31]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil qui rit pour Sainte Eulalie fait des pommes et des prunes mais pas de vin.\u00a0\u00bb[32]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Vers sainte-Eulalie, souvent temps varie.\u00a0\u00bb[33]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 23e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 470 \u00e0 482.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"12 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"12 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"12 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 12 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_f%C3%A9vrier","date_clean":"12 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la radio en m\u00e9moire du jour de la cr\u00e9ation de la radio des Nations unies le 13 f\u00e9vrier 1946[6],[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique ou \u00ab\u00a0f\u00eate du printemps\u00a0\u00bb entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines antiques\u00a0:\npremier jour des Parentalia pour f\u00eater les m\u00e2nes des anc\u00eatres jusqu'en veille des Feraliae des 21 februarius (de mani\u00e8re invers\u00e9e aux 31 octobre et 1er novembre germaniques et celtiques Halloween et Samain etc.)\u00a0;\net premier jour des Lupercales pour c\u00e9l\u00e9brer le dieu Faunus jusqu'au 15 f\u00e9vrier et \u00e0 travers lui la renaissance prochaine du printemps et les fertilit\u00e9 ou f\u00e9condit\u00e9, en cette veille de saint-Valentin \u00e0 la symbolique proche, veille parfois de jours-gras de fin de Carnaval aux d\u00e9guisements similaires comme chez les anciens Germains[9] (parfois en lycanthropes ou loups-garous) et parfois au lendemain de la f\u00eate \"panasiate\" du printemps comme ci-avant en 2021.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"B\u00e9nigne de Todi\u00a0(pt) (\u2020 304), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Todi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Castor de Karden (\u2020 389), \u00e9vang\u00e9lisateur de la vall\u00e9e de la Moselle, patron de la ville de Coblence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Domnin de Digne (\u2020 379), 1er \u00e9v\u00eaque de Digne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ermenilde (\u2020 700), veuve du roi Wulfhere de Mercie, abbesse d'Ely.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tienne de Lyon (\u2020 512), 23e \u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fulcran de Lod\u00e8ve (\u2020 1006), 30e \u00e9v\u00eaque de Lod\u00e8ve.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fusque\u00a0(it) (\u2020 250), vierge, et Maure sa nourrice, martyres \u00e0 Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gilbert de Meaux\u00a0(en) (\u2020 1009), 46e \u00e9v\u00eaque de Meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gimer (\u2020 931), 12e \u00e9v\u00eaque de Carcassonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gosbert\u00a0(de) (\u2020 874), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin, ami de saint Anschaire, \u00e9v\u00eaque d'Osnabr\u00fcck.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"L\u00e9zin d'Angers (\u2020 618), 14e \u00e9v\u00eaque d'Angers, saint patron des ardoisiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Martinien (\u2020 830), ermite \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre 1er de Verceil (\u2020 1010), 55e \u00e9v\u00eaque de Verceil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Polyeucte de M\u00e9lit\u00e8ne (\u2020 259), mort martyr, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les 13 f\u00e9vrier uniquement en catholicit\u00e9, en janvier en orthodoxies.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ange(lo) de Rieti\u00a0(en) (\u2020 1257), un des premiers disciples de saint Fran\u00e7ois d'Assise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"B\u00e9atrice d'Ornacieux (\u2020 1303), fondatrice du monast\u00e8re d'Eymeux (actuelle Dr\u00f4me) et des chartreuses d'Eymeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christine de Spol\u00e8te\u00a0(it) (\u2020 1458), augustine \u00e0 Spol\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Eustochium Bellini\u00a0(it) (\u2020 1468), b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Padoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jourdain de Saxe (\u2020 1237), successeur de saint Dominique \u00e0 la t\u00eate de l'ordre des Pr\u00eacheurs \/ O.P.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul Le Van Loc (\u2020 1859), pr\u00eatre et martyr en Cochinchine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paul Liu Hanzuo (\u2020 1818), pr\u00eatre chinois martyr \u00e0 Chengdu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jourdain et ses variantes masculines\u00a0: Giordano, Gordon, Jordan, Jordane, Jordann, Jordany, Jordi, Jordy, Jourdan\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Giordana, Jordana, Jordane, Jordanna, Jordanne, Came\/\u00e9lia Jordana,\u00a0etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sava et sa variante Sabas[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte B\u00e9atrice, mets radis d'hiver, raifort et choux dans ta pelisse.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0De sainte B\u00e9atrice la nu\u00e9e assure six semaines mouill\u00e9es.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 24e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 482 \u00e0 506.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"13 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"13 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"13 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 13 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_f%C3%A9vrier","date_clean":"13 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de sensibilisation aux cardiopathies cong\u00e9nitales[16],[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bulgarie\u00a0: f\u00eate Trifon Zar\u00e9zan du vin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord,\nen Arizona\u00a0: admission day[18] \/ jour de l'admission c\u00e9l\u00e9brant l'entr\u00e9e de ce 48e \u00c9tat dans l'Union en 1912 (dernier \u00c9tat dit attenant)\u00a0;\nen Oregon\u00a0: admission day[19] \/ jour de l'admission c\u00e9l\u00e9brant l'entr\u00e9e de ce 33e \u00c9tat dans l'Union en 1859.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Irak\u00a0: jour des martyrs communistes c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par le Parti communiste irakien.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Abraham (\u2020 423), asc\u00e8te au Mont-Liban, disciple de saint Maron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antonin de Sorrente (\u2020 830), abb\u00e9 puis ermite pr\u00e8s de Sorrente en Campanie (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Auxence de Bithynie (\u2020 470), asc\u00e8te au mont Skopa pr\u00e8s de Chalc\u00e9doine en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bassus (\u2020\u00a0?), Antoine, Protolique et leurs compagnons, martyrs \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cyrille et M\u00e9thode (\u2020 869), ap\u00f4tres des Slaves (d\u00e9c\u00e8s de Cyrille plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Derien (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9vang\u00e9lisateur du Finist\u00e8re armoricain en actuelle Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9leucade (\u2020 112), 3e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Ravenne en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fortunate (\u2020 200), vierge et martyre \u00e0 Rome, patronne de Baucina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Louans (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s de Chinon dans le Val-de-Loire gallo-romano-franc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nostrien (\u2020 450), 16e \u00e9v\u00eaque de Naples en Campanie toujours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paulien (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque du Puy-en-Velay.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odose (\u2020 554), 14e \u00e9v\u00eaque de Vaison-la-Romaine dans le Midi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Valentin de Terni (\u2020 273), 3e \u00e9v\u00eaque de Terni (Italie centrale) et martyr, patron des amoureux et couples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vital (\u2020\u00a0?), martyr \u00e0 Spol\u00e8te (m\u00eame r\u00e9gion centrale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean-Baptiste de la Conception (\u2020 1613), r\u00e9formateur des trinitaires.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vincent Vilar David\u00a0(es) (\u2020 1937), la\u00efc martyr \u00e0 Manises lors de la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Damien (\u2020 1568) dit \u00ab\u00a0Damien le Nouveau\u00a0\u00bb, fondateur du monast\u00e8re du Pr\u00e9curseur \u00e0 Kissavos (\u039a\u03af\u03c3\u03c3\u03b1\u03b2\u03bf\u03c2 ), martyr par la main de musulmans \u00e0 Larissa en Thessalie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Auxence et son variant Auxane,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Cyrille (orthodoxie surtout) et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Ciryl, Cyriel, Cyriela, Cyriele, Cyriella, Cyrielle, Cyril, Cyrile, Cyrill, Cyrilla, Cyrille, Cyrillia, Kyri(e)l,\u00a0etc. (f\u00eate majeure les 18 mars pour les catholiques).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Maron et Maroun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Valentin, tous les vents sont marins.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il ne fait froid le jour d'Adam et \u00c8ve, vingt jours trop t\u00f4t montera la s\u00e8ve.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e9verin, Valentin, Faustin sont tous gel\u00e9s sur leur chemin.\u00a0\u00bb[24]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Vigneron \u00e0 la Saint-Valentin, doit avoir serpette en main.\u00a0\u00bb[25]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 25e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 506 \u00e0 528.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"14 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"14 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"14 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 14 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_f%C3%A9vrier","date_clean":"14 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du cancer de l'enfant (depuis 2002).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Canada\u00a0: Flag Day \/ \u00ab\u00a0jour du drapeau national f\u00e9d\u00e9ral\u00a0\u00bb).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Susan B. Anthony Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de Susan Brownell Anthony\u00a0\u00bb n\u00e9e le 15 f\u00e9vrier 1820 ci-avant, comm\u00e9morant ses actions de suffragette et de d\u00e9fenseure f\u00e9ministe et anti-esclavagiste des droits civiques des femmes aux \u00c9tats-Unis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Serbie\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant le premier soul\u00e8vement serbe contre l'empire ottoman occupant en 1804.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Singapour\u00a0: Total Defence Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour de la d\u00e9fense totale\u00a0\u00bb \/ \u5168\u9762\u9632\u536b\u65e5 en chinois mandarin, comm\u00e9morant la reddition britannique face aux Japonais en 1942, d\u00e9but de 3 ans et 8 mois d'occupation par ces derniers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vanuatu\u00a0: jour de John (ou Jon) Frum c\u00e9l\u00e9brant le retour attendu dudit proph\u00e8te du culte du cargo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre 20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: 3e et dernier jour des Lupercales pour c\u00e9l\u00e9brer le dieu Faunus et \u00e0 travers lui la renaissance prochaine du printemps et la f\u00e9condit\u00e9 ( voir Saint-Valentin de la veille 14 februarius et 13 februarius etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nChandeleur pour les \u00c9glises orthodoxes d'Orient (correspondant au 2 f\u00e9vrier en Occident).\nM\u00e9moire d'On\u00e9sime (\u2020 95), destinataire d'une \u00e9p\u00eetre de saint Paul de Tarse, Col. 4, 9\u00a0; le m\u00eame jour qu'un Andr\u00e9 et d'autres martyrs, avec lectures de I Cor. 12, 26(-31), de Jn 1, 43-51, dont \"proph\u00e8te\" pour mot commun, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Craton (\u2020 273), martyr avec toute sa famille \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"D\u00e9corose (\u2020 695), 23e \u00e9v\u00eaque de Capoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Faranan (\u2020 590), ermite \u00e0 Allernan en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Faustin et Jovite (\u2020 122) , martyrs \u00e0 Brescia en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Georgie (\u2020 520), vierge \u00e0 Clermont en Auvergne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Isice (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle) et ses compagnons, martyrs \u00e0 Antioche en Asie mineure aujourd'hui turque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Major (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), soldat romain martyr \u00e0 Gaza en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"On\u00e9sime (\u2020 95), disciple de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Quenin (\u2020 579), 15e \u00e9v\u00eaque de Vaison.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9v\u00e8re (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre dans les Abruzzes en Italie centrale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9ognios (\u2020 523), \u00e9v\u00eaque de B\u00e9thanie, moine en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Walfrid\u00a0(en) (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Palazzolo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ange Scarpetti\u00a0(it) (\u2020 1306), condisciple de saint Nicolas de Tolentino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Andr\u00e9 Conti (\u2020 1302), fr\u00e8re convers chez les franciscains.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Claude la Colombi\u00e8re (\u2020 1682), j\u00e9suite qui participe \u00e0 l'essor du culte du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Druthmar (\u2020 1064), b\u00e9n\u00e9dictin de Lorsch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Euseus di Serravalle\u00a0(it) (\u2020 XIVe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Serravalle Sesia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Frederick Bachstein (\u2020 1611) et ses compagnons capucins, martyrs \u00e0 Prague.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Micha\u0142 Sopo\u0107ko (\u2020 1975), fondateur des S\u0153urs de J\u00e9sus Mis\u00e9ricordieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean de Thessalonique surnomm\u00e9 Nannos (n\u00e9 en 1776\u00a0?), instituteur ou savetier, martyr par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Faustin,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Georgette et ses variantes\u00a0: Georga, Georgia, Georgiana, Georgiane, Georgie, Georgina, Georgine, Giorgia, Jorgia, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux On\u00e9sime,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Walfrid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Claude, regarde ton seau, tu ne le verras pas plus haut.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il neige \u00e0 saint-On\u00e9sime, la r\u00e9colte est \u00e0 l'ab\u00eeme.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e9verin, Valentin [la veille 14 courant], Faustin sont tous gel\u00e9s sur leur chemin.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 26e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 529 \u00e0 545.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"15 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"15 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"15 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 15 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_f%C3%A9vrier","date_clean":"15 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du patrimoine canadien (Canada)[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"France\u00a0: c\u00e9r\u00e9monie annuelle d'hommage aux personnels de la gendarmerie d\u00e9c\u00e9d\u00e9s victimes du devoir[9], au jour anniversaire de la promulgation de la loi de 1791 portant cr\u00e9ation de la gendarmerie nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Lituanie\u00a0: f\u00eate nationale d'anniversaire de l'ind\u00e9pendance proclam\u00e9e en 1918 ( voir aussi 11 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Post-f\u00eates religieuses romaines du 13 au 15 f\u00e9vrier\u00a0: jour possible pour Mardi-Gras (comme en 2021), fin du Carnaval commenc\u00e9 d\u00e8s d\u00e9but janvier de l'\u00c9piphanie chr\u00e9tienne lato sensu ou lors du dimanche-gras stricto sensu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Armentaire d'Antibes (\u2020 451), 1er \u00e9v\u00eaque d'Antibes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9lie de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 312), et ses compagnons, martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Honest (Honestus en latin, \u2020 270, n\u00e9 au m\u00eame IIIe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Saturnin de Toulouse, originaire de N\u00eemes, martyr \u00e0 Pampelune.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Julienne de Nicom\u00e9die (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Lucile (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyre \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie la Nouvelle (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9pouse assassin\u00e9e par un mari jaloux \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maruthas (\u2020 420), \u00e9v\u00eaque de Silvan \/ Martyropolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pamphile de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 309), et ses compagnons, martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sim\u00e9on de Metz (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 7e \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"T\u00e9trade de Bourges (\u2020 506), 16e archev\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Joseph Allamano (\u2020 1926), recteur du sanctuaire de la Consolata, fondateur des missionnaires de la Consolata.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mariano Arciero\u00a0(it) (\u2020 1788), pr\u00eatre \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nicolas Paglia (\u2020 1255), dominicain, il est l'un des premiers compagnons de saint Dominique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Philippa Mareri (\u2020 1236), fondatrice des franciscaines de Borgo San Pietro.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Flavien (IVe\u00a0si\u00e8cle), Flavien l'Ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Flavien (\u2020 449 ou 451), Flavien de Constantinople, patriarche malmen\u00e9 lors du brigandage d'\u00c9ph\u00e8se, f\u00eat\u00e9 le 17 f\u00e9vrier par les catholiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Macaire de Moscou (\u2020 1926), M\u00e9tropolite de Moscou puis de l'Altai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Honest, Honestus, Honn\u00eate (?), Onesto, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Lucile et Lucille (voir Lucie et variantes les 13 d\u00e9cembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pamphile et ses variantes\u00a0: Pam, Pama, Pamela, Pam\u00e9la[12]' Pamelia, Pam\u00e9lie, Pamella, Pamila, Pamula, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Julienne, faut toujours que le soleil vienne\u00a0; s'il luit peu, bon pour les b\u0153ufs, s'il luit prou, c'est un bon ao\u00fbt.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il neige \u00e0 la saint On\u00e9sime, la r\u00e9colte est \u00e0 l'ab\u00eeme.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 27e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 545 \u00e0 556.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"16 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"16 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"16 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 16 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_f%C3%A9vrier","date_clean":"16 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du pangolin en 2018 (3e samedi de f\u00e9vrier)[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Japon\u00a0: premier jour du festival Enburi de Hachinohe[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Kosovo\u00a0: anniversaire de l'ind\u00e9pendance du Kosovo[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Lettonie\u00a0: te\u0146a diena, tanis diena ou jour des messieurs dans la mythologie lettone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Libye\u00a0: date nationale comm\u00e9morant le d\u00e9but du soul\u00e8vement contre Muhammar Khadafi en 2011.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre 20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: quirinalia(e) organis\u00e9es le treizi\u00e8me jour avant les calendes de martius en l'honneur du dieu Quirinus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme\u00a0: possible mercredi des Cendres et d\u00e9but du Car\u00eame certaines ann\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Auxibe (\u2020 112), disciple de saint Marc, 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Soles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bonose de Tr\u00e8ves\u00a0(de) (\u2020 381), 7e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Finan de Lindisfarne (\u2020 661), 2e \u00e9v\u00eaque de Lindisfarne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fintan de Clonenagh (\u2020 603), fondateur du monast\u00e8re de Clonenagh.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Flavien de Constantinople (\u2020 449), patriarche de Constantinople (16 f\u00e9vrier en orthodoxie(s)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fulrade (\u2020 784), abb\u00e9 de Saint-Denis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Guirec (\u2020 547 ou 585), disciple de saint Tugdual, moine dans la m\u00eame r\u00e9gion de Tr\u00e9guier en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Loman\u00a0(en) (\u2020 vers 450), neveu de saint Patrick, \u00e9v\u00eaque de Trim en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre Yu Chong-nyul (\u2020 1866), martyr en Cor\u00e9e, saint.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Polychrone (\u2020 251), \u00e9v\u00eaque de Babylone et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sylvain de Toulouse (\u2020 718), missionnaire en Artois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odule (\u2020 309), martyr en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoine Leszczewicz (\u2020 1943), marianiste polonais de l'Immacul\u00e9e Conception, martyr \u00e0 Rossitsa lors de l'op\u00e9ration Winterzauber.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alexis Falconieri (\u2020 1310) et ses compagnons, fondateurs des servites de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Costabile Gentilcore \/ Constable (\u2020 1124), abb\u00e9 de l'abbaye territoriale de la Tr\u00e8s-Sainte-Trinit\u00e9 de Cava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Evermode de Ratzebourg\u00a0(en) (\u2020 1168), \u00e9v\u00eaque de Ratzebourg, disciple de saint Norbert de Xanten.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Luca Belludi (\u2020 1286), franciscain, disciple de saint Antoine de Padoue, invoqu\u00e9 pour la r\u00e9ussite des examens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre Ryou (\u2020 1866), homme mari\u00e9 et p\u00e8re de famille, martyr \u00e0 Pyongyang en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hermog\u00e8ne (\u2020 1611), \u00e9v\u00eaque et confesseur, canonis\u00e9 par l'\u00c9glise orthodoxe russe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mariamne\u00a0(de) (\u05de\u05e8\u05d9\u05de\u05df \/ \u039c\u03b1\u03c1\u03b9\u03ac\u03bc\u03bd\u03b7) ou Marianne (Ier\u00a0si\u00e8cle), vierge, s\u0153ur de l'ap\u00f4tre Philippe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marcien (\u2020 457), empereur et son \u00e9pouse Pulch\u00e9rie, confesseurs, canonis\u00e9s par l'\u00e9glise grecque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Michel d'Andrinople (\u2020 1490), martyr, d\u00e9capit\u00e9 par les Turcs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odore de Byzance\u00a0(el) (\u2020 1795), n\u00e9o-martyr \u00e0 Mytil\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odose le silencieux\u00a0(ru) (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odose (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), de Tirnovo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fintan,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Flavien, Flavio et leurs f\u00e9minins Flavienne, Flavia, Flaviana.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Gireg et ses variantes bretonnes\u00a0: Dilek, Gevroc, Guevreoc'h, Guiec, Guireg, Kireg, Kirek, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Pacipha\u00e9e et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9odule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Sylvain, froid ou chaud, mets les derniers arbres dans le trau.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Taillis pluvieux \u00e0 la saint-Sylvain, fait tout l\u2019an incertain.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 28e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 556 \u00e0 567.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"17 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"17 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"17 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 17 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_f%C3%A9vrier","date_clean":"17 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alg\u00e9rie\u00a0: journ\u00e9e nationale du chahid[6], martyr de la guerre de lib\u00e9ration nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gambie\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance obtenue sur le Royaume-Uni en 1965.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du destinataire de deux \u00e9p\u00eetres pauliniennes et premier \u00e9v\u00eaque d\u2019\u00c9ph\u00e8se Timoth\u00e9e dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec lectures de II Tim. 4, 1(-8) et de Jn 10, 11(-16)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Agapet de Sinaos\u00a0(ru) (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Sinaos en Phrygie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Angilbert (\u2020 814), 7e abb\u00e9 de l'abbaye de Saint-Riquier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Colman de Lindisfarne (\u2020 676), 3e\u00a0abb\u00e9 de Lindisfarne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Constance (\u2020 354), princesse romaine, fille de saint Constantin Ier (empereur romain).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hellade de Tol\u00e8de\u00a0(es) (\u2020 632), 28e \u00e9v\u00eaque de Tol\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"L\u00e9on (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) et Par\u00e9goire, martyrs \u00e0 Patara en Lycie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maxime d'Ostie (\u2020 295) et sa famille, martyrs \u00e0 Ostie pr\u00e8s de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sadoth (\u2020 342), \u00e9v\u00eaque de S\u00e9leucie du Tigre, martyr avec ses compagnons sous Shapur II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Taraise de Constantinople (\u2020 806), patriarche de Constantinople (25 f\u00e9vrier dans l'\u00c9glise d'Orient).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bernadette Soubirous (\u2020 1879), voyante mariale \u00e0 Lourdes (voir 11 f\u00e9vrier de Notre-Dame de Lourdes juste sept jours avant) puis s\u0153ur de la Charit\u00e9 \u00e0 Nevers o\u00f9 ench\u00e2ss\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fran\u00e7ois-R\u00e9gis Clet (\u2020 1820), lazariste martyr \u00e0 Ou-Tchang-Fou (Wuchang).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gertrude Comensoli (\u2020 1903), fondatrice des sacramentines de Bergame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Georges Kaszyra (\u2020 1943), pr\u00eatre martyr \u00e0 Rossitsa lors de l'op\u00e9ration Winterzauber.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Guillaume Harrington\u00a0(en) (\u2020 1594), pr\u00eatre martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean Pibush\u00a0(en) (\u2020 1601), pr\u00eatre martyr \u00e0 Southwark.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean de Fiesole (\u2020 1455) ou Fra Angelico, peintre italien dominicain ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean-Pierre N\u00e9el (\u2020 1862), pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res de Paris, martyr dans la province du Guizhou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e9oton de Co\u00efmbre (\u2020 1160), fondateur des chanoines r\u00e9guliers de la Sainte-Croix de Co\u00efmbre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alexandre (\u2020 1932), Alexandre Medvedsky, pr\u00eatre, martyr par la main des communistes en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Benjamin (\u2020 1938), hi\u00e9romoine, martyr par la main des communistes en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Chio (VIe\u00a0si\u00e8cle) dit Chio des Cavernes, asc\u00e8te en G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cosmas de Yakhrom\u00a0(ru) (\u2020 1492), moine \u00e0 la laure des Grottes de Kiev puis ermite sur les rives de la rivi\u00e8re Yakhrom pr\u00e8s de Vladimir.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ethelina (\u2020\u00a0?) ou Eudelme, en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gingourien (IXe\u00a0si\u00e8cle) ou Gwingurian, moine en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hildebert (\u2020 400), higoum\u00e8ne de Saint Wandrille en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ignoroc de Vannes (VIIe\u00a0si\u00e8cle) ou Nioreg, \u00e9v\u00eaque de Vannes en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Saint Marcel (\u2020\u00a0?), avec Macrobe, Geminus, Romulus, Silvina, Carsique et Fructule, martyrs en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nicolas (\u2020 1591), catholicos de G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pyoulos (\u2020\u00a0?), martyr par le glaive.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vardan II Mamikonian (Vartan) (\u2020 451), Vartan Mamikonian, h\u00e9ros de l'Arm\u00e9nie et ses 1036 compagnons morts face aux zoroastriens lors de la bataille d'Arava\u00efr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Victorin, Doroth\u00e9e, Th\u00e9odule et Agrippa, martyrs par le glaive.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Martyrs de la nuit sainte (\u2020 1932 par la main des communistes \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg en Russie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean-Pierre et ses variantes\u00a0: Gianpetri, Hans-Peter, Hanspeter ,\u00a0etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Riwan et ses variantes parfois autant bretonnes\u00a0: Rihanna, Riwana, Riwanenn, Riwanez, Riwanig ,\u00a0etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Alexandre, finies les cendres.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Bernadette, souvent le soleil est de la f\u00eate.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 29e\u00a0jour du signe astrologique du Verseau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 567 \u00e0 584.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"18 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"18 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"18 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 18 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_f%C3%A9vrier","date_clean":"18 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano \/ journ\u00e9e de l'arm\u00e9e mexicaine[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Savoie (France)\u00a0: ancienne f\u00eate nationale de la Savoie ducale[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: avant-derni\u00e8re date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Scientologie\u00a0: Narconon Day, une des associations de la Scientologie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Calendrier discordien ou \u00e9risien\u00a0: 50e\u00a0jour de la saison Chaos, f\u00eate de Chaoflux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Calendrier pataphysique\u00a0: Gueules, f\u00eate supr\u00eame quarte de Sainte Marmelade inspir\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Barbat de B\u00e9n\u00e9vent (\u2020 682), 23e \u00e9v\u00eaque du B\u00e9n\u00e9vent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"B\u00e9at de Li\u00e9bana (\u2020 789), abb\u00e9 de Santo Toribio de Li\u00e9bana qui combattit l\u2019h\u00e9r\u00e9sie adoptioniste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Conon de Penthucla (\u2020 555), moine pr\u00e8s du Jourdain en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gabin de Rome (\u2020 286), fr\u00e8re du pape saint Ca\u00efus et p\u00e8re de sainte Suzanne, martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mansuet de Milan\u00a0(it) (\u2020 700), \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Odran\u00a0(en) (\u2020 700), disciple de saint Patrick et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Proclus (\u2020 970), moine \u00e0 Bisignano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Quodvultdeus de Carthage (\u2020 454), \u00e9v\u00eaque de Carthage en actuelle Tunisie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Rabulas (\u2020 527), moine \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vallier (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), 2e \u00e9v\u00eaque d'Antibes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Zamudas de J\u00e9rusalem\u00a0(pt) (\u2020 304), \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alvare de Cordoue (\u2020 1430), dominicain qui propage la d\u00e9votion au chemin de croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Boniface de Bruxelles (\u2020 1265), 31e \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Conrad de Plaisance (\u2020 1351), ermite du tiers-ordre franciscain dans le Val di Noto.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9lisabeth Picenardi\u00a0(en) (\u2020 1468), servite de Marie \u00e0 Mantoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Joseph Zaplata\u00a0(pl) (\u2020 1945), fr\u00e8re du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus de Poznan, martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Lucie Yakichi (\u2020 1622), martyre au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Lucie Yi Zhenmei (\u2020 1862), cat\u00e9chiste martyre en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Eug\u00e8ne (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle) et Macaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mesrop Machtots (\u2020 439), Mesrop le Traducteur, inventeur de l'\u00e9criture arm\u00e9nienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nic\u00e9tas l'Athonite (\u2020 1809), n\u00e9o-martyr, moine martyr par la main de Musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Philot\u00e9e (\u2020 1589), n\u00e9o-martyre, patronne d'Ath\u00e8nes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vartan (\u2020 451) et ses compagnons martyrs, morts \u00e0 la bataille d'Aravair contre les Perses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Conrad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Philoth\u00e9e,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Quodvultdeus,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint Gabin, pr\u00e9pare tes outils, bient\u00f4t au jardin tu en auras besoin.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 1er\u00a0jour du signe astrologique des Poissons et dernier jour du signe astrologique des Verseaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 585 \u00e0 597.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"19 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"19 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"19 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 19 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_f%C3%A9vrier","date_clean":"19 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la justice sociale depuis 2009[3],[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale et ses diasporas et influences\u00a0: derni\u00e8re date possible pour le d\u00e9but du nouvel an asiatique entre  20 janvier et 20 f\u00e9vrier au gr\u00e9 de la Lune (1er f\u00e9vrier en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bolcan\u00a0(en) (\u2020 480) ou Olc\u00e1n, \u00e9v\u00eaque de Derkan au nord de l'Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Colgan (\u2020 796), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Clonmacnoise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9leuth\u00e8re de Tournai (\u2020 531), 1er \u00e9v\u00eaque de Tournai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Eucher d'Orl\u00e9ans (\u2020 738), 35e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Falcon de Maastricht (\u2020 512), 18e \u00e9v\u00eaque de Maastricht.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Judas Maccab\u00e9e (\u2020 -160), 3e\u00a0fils de Mattathias, chef des Juifs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"L\u00e9on de Catane\u00a0(it) (\u2020 787), 15e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Catane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9rapion (\u2020 249), martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Th\u00e8cle de Roubaix (\u2020 881), asc\u00e8te \u00e0 Roubaix en Flandre fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tyranion (\u2020 311), \u00e9v\u00eaque de Tyr et martyr \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Val\u00e8re (\u2020 504), 1er \u00e9v\u00eaque de Couserans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aim\u00e9e d'Assise (\u2020 1252), clarisse \u00e0 Assise, ni\u00e8ce de sainte Claire d'Assise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jacinta Marto (\u2020 1920), un des enfants auxquels la sainte Vierge apparut \u00e0 F\u00e1tima.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Julie Rodzi\u0144ska\u00a0(it) (\u2020 1945), s\u0153ur de saint Dominique de Cracovie, martyre au camp de concentration du Stutthof.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre de Treia\u00a0(it) (\u2020 1304), franciscain \u00e0 Sirolo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ulric d'Haselbury (\u2020 1154), ermite pr\u00e8s d'Haselbury Plucknett\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Agathon (\u2020 681), 79e pape (10 janvier dans l'\u00e9glise catholique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bessarion de Sc\u00e9t\u00e9 (\u2020 400), anachor\u00e8te en \u00c9gypte, disciple des saints Antoine le Grand \u00ab\u00a0Antoine d'\u00c9gypte\u00a0\u00bb et Macaire de Sc\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0l'\u00c9gyptien\u00a0\u00bb. F\u00eat\u00e9 le 20 f\u00e9vrier en Orient et le 6 juin en Occident[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Corneille de Pskov\u00a0(ru) (1501- \u2020 1570) et Bassien de Mourom, moines orthodoxes, ap\u00f4tres de la Lettonie et martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la sainte-Aim\u00e9e, la campagne est enneig\u00e9e.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 2e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"20 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"20 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 20 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_f%C3%A9vrier","date_clean":"20 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"UNESCO (Nations unies)\u00a0: journ\u00e9e internationale de la langue maternelle proclam\u00e9e par la Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l'UNESCO en 1999 et marqu\u00e9e depuis 2000[13],[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bangladesh\u00a0: journ\u00e9e du mouvement pour la langue comm\u00e9morant depuis 1952 le mouvement pour la langue et ses manifestations s\u00e9v\u00e8rement r\u00e9prim\u00e9es pour la reconnaissance du bengali (\u00e9v\u00e9nement ci-avant et journ\u00e9e de l'UNESCO ci-dessus).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Bhoutan\u00a0: anniversaire du roi[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00celes Mariannes du Nord, \u00celes Vierges des \u00c9tats-Unis, Porto Rico, Samoa (\u00c9tats-Unis dans ces parties oc\u00e9anes pacifique et atlantique carib\u00e9enne)\u00a0: Presidents' day \/ jour des pr\u00e9sidents[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Iran\u00a0: mort du proph\u00e8te Mahomet et de l'imam Sadegh \/ Ja'far_al-S\u00e2diq.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines des Feralia(e) apr\u00e8s la fin des ParentaliaParentalia d\u00e9but\u00e9es les 13 februarius pr\u00e9c\u00e9dents des anciens calendriers romains antiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Eustathe d'Antioche (\u2020 338), \u00e9v\u00eaque de B\u00e9r\u00e9e puis d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00e9lix Ier de Metz (\u2020 128), 3e \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Flavien d'Antioche (\u2020 404), patriarche d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fortunat d'Adrum\u00e8te, V\u00e9rule, Secondin, Sirice, Servule, Saturnin (d'Adrum\u00e8te), F\u00e9lix et leurs seize compagnons (Ve\u00a0si\u00e8cle), martyrs \u00e0 Hadrum\u00e8te (ou Adrum\u00e8te) aujourd'hui Sousse en Tunisie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Georges d'Amastris (\u2020 811), \u00e9v\u00eaque d'Amasra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Germain de Granfelden\u00a0(de) (\u2020 675) et Randoald\u00a0(de), moines de Moutier-Grandval et martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gondelbert (\u2020 675), 26e \u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ir\u00e8ne (\u2020 379), s\u0153ur du pape saint Damase Ier, vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean III Scholastique (\u2020 577), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maurice (\u2020 298) et ses compagnons, martyrs pr\u00e8s d'Apam\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pat\u00e8re de Brescia (\u2020 606), disciple de saint Gr\u00e9goire Ier le Grand et 23e \u00e9v\u00eaque de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"P\u00e9pin de Landen (\u2020 640), maire du palais d'Austrasie sous Clotaire II et Dagobert Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre Mavim\u00e8ne (\u2020 743), martyr par la main de musulmans \u00e0 Damas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Severin de Scythopolis (\u2020 432), \u00e9v\u00eaque de Scythopolis et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Val\u00e8re du Bierzo (\u2020 695), ermite dans El Bierzo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"V\u00e9rule (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle) et ses compagnons, martyrs \u00e0 Hadrum\u00e8te ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Didace Pelletier (\u2020 1699), fr\u00e8re r\u00e9collet et charpentier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie-Henriette Dominici (\u2020 1894), sup\u00e9rieure des s\u0153urs de Sainte-Anne \u00e0 Turin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"No\u00ebl Pinot (\u2020 1794), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Angers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pierre Damien (\u2020 1072), camaldule, \u00e9v\u00eaque d'Ostie, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Robert Southwell (\u2020 1595), j\u00e9suite martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Thomas Pormort\u00a0(en) (\u2020 1592), pr\u00eatre martyr \u00e0 Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Timoth\u00e9e (\u2020 795), Timoth\u00e9e du monast\u00e8re des Symboles, moine au Mont Olympe en Bithynie (Asie Mineure) et confesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Zacharie (\u2020 614, 632 ou 633), Zacharie de J\u00e9rusalem, confesseur et patriarche de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gwenn (Blanche) et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Guen, Gwen, Gwendolina, Gwendoline, Gwendolyn(a\/e), Gwenna, Gwennaig, Gwennou (et 3 novembre des Gw\u00e9\/ena\u00ebl(le) et variants).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"P\u00e9pin et ses variantes\u00a0: Pepina, P\u00e9pino, Peppino, etc. (saint-Cr\u00e9pin et variantes davantage les 25 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Pierre-Damien, l'hiver reprend ou s'\u00e9teint.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Il est trop tard \u00e0 la saint-P\u00e9pin pour planter les arbres \u00e0 p\u00e9pins.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 3e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"21 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"21 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 21 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_f%C3%A9vrier","date_clean":"21 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du scoutisme[9] (World Thinking Day\u00a0(en), B.-P. Day ou Founder's Day) c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par l'association mondiale des guides et \u00e9claireuses (AMGE ou en anglais WAGGGS pour World Association of Girl Guides and Girls Scout) et par l'Organisation mondiale du mouvement scout (OMMS ou en anglais WOSM pour World Organisation of Scout Movement) en souvenir de la date de naissance de Baden Powell en 1857 et de son \u00e9pouse Lady Olave Baden-Powell en 1889 ci-avant fondateurs du scoutisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Argentine\u00a0: journ\u00e9e de l'Antarctique argentine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9gypte\u00a0: jour de l\u2019unit\u00e9[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Washington's birthday (anniversaire de naissance de George Washington ci-avant) c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 cette date jusqu'en 1970, progressivement renomm\u00e9 Presidents Day (journ\u00e9e des pr\u00e9sidents) en l'honneur de Washington et de Lincoln et f\u00eat\u00e9 le troisi\u00e8me lundi de f\u00e9vrier conform\u00e9ment au Uniform Monday Holiday Act\u00a0(en) (et la veille et\/ou plus t\u00f4t en fuseau horaire dans les possessions oc\u00e9aniennes lato sensu des \u00c9tats-Unis)'.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Japon\u00a0: jour des chats (en japonais\u00a0: \u732b\u306e\u65e5, neko no hi)[11], depuis 1987[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"R\u00e9publique dominicaine\u00a0: d\u00eda de la bandera (journ\u00e9e du drapeau).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sainte-Lucie\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant cette derni\u00e8re obtenue du Royaume-Uni en 1979 (ce n'est pas la f\u00eate nationale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Christianisme\u00a0: hommage \u00e0 la chaire de Saint Pierre ou symboliquement la charge apostolique de l'ap\u00f4tre et sa mission dans l'\u00c9glise catholique et son clerg\u00e9, autrefois f\u00eat\u00e9e les 18 janvier en Occident avant le Concile Vatican II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Scientologie\u00a0: Celebrity Day \/ f\u00eate de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 c\u00e9l\u00e9brant l'anniversaire de l'ouverture du Celebrity Centre International \u00e0 Los Angeles (Californie, \u00c9tats-Unis) en 1970.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ariston (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Avilius d'Alexandrie (\u2020 97), 3e patriarche d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Baradate\u00a0(en) (\u2020 460), ermite en Syrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Galle (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), consul et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean le Saxon (\u2020 895), b\u00e9n\u00e9dictin martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maximien de Ravenne (\u2020 556), 30e \u00e9v\u00eaque de Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Papias d'Hi\u00e9rapolis (\u2020 163), \u00e9v\u00eaque d'Hi\u00e9rapolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paschase de Vienne (\u2020 310), 8e \u00e9v\u00eaque de Vienne dans le futur Dauphin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"T\u00e9lesphore (\u2020 136), 8e pape de 125 \u00e0 136 et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Thalasse (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) et Limn\u00e9e, ermites \u00e0 Cyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9milie d'Oultremont (\u2020 1878), fondatrice des s\u0153urs de Marie-R\u00e9paratrice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Isabelle de France (\u2020 1270), s\u0153ur du roi saint Louis, fondatrice de l'abbaye royale de Longchamp.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jacques Carvalho (\u2020 1624), j\u00e9suite martyr \u00e0 Sendai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marguerite de Cortone (\u2020 1297), p\u00e9nitente du tiers-ordre franciscain \u00e0 Cortone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Athanase de Paulopetrion (\u2020 826), abb\u00e9 pr\u00e8s de Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Victorin (\u00a0?), avec Eucire, Paul, Donat, Fortunat et vingt-huit autres martyrs en Afrique (voir 21 f\u00e9vrier in fine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Papias,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"T\u00e9l\u00e9sphore (en \u00c9glises d'Orient),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tevarzeg et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Evarzeg, Evarzheg, Tevarzec, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Isabelle si l'aurore est belle, et s'il fait soleil au matin c'est du bon temps pour les grains.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps qu'il fait le jour de la sainte-Isabelle dure jusqu'aux Rameaux.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Neige \u00e0 la sainte-Isabelle, fait la fleur plus belle.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Vends tes primev\u00e8res \u00e0 la sainte-Isabelle, si elles ne le sont point, elles ne seront pas plus belles.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 4e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 II, du 27 janvier au 23 f\u00e9vrier. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 616 \u00e0 623.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"22 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"22 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 22 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_f%C3%A9vrier","date_clean":"22 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Brunei\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Guyana\u00a0: mashramani, mash ou jour du travail bien fait\u00a0; Republic day ou jour de la R\u00e9publique pour comm\u00e9morer l'ind\u00e9pendance politique obtenue du Royaume-Uni en 1970.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Japon\u00a0: f\u00eate nationale de l'anniversaire de l'empereur r\u00e9gnant depuis 2019.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Russie\u00a0: jour du d\u00e9fenseur de la patrie, \u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \/ Dyen' zashchitnika Otechestva en russe[12], pr\u00e9c\u00e9demment \"journ\u00e9e de l'Arm\u00e9e rouge\" sovi\u00e9tique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: terminalia en l'honneur du dieu Terminus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Boisil\u00a0(en) (\u2020 661), abb\u00e9 de Melrose (\u00c9cosse).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00e9lix de Brescia (\u2020 650), 28e \u00e9v\u00eaque de Brescia au nord de l'Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Florent de S\u00e9ville ou Florentius (\u2020 vers 485), \u00e9v\u00eaque martyr[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marthe d'Astorga (\u2020 251), vierge et martyre \u00e0 Astorga.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"M\u00e9rald (\u2020 850) ou M\u00e9raut ou M\u00e9raud, moine \u00e0 l'abbaye de Saint-\u00c9vroult puis abb\u00e9 \u00e0 Vend\u00f4me en c\u0153ur de France et val-de-Loire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Milburge (\u2020 722), s\u0153ur a\u00een\u00e9e de sainte Mildred, abbesse de Wenlock\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Polycarpe de Smyrne (\u2020 167), disciple de l'ap\u00f4tre saint Jean, \u00e9v\u00eaque d'Izmir \/ Smyrne en Asie mineure et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Romaine de Todi (\u2020 324), vierge et asc\u00e8te \u00e0 Todi sur les bords du Tibre en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9r\u00e8ne de Sirmium (\u2020 307) ou Cerneuf, jardinier en Pannonie, martyr \u00e0 Sirmium.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"V\u00e9t\u00e9rin de Gennes (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Martin de Tours, \u00e9vang\u00e9lisateur en Anjou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alerin Rembaudi (\u2020 1456), \u00e9v\u00eaque d'Alba (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tienne Vincent Frelichowski\u00a0(pl) (\u2020 1945), pr\u00eatre martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jeanne Franchi (\u2020 1872), fondatrice des s\u0153urs Hospitali\u00e8res de Notre Dame des Douleurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jos\u00e9phine Vannini (\u2020 1911), fondatrice des Filles de Saint Camille avec le bienheureux Louis Tezza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Louis Mzyk\u00a0(pl) (\u2020 1940), pr\u00eatre de la soci\u00e9t\u00e9 du Verbe-Divin, martyr au Fort VII.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Milon du Benevent (\u2020 1070), 29e \u00e9v\u00eaque du B\u00e9n\u00e9vent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nicolas Tabouillot (\u2020 1795), cur\u00e9 de M\u00e9ligny-le-Grand, martyr des Pontons de Rochefort dans l'ouest de France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Rapha\u00eblle Ybarra de Vilallonga (\u2020 1900), m\u00e8re de famille, fondatrice des s\u0153urs des Saints Anges gardiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Willigis de Mayence (\u2020 1011), archev\u00eaque de Mayence en Allemagne, ville de la premi\u00e8re Bible imprim\u00e9e en 1455 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alexandre l'Ac\u00e9m\u00e8te (\u2020 vers 430), fondateur du monast\u00e8re des Ac\u00e9m\u00e8tes alors situ\u00e9 \u00e0 Gomon en Bithynie pr\u00e8s de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Damien d'Esphigm\u00e9nou (\u2020 vers 1280), moine puis ermite sur la Montagne de l'Athos en Gr\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gorgonie (\u2020 372), fille de saint Gr\u00e9goire de Nazianze l'Ancien et de sainte Nonne, s\u0153ur a\u00een\u00e9e de saint Gr\u00e9goire le Th\u00e9ologien, \u00e9pouse et m\u00e8re de famille chr\u00e9tienne mod\u00e8le, f\u00eat\u00e9e le 9 d\u00e9cembre en Occident[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Polycarpe\u00a0(ru) (\u2020 1449), Polycarpe de Briansk.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Florent & variantes,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Madeg et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Madec, Madoc, Madog, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Milburge et variantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Polycarpe etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Romaine et ses autres formes\u00a0: Romana, Romane, Romanella, Romanie, Romanne[17],","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9r\u00e8ne et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Serena, S\u00e9r\u00e8na, S\u00e9r\u00e9n\u00e9, Serenella, Serenilla, Serenity, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Willis et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Wilgis, Willigis (voire saint-Guillaume les 10 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Florent, il est bien de semer le froment, mais sans perdre de temps.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Florent, l'hiver s'en va ou reprend.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Polycarpe nous \u00e9charpe.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la Saint-Lazare, le froid gagne ou file vers la montagne.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent quand Saint-Lazare appelle le froid, il n\u2019en reste pas.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 5e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"23 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"23 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"23 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 23 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_f%C3%A9vrier","date_clean":"23 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Estonie\u00a0: f\u00eate nationale, jour de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant son \u00e9mancipation de la Russie en 1918 (puis de l'URSS vers 1991).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mexique\u00a0: Dia de la Bandera\u00a0(es) \/ jour du drapeau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paraguay\u00a0: d\u00eda de la mujer paraguaya(na)[8] \/ journ\u00e9e de la femme paraguayenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: National Artist Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de l'artiste national honorant chaque ann\u00e9e un artiste m\u00e9ritant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00eate religieuse romaine\u00a0: fugalia ou regifugium comm\u00e9morant l\u2019expulsion de la monarchie \u00e9trusque par l\u2019aristocratie locale latino-sabine et la fondation de la R\u00e9publique romaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c6thelberht, Ethelbert ou Albert (\u2020 616), premier roi chr\u00e9tien du Royaume du Kent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Betton de Sens (\u2020 918), moine de Sainte-Colombe puis 41e \u00e9v\u00eaque d'Auxerre et Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ev\u00e8ce\u00a0(es) (\u2020 303) martyr \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"L\u00e9obard (\u2020 618) 1er abb\u00e9 de Marmoutier","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"L\u00e9tard ou Liudhard (\u2020 600), aum\u00f4nier de la reine Berthe de Kent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Modeste de Tr\u00e8ves\u00a0(en) (\u2020 480), 21e \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Serge de C\u00e9sar\u00e9e\u00a0(es) (\u2020 304), martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ascensi\u00f3n Nicol Go\u00f1i (\u2020 1940), fondatrice des missionnaires dominicaines du Tr\u00e8s Saint Rosaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Constant Servoli de Fabriano\u00a0(it) (\u2020 1481), dominicain \u00e0 Ascoli Piceno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ida de Hohenfels (\u2020 1195), \u00e9pouse d\u2019\u00c9berhard puis b\u00e9n\u00e9dictine de Bingen am Rhein (Bingen sur Rhin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Josefa Naval Girb\u00e9s (\u2020 1893), la\u00efque du tiers-ordre carm\u00e9litain (d\u00e9chaux s\u00e9culier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marc de Mantoue\u00a0(it) (\u2020 1510), hi\u00e9ronymite \u00e0 Mantoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Thomas-Marie Fusco (\u2020 1891), fondateur des filles de la Charit\u00e9 du Tr\u00e8s Pr\u00e9cieux Sang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9rasme (\u2020 1160), \u00c9rasme des Grottes de Kiev, confesseur, moine \u00e0 la laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Romanus (\u00b0 1235 - \u2020 1285), prince d'Uglich (comm\u00e9moration orthodoxe de la d\u00e9couverte de ses reliques en 1486[11]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean-Baptiste (?), premi\u00e8re et deuxi\u00e8me d\u00e9couverte du chef (la t\u00eate) de Jean le Pr\u00e9curseur, d\u00e9capit\u00e9 par H\u00e9rode (voir 24 juin, 10 janvier, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vartan (Ier\u00a0si\u00e8cle), martyr par Sanatruk Ier \/ Sanadrouk en Arm\u00e9nie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ethelbert et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: \u00c6thelbert, \u00c6thelberht, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean-Baptiste et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Baptiste, Baptistin, etc. Voir variantes en 24 juin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Kenan et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Coledoc, Coletoc, Collodan, Collodon, Kay, Ke, Keu, Quay, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Mathias, jour et nuit ne diff\u00e8rent pas.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Mathias, la pie fait son nid.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Mathias, le corbeau s'en va, six semaines passent et le coucou reviendra.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Mathias, neige et glace.\u00a0\u00bb[Cosson 1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Modeste, repique tes choux, s\u2019il t\u2019en reste.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui se saigne \u00e0 saint-Mathias, un an de sant\u00e9 il aura.\u00a0\u00bb[Cosson 2]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Mathias brise la glace, s'il n'y en a pas, il en fera.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Mathias casse la glace\u00a0; s'il n'y en a pas, il en fera.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 6e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gabrielle Cosson, Dictionnaire des dictons des terroirs de France, Paris, Larousse, 2010, 380\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-03-585301-1, pr\u00e9sentation en ligne)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"24 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"24 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"24 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 24 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_f%C3%A9vrier","date_clean":"24 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"G\u00e9orgie\u00a0: journ\u00e9e de l'occupation sovi\u00e9tique\u00a0(en)[6],[7] comm\u00e9morant l'invasion du pays par l'Arm\u00e9e rouge en 1921[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Kowe\u00eft\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Juda\u00efsme\u00a0: date possible de la f\u00eate des sorts ou Pourim (Purim) entre 14 f\u00e9vrier et 21 mars environ (comme en 1994 ci-dessus ou du 25 f\u00e9vrier au soir jusqu\u2019au 26 f\u00e9vrier au soir en 2021[9]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aldetrude de Maubeuge (\u2020 696), abbesse de l'abbaye de Maubeuge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"C\u00e9saire de Nazianze (\u2020 369), fr\u00e8re de saint Gr\u00e9goire de Nazianze.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Concorde de Saintes (\u2020 510), 4e \u00e9v\u00eaque de Saintes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Constance (\u2020 354) et ses compagnes Attique et Art\u00e9mie, princesses romaines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nestor de Magydos (\u2020 251), \u00e9v\u00eaque de Magydos\u00a0(en) f\u00eat\u00e9 le 28 f\u00e9vrier en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Rh\u00e9gin (\u2020 362), \u00e9v\u00eaque de l'\u00eele de Sk\u00f3pelos, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Victorin (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) et ses compagnons, martyrs en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Walburge (\u2020 779), abbesse de Heidenheim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Avertan (\u2020 1380) et Rom\u00e9o, carmes p\u00e8lerins morts \u00e0 Lucques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cyriaque-Marie Sancha y Herv\u00e1s (\u2020 1909), cardinal, fondateur des s\u0153urs de la charit\u00e9 du cardinal Sancha.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Dominique Lentini (\u2020 1828), pr\u00eatre \u00e0 Lauria.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gerland d'Agrigente (\u2020 1101), \u00e9v\u00eaque d'Agrigente.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Laurent Bai Xiaoman (\u2020 1856), la\u00efc chinois martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Louis Versiglia (\u2020 1930), \u00e9v\u00eaque et Calliste Caravario pr\u00eatre sal\u00e9siens martyrs \u00e0 Li-Thaul-Tseul en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maria Adeodata Pisani (\u2020 1855), b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Mdina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Maria Ludovica De Angelis (\u2020 1962), fille de Notre-Dame de la Mis\u00e9ricorde \u00e0 La Plata.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Philippe de Gueldre (\u2020 1547), clarisse \u00e0 Pont-\u00e0-Mousson.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Robert d'Arbrissel (\u2020 1117), fondateur des abbayes de Fontevraud sous la protection de Gautier I de Montsoreau et de la Ro\u00eb sous la protection de l'\u00e9v\u00eaque d'Angers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9bastien d'Aparicio (\u2020 1600), franciscain observant \u00e0 Puebla.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Toribio Romo Gonz\u00e1lez (\u2020 1928), pr\u00eatre martyr \u00e0 Jalostotitl\u00e1n\u00a0(es).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alexandre (\u2020 entre 286 et 305), l\u00e9gionnaire \u00e0 Rome, martyr en Thrace (aujourd'hui B\u00fcy\u00fck Karistiran en Turquie) sous Diocl\u00e9tien et Maximien (date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 27 mars en Orient).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paphnuce (IVe\u00a0si\u00e8cle), Paphnuce K\u00e9phalas, asc\u00e8te du d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9 en \u00c9gypte et confesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Taraise (\u2020 806), Taraise de Constantinople, patriarche de Constantinople, d\u00e9fenseur des saintes images.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Donat, Juste et H\u00e9r\u00e9nas (\u2020\u00a0?), martyrs en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoine (\u2020\u00a0?), martyr br\u00fbl\u00e9 vif.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gerland,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Roparz(h) et sa variante autant bretonne Roperz(h), etc. (30 avril de la saint-Robert dont ce sont des \"traductions\")\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"aux Taraise,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Walburge \/ Walpurgis\/ Gauburge (et des 30 avril aux 1er mai pour les nuits de Walpurgis \/ Sainte Gauburge).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Vent fort \u00e0 la saint-Nestor [voir 26 f\u00e9vrier l'endemain], bon vin \u00e0 la saint Marcellin.\u00a0\u00bb[12],[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 7e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"25 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"25 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"25 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 25 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_f%C3%A9vrier","date_clean":"25 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale d'action contre l'ordonnance sur les brevets en Inde[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Kowe\u00eft\u00a0: jour de la lib\u00e9ration[4] comm\u00e9morant la lib\u00e9ration du pays vis-\u00e0-vis de l'Irak voisin apr\u00e8s la guerre du Golfe en 1991 (et lendemain de la f\u00eate nationale du 25 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Calendrier Bad\u00ed\u2018\u00a0: premier jour de la p\u00e9riode intercalaire Ayy\u00e1m-i-H\u00e1\u00a0(en) \/ jours de H\u00e1, qui c\u00e9l\u00e8bre la transcendance de Dieu et permet en outre de se raccorder au calendrier gr\u00e9gorien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nation of Islam (NoI)\u00a0: saviours' day \/ jour du sauveur c\u00e9l\u00e9brant la naissance de Wallace Fard Muhammad suppos\u00e9 \u00eatre la r\u00e9incarnation d'Allah et le sauveur de la \u00ab\u00a0race noire\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Juda\u00efsme\u00a0: date possible de la f\u00eate des sorts ou pourim (purim) entre 14 f\u00e9vrier et 21 mars environ (ce 26 f\u00e9vrier jusqu'au soir en 2021, avec le 25 f\u00e9vrier au soir en mani\u00e8re de \"r\u00e9veillon\"[5]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Agricole de Nevers (\u2020 594), 7e \u00e9v\u00eaque de Nevers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alexandre d'Alexandrie (\u2020 326), patriarche d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Andr\u00e9 (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), 10e \u00e9v\u00eaque de Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Denis d'Augsbourg\u00a0(it) (\u2020 300), 1er \u00e9v\u00eaque d'Augsbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9loade de Nevers (\u2020 580), 6e \u00e9v\u00eaque de Nevers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Faustinien de Bologne (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 2e \u00e9v\u00eaque de Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ir\u00e8ne de Gaza (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge \u00e0 Gaza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Porphyre de Gaza (\u2020 420), \u00e9v\u00eaque de Gaza en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vitre (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Arcis-sur-Aube.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mathilde (\u2020 1154), recluse pr\u00e8s de Sponheim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Paule Montal (\u2020 1889), fondatrice des filles de Marie des \u00e9coles pies.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Piedad de la Cruz (\u2020 1916), fondatrice des sal\u00e9siennes du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Robert Drury\u00a0(en) (\u2020 1606), pr\u00eatre martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean l'\u00c9b\u00e9niste (\u2020 1575), \u00e9b\u00e9niste au palais du sultan \u00e0 Constantinople, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Photine la Samaritaine (Ier\u00a0si\u00e8cle), rencontra J\u00e9sus au puits de Jacob.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"S\u00e9bastien (\u2020 vers 1542), moine \u00e0 Pochekhoni\u00e9 en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Alexandre et ses variantes masculines\u00a0: Alec, Aleck, Alessandro, Alex, Alexander, Alick, Alistair, Alister, Sacha\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Alexandra, Alejandra, Aleksandra, Alessandra, Alexandrie, Alexandrina, Alexandrine, Sandra (cf. 22 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Aux Koulfinid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Voir aussi les dictons de f\u00e9vrier, notamment de la veille 25 f\u00e9vrier pour la saint-Nestor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 8e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 33 \u00e0 44.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"26 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"26 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 26 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_f%C3%A9vrier","date_clean":"26 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des ONG[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"R\u00e9publique dominicaine\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son \u00e9mancipation vis-\u00e0-vis de Ha\u00efti en 1844.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Calendrier Bad\u00ed\u2018\u00a0: deuxi\u00e8me jour de la p\u00e9riode intercalaire Ayy\u00e1m-i-H\u00e1\u00a0(en) ou des jours de H\u00e1 qui c\u00e9l\u00e8brent la transcendance de Dieu et permettent en outre de se raccorder au calendrier gr\u00e9gorien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: equiria en l'honneur du dieu Mars.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Besas (\u2020 250), soldat martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Galmier de Lyon (\u2020 650), serrurier et sous-diacre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"G\u00e9lasin de H\u00e9liopolis (\u2020 297), com\u00e9dien, martyr \u00e0 H\u00e9liopolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Herefrith de Louth\u00a0(en) (\u2020 873), \u00e9v\u00eaque de Louth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Honorine de Graville (\u2020 303), vierge et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Jean de Gorze (\u2020 974), abb\u00e9 de l'abbaye de Gorze.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Julien d'Alexandrie (\u2020 250) et Eunus, son serviteur, martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marvart de Pr\u00fcm\u00a0(de) (\u2020 855), abb\u00e9 de l'abbaye de Pr\u00fcm.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Procope le D\u00e9capolite\u00a0(it) (\u2020 741), moine \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Anne Line (\u2020 1601), martyre \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Emmanuel de Cr\u00e9mone (\u2020 1198), cistercien et 39e \u00e9v\u00eaque de Cr\u00e9mone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Fran\u00e7oise Cirer Carbonell (\u2020 1855), fondatrice des s\u0153urs de la Charit\u00e9 de Majorque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gabriel de l'Addolorata (\u2020 1862), passioniste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Guillaume Richardson\u00a0(en) (\u2020 1603), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Joseph Tous y Soler (\u2020 1871), capucin, fondateur des capucines de la m\u00e8re du Divin Pasteur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Luc de Messine\u00a0(it) (\u2020 1140), fondateur du monast\u00e8re basilien du Archimandrite du Saint-Sauveur\u00a0(it).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marc Barkworth\u00a0(en) (\u2020 1601), b\u00e9n\u00e9dictin martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie de la Charit\u00e9 du Saint-Esprit (\u2020 1601), fondatrice des franciscaines de Marie Immacul\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marie de J\u00e9sus Deluil-Martiny (\u2020 1884), fondatrice des filles du C\u0153ur de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Roger Filcock (\u2020 1601), j\u00e9suite martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ascelepios (Ve\u00a0si\u00e8cle) et saint Jacques, asc\u00e8tes dans les d\u00e9serts de Syrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00c9tienne l'Hospitalier (\u2020 614), ancien dignitaire de la cour de l'empereur byzantin Maurice, fondateur de l'Hospice du quartier d'Armanos \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Gr\u00e9goire de Narek (\u2020 1010), moine au monast\u00e8re de Narek en Arm\u00e9nie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Thalal\u00e9e\u00a0(ru) (\u2020 vers 460) ou Thall\u00e9laios, ermite pr\u00e8s de Gabala en Syrie, vivait dans un tonneau pr\u00e8s d'un temple pa\u00efen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Tite des Grottes de Kiev\u00a0(ru) (\u2020 1190), pr\u00eatre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"George (\u2020 1633), martyr, pr\u00eatre anglican et po\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Galmier et son f\u00e9minin Galmi\u00e8re'","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Roger (voir 30 d\u00e9cembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Sesilina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Honorine, bourgeonne l\u2019aub\u00e9pine.\u00a0\u00bb[6]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Gel\u00e9e du jour sainte Honorine, rend toute la vall\u00e9e chagrine.\u00a0\u00bb (Vosges)[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 9e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 45 \u00e0 53.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"27 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"27 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"27 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 27 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_f%C3%A9vrier","date_clean":"27 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale sans Facebook[9] initi\u00e9e par des utilisateurs de Facebook pour sensibiliser l'administration du r\u00e9seau social \u00e0 la cyber-d\u00e9pendance et aux intrusions dans la vie priv\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Andalousie (sud de l'Espagne)\u00a0: D\u00eda de Andaluc\u00eda\u00a0(es), jour de l'Andalousie comm\u00e9morant le r\u00e9f\u00e9rendum ayant donn\u00e9 plus d'autonomie \u00e0 l'Andalousie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Pays arabes[pas\u00a0clair]\u00a0: f\u00eate des professeurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Finlande\u00a0: jour du Kalevala, f\u00eatant la culture finlandaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ta\u00efwan\u00a0: jour du M\u00e9morial de la Paix comm\u00e9morant \"l'Incident 228\", d\u00e9but du massacre qui r\u00e9prima un soul\u00e8vement populaire contre le Kuomintang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: troisi\u00e8me jour du mois intercalaire \/ Ayy\u00e1m-i-H\u00e1 consacr\u00e9 aux dons dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"C\u00e9r\u00e9al (\u2020 262), Pupule, S\u00e9rapion et Ca\u00efus, martyrs \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hilaire (\u2020 468), 46e pape. (f\u00eate le 29 f\u00e9vrier en ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Marane (\u2020 455) et Cyre, moniales \u00e0 Alep.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nymphas (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle) et Eubule, disciples de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Oswald de Worcester (\u2020 992), moine \u00e0 l'abbaye de Fleury puis \u00e9v\u00eaque de Worcester et de York. (f\u00eate le 29 f\u00e9vrier en ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Prot\u00e9rius (\u2020 457), archev\u00eaque d'Alexandrie, martyris\u00e9 avec six compagnons par les partisans d'Eutych\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Romain de Condat (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), fondateur avec son fr\u00e8re, Lupicin de Lauconne, du monast\u00e8re de Condat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Ruellin (\u2020 650), disciple de saint Tugdual, 2e \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e9guier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Vind\u00e9mial (\u2020 680), 36e \u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoinette de Florence (\u2020 1472), abbesse clarisse \u00e0 Florence. (f\u00eate le 29 f\u00e9vrier en ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Auguste Chapdelaine (\u2020 1856), pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res, martyr en Chine. (f\u00eate le 29 f\u00e9vrier en ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Daniel Brottier (\u2020 1936), spiritain, directeur des orphelins apprentis d'Auteuil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Guillaume Firmat (\u2020 1103), ermite de la r\u00e9gion de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Roger le Fort (\u2020 1367), \u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Stanislas Trojanowski (\u2020 1942), franciscain martyr \u00e0 Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Basile le Confesseur\u00a0(en) (\u2020 747), compagnon de Procope le D\u00e9capolite\u00a0(it), d\u00e9fenseur des saintes images sous L\u00e9on III l'Isaurien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Kyranna de Thessalonique (\u2020 1751), vierge pr\u00e8s de Thessalonique, martyre par la main des Ottomans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Nicolas de Pskov (\u2020 1576), fol en Christ \u00e0 l'\u00e9poque du tsar Ivan le Terrible.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Rivelen et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Ruellan, Ruellen, Ruellin, Ruellon, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Roger et son f\u00e9minin Rog\u00e8re et leurs variantes (voir 27 f\u00e9vrier et 30 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau ciel \u00e0 la saint Romain, il y aura des denr\u00e9es et du bon vin.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Ciel clair \u00e0 la saint Romain, c'est beaucoup de bien et de bon vin.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Si tu tailles ta vigne au 28 f\u00e9vrier, tu auras du raisin plein ton panier.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil le dernier jour de f\u00e9vrier met des fleurs au pommier.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 10e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 53 \u00e0 71.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"28 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"28 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"28 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 28 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_f%C3%A9vrier","date_clean":"28 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Depuis 2002, le dernier jour de f\u00e9vrier est la journ\u00e9e internationale consacr\u00e9e \u00e0 la sensibilisation aux maladies rares[5]. Une fois tous les quatre ans, cette journ\u00e9e tombe donc un 29 f\u00e9vrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"R\u00e9publique du Congo, Malawi, Rwanda, et d'autres pays d'Afrique centrale\u00a0: \u00ab\u00a0bamakolele\u00a0\u00bb, journ\u00e9e o\u00f9 les habitants ont pour tradition de mouiller une personne aim\u00e9e avec un m\u00e9lange d'eau, de boue et de jus afin de lui apporter prosp\u00e9rit\u00e9 et fertilit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"France\u00a0: parution du journal fran\u00e7ais quadriennal La Bougie du Sapeur. Le sapeur Camember de son auteur Christophe est en effet n\u00e9 \u00e9ditorialement un 29 f\u00e9vrier (voir plus haut), ce qui lui a valu tr\u00e8s logiquement une incorporation militaire l'ann\u00e9e de son cinqui\u00e8me anniversaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Hilaire (\u2020 468), 46e pape, f\u00eat\u00e9 le 28 f\u00e9vrier, en ann\u00e9e non bissextile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Oswald de Worcester (\u2020 992), moine \u00e0 l'abbaye de Fleury puis \u00e9v\u00eaque de Worcester et de York, f\u00eat\u00e9 le 28 f\u00e9vrier en ann\u00e9e non bissextile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Antoinette de Florence (\u2020 1472), abbesse clarisse \u00e0 Florence, f\u00eat\u00e9e le 28 f\u00e9vrier en ann\u00e9e non bissextile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Auguste Chapdelaine (\u2020 1856), pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res de Paris, martyr en Chine, f\u00eat\u00e9 le 28 f\u00e9vrier en ann\u00e9e non bissextile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Cassien (Ve\u00a0si\u00e8cle), Jean Cassien ou Cassien de Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Germain (\u2020 vers 410), Germain de Dobrodja, moine et compagnon de Cassien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0En l\u2019ann\u00e9e bissextile, garde du bl\u00e9 pour l\u2019an qui suit.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0L\u2019ann\u00e9e bissextile soyez fin, semez du chanvre au lieu du lin.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"\u00ab\u00a0N\u2019aie nulle peur de l\u2019ann\u00e9e bissextile, mais de celle d\u2019avant et de celle d\u2019apr\u00e8s.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 11e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons en cas d'ann\u00e9e bissextile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 71 \u00e0 77.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"29 f\u00e9vrier en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"29 f\u00e9vrier dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"29 f\u00e9vrier dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"le 29 f\u00e9vrier et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"30 f\u00e9vrier","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"31 f\u00e9vrier","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":"0 mars, ces deux derniers comme-ci-dessous in fine","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_f%C3%A9vrier","date_clean":"29 f%C3%A9vrier","month_id":"02","format_date":"02\/f%C3%A9vrier"}]