[{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Australie\u00a0: journ\u00e9e nationale de l'Acacia \/ Wattle Day.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Japon\u00a0: journ\u00e9e de pr\u00e9vention des catastrophes naturelles[5] \u00e0 la date anniversaire du s\u00e9isme de 1923 de Kant\u014d.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Libye\u00a0: f\u00eate de la \u00ab\u00a0R\u00e9volution\u00a0\u00bb de l'ancien r\u00e9gime de 1969 \u00e0 2011, c\u2019est-\u00e0-dire du coup d\u2019\u00c9tat de Mouammar Kadhafi pendant la Jamahiriya arabe libyenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ouzb\u00e9kistan\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance c\u00e9l\u00e9brant son ind\u00e9pendance politique officielle vis-\u00e0-vis de l'URSS en 1991 (cf. 31 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Russie\u00a0:  \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du savoir\u00a0\u00bb[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Slovaquie\u00a0: f\u00eate de la Constitution[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nchristianisme orthodoxe\u00a0: nouvel an du calendrier de l'\u00c9glise orthodoxe (calendrier byzantin), occasion de pri\u00e8res pour la sauvegarde de la cr\u00e9ation.\nStation \u00e0 la fontaine probatique & d\u00e9but de l'an avec lecture d'Is. 61, 1(-6)\u00a0; de H\u00e9b. 9, 24 \u2013 10, 7\u00a0; Lc 4, 14(-22) (y noter une allusion au Yom Kippour \u00e0 date gr\u00e9gorienne mobile) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gilles l'Ermite (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s de la Camargue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Loup de Sens (vers 573 - 623) - ou \u00ab\u00a0saint Loup\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0saint Leu\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Sim\u00e9on le Stylite (392 - 459) - ou \u00ab\u00a0Sim\u00e9on l'Ancien\u00a0\u00bb -, asc\u00e8te au Mont Amane, pr\u00e8s d'Antioche\u00a0; date orientale, f\u00eat\u00e9 le 26 janvier en Occident[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"V\u00e9r\u00e8ne de Zurzach (milieu du IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite en Valais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aleth (\u2020 1109), bienheureuse, m\u00e8re de saint Bernard.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Denys le Petit (\u00b0 c.470, \u2020 entre 537 et 555) - en latin\u00a0: Dionysius Exiguus -, religieux chr\u00e9tien \u00e9rudit, \u00e0 Rome de vers 497 \u00e0 sa mort, l'un des principaux \u00ab\u00a0passeurs\u00a0\u00bb, entre les chr\u00e9tient\u00e9s orientale et occidentale, traducteur de textes du grec en latin, ayant travaill\u00e9 sur le droit canon et le comput, rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour avoir calcul\u00e9 l\u2019Anno Domini, qui a servi \u00e0 dater les ann\u00e9es depuis la naissance conventionnelle de J\u00e9sus-Christ, et toujours utilis\u00e9 de nos jours pour la datation (occidentale mondialis\u00e9e), avant et depuis\/apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ, mais cette datation ne s'officialisera que tr\u00e8s lentement, \u00e0 partir d'environ 742\/743, de cette nouvelle \u00e8re (chr\u00e9tienne), dans l'\u00e9glise franque continentale, voire d\u00e8s 664, avant B\u00e8de le v\u00e9n\u00e9rable (c.672-c.735), dans l'\u00e9glise anglo-saxonne d'outre-Manche (concile de Whitby), avant de se r\u00e9pandre enfin dans les usages hors-\u00e9glises.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Giuseppa Scandola (1849-1903), religieuse missionnaire au Soudan, reconnue v\u00e9n\u00e9rable par le pape Fran\u00e7ois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Douceline et ses variantes\u00a0: Douce, Doulce, Dulce, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Josu\u00e9 (allusion ci-avant \u00e0 Yom Kippour\u00a0?)\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Loup et ses f\u00e9minin Louve et variantes ou d\u00e9riv\u00e9s Leu, Jean-Loup (commun aux Jean-Louis), Wolf(f), Wulf(f).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il fait beau \u00e0 la Saint-Gilles, \u00e7a dure jusqu'\u00e0 Saint-Michel [29 septembre].\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Leu, la lampe au cleu.\u00a0\u00bb[12],[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-Leu, s\u00e8me la terre molle ou dure.\u00a0\u00bb[12],[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Loup, l'ail \u00e0 la terre.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Du premier au huit (septembre), l'hirondelle fuit.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dixi\u00e8me jour  du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Premier-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"1er septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"1er septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"1er septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 1er septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_septembre","date_clean":"1er septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: jour de la victoire sur le Japon \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale dans le Pacifique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Tibet\u00a0: jour de la d\u00e9mocratie comm\u00e9morant la premi\u00e8re \u00e9lection du Parlement tib\u00e9tain en exil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Transnistrie (Moldavie ext\u00e9rieure)\u00a0: f\u00eate d'une ind\u00e9pendance non reconnue par la communaut\u00e9 internationale[2] vis-\u00e0-vis de la Moldavie en f\u00eate l'avant-veille (voir encore Roumanie pr\u00e9-stalinienne sovi\u00e9tique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Vi\u00eat Nam\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de la France, du Japon voire de la Chine ou des \u00c9tats-Unis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station \u00e0 Probatique mais il faut sans doute y voir une confusion avec la station de la veille alors que la station du lendemain 3 septembre \u00e0 Timnat S\u00e9rah alias Thamnachar aurait \u00e9t\u00e9 report\u00e9e par erreur audit 3 puisqu'elle conviendrait mieux \u00e0 la f\u00eate du 2 avec m\u00e9moire de Josu\u00e9 et lectures de Jos. 1, 1(-9)\u00a0; 10, 7-14\u00a0; 24, 30-37 (pr\u00e9nom Josu\u00e9 a priori f\u00eat\u00e9 la veille 1er septembre en effet)\u00a0; de H\u00e9b. 11, 1(-31)\u00a0; Mt. 23, 34(\u2013 24, 1), d'apr\u00e8s le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Agricole d'Avignon (\u2020 vers 700) - ou \u00ab\u00a0Agricola\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Agricol\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Arigle\u00a0\u00bb -, fils de saint Magne d'Avignon, moine de L\u00e9rins, puis \u00e9v\u00eaque d'Avignon dans le Comtat Venaissin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Just de Lyon (IVe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Juste\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Lyon puis simple moine en \u00c9gypte dans le d\u00e9sert de Sc\u00e9r\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Antonin, saint chr\u00e9tien f\u00eat\u00e9 \u00e0 Pamiers, \u00e0 Palencia et \u00e0 Medina del Campo (Espagne), ainsi que dans le village d'Ucciani, en Corse, dont il est le saint patron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Albert\u00a0(it) et Guy (\u2020 1096), respectivement fondateur et dirigeant d'un monast\u00e8re \u00e0 Pontida, pr\u00e8s de Bergame, selon les coutumes de Cluny et sous l'ob\u00e9dience de saint Hugues de Cluny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Brocard, prieur et ermite de la premi\u00e8re communaut\u00e9 de l'ordre du Carmel sur le mont Carmel en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Habib d'\u00c9desse (IIIe\u00a0si\u00e8cle - IVe\u00a0si\u00e8cle), diacre et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ingrid de Skanninge (\u2020 1282), petite-fille du roi de Su\u00e8de Knut, fondatrice et prieure d'un couvent de religieuses clo\u00eetr\u00e9es \u00e0 Sk\u00e4nninge, en Su\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marguerite de Louvain (\u2020\u00a0?), bienheureuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Martyrs des Carmes[5] (\u2020 1792), appel\u00e9s aussi \u00ab\u00a0martyrs de Septembre\u00a0\u00bb[6], 191 bienheureux, dont saint Salomon Leclercq, religieux fran\u00e7ais de l\u2019Institut des fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes, premier saint canonis\u00e9 des martyrs de la r\u00e9volution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Paul III, patriarche de Constantinople (688-694)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Habib et ses variantes\u00a0: Habibi, Abib, Abebe, Habibou, Ch\u00e9ri\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Habiba, Habibata, Habibatou, Habibe, Ch\u00e9rie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Juste et ses variantes\u00a0: Just, Yust(a) (cf. les Justin(e) \u00e0 part).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Rites de fin de p\u00e9riode de canicule dans le calendrier berb\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: onzi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Deux-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"2 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"2 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"2 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 2 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_septembre","date_clean":"2 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Australie\u00a0: Flag Day \/ f\u00eate du drapeau[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Canada\u00a0: Merchant Navy Veterans Day \/ journ\u00e9e des anciens combattants de la marine marchande[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Qatar\u00a0: f\u00eate nationale de l'anniversaire de l'ind\u00e9pendance de 1971.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Saint-Marin\u00a0: f\u00eate nationale de l'anniversaire de l'ind\u00e9pendance de 301.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station \u00e0 Thamnachar (sans doute confusion avec la station de la veille) avec m\u00e9moire des pr\u00eatres Aaron, Phin\u00e9es [voir Pin'has (parasha)], \u00c9l\u00e9azar et lectures de Nb. 20, 25-29 & 25, 5-13 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pho\u00e8be (Ier\u00a0si\u00e8cle), cit\u00e9e par Saint Paul comme diaconesse de l'\u00e9glise de Cenchr\u00e9es (Port de Corinthe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aigulphe (\u2020 vers 675), Aigulphe de L\u00e9rins ou Aygulf ou Ayoul, abb\u00e9 de L\u00e9rins et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Chrodegang (\u2020 775), Chrodegang de S\u00e9es, \u00e9v\u00eaque de S\u00e9ez, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gr\u00e9goire (\u2020 604), Gr\u00e9goire le Grand ou Gr\u00e9goire Ier, 64e pape de 590 \u00e0 604 et docteur de l'\u00c9glise\u00a0; nouvelle date occidentale, f\u00eat\u00e9e le 12\u00a0mars en Orient[8], et ant\u00e9rieurement en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mansuy (\u2020 vers 375), Mansuy de Toul ou Mansuet ou Mansuetus, premier \u00e9v\u00eaque de Toul, en Lorraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Saint Remacle (\u2020 vers 669), premier abb\u00e9 de l'abbaye de Solignac et de Stavelot-Malmedy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Guala de Brescia (v. 1180-1244), moine dominicain, nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque de Brescia, d\u00e9clar\u00e9 bienheureux en 1868[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Barbara Yi Chong-hui (v. 1799 - 1839), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre en Cor\u00e9e, canonis\u00e9e en 1984.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marie Pak Kun-agi (v. 1786 - 1839), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre en Cor\u00e9e, canonis\u00e9e en 1984.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marie Yi Yon-hui (v. 1803 - 1839), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre en Cor\u00e9e, canonis\u00e9e en 1984.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: douzi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Gr\u00e9goire, taille la vigne pour boire.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie du jour de saint Gr\u00e9goire, autant de vin de plus \u00e0 boire.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Trois-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"3 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"3 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"3 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 3 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_septembre","date_clean":"3 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Argentine\u00a0:\nD\u00eda del Inmigrante\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des immigrants\u00a0\u00bb depuis 1949.\nD\u00eda de la Historieta\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la bande dessin\u00e9e\u00a0\u00bb.\nD\u00eda de la Secretaria[4] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des secr\u00e9taires\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Newspaper Carrier Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des vendeurs de journaux \u00e0 la cri\u00e9e\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Christianisme\u00a0: station dans la fondation de Flavia avec m\u00e9moire du patriarche Joseph, du proph\u00e8te Mo\u00efse ci-apr\u00e8s et de Julien martyr (sans doute celui des Martyrs de Palestine, XI 16-27) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Scientologie\u00a0: clear day c\u00e9l\u00e9brant l'inauguration de Hubbard's Clearing Course en 1965.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Boniface Ier (\u2020 422) 42e pape de 418 \u00e0 422.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cal\u00e9tric de Chartres (\u2020 567) \u00e9v\u00eaque de Chartres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fr\u00e9zal du G\u00e9vaudan (\u2020 826) \u00e9v\u00eaque de Mende.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hermione (\u2020 117) et Iris, filles de saint Philippe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ida de Herzfeld (\u2020 825) veuve.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Irmgarde de S\u00fcchteln\u00a0(de) (\u2020 1089) comtesse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marcel (\u2020 177) diacre martyr \u00e0 Chalon sur Sa\u00f4ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marin de Rimini (\u2020 307) ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mo\u00efse (vers le milieu du XIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.[7]), proph\u00e8te de l'Ancien Testament.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Sulpice de Bayeux (\u2020 844) \u00e9v\u00eaque de Bayeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Thamel (\u2020 125) et ses compagnons martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Bernard Bieda Grau (\u2020 1936) capucin martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Catherine de Racconigi (\u2020 1547) membre du Tiers-Ordre dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Dina B\u00e9langer (\u2020 1929) s\u0153ur de J\u00e9sus-Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Facond Fern\u00e1ndez Rodr\u00edguez (\u2020 1936) pr\u00eatre martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fran\u00e7ois Sendra Ivars (\u2020 1936) pr\u00eatre martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Guillaume Tappers (\u2020 1573) martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean Moreno Ju\u00e1rez (\u2020 1936) et Jean Mu\u00f1oz Quero, pr\u00eatres martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jos\u00e9 de J\u00e9sus et Marie\u00a0(es) (\u2020 1936) trinitaire martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Joseph-Pascal Carda Saportta (\u2020 1936) pr\u00eatre ouvrier du Sacr\u00e9-C\u0153ur martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Louis Prado Garc\u00eda (\u2020 1936) s\u00e9minariste martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nicolas Rusca (\u2020 1618) pr\u00eatre martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Rosalie de Palerme (\u2020 1170) vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Scipion-J\u00e9r\u00f4me Brigeat (\u2020 1794) pr\u00eatre martyr[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Anthime (\u2020 1782) dit \u00ab\u00a0l'Aveugle\u00a0\u00bb, asc\u00e8te en C\u00e9phalonie, fondateur de monast\u00e8res sur des \u00eeles grecques, thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Parth\u00e8ne de Crim\u00e9e (\u2020 1867), higoum\u00e8ne et martyr en Crim\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gorazd de Prague (\u2020 1942), \u00e9v\u00eaque de Moravie-Sil\u00e9sie, martyr ex\u00e9cut\u00e9 par les nazis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Boniface,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hermione (cf. 9 juillet)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Iris (cf. 5 octobre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mo\u00efse et ses variantes\u00a0: \u05de\u05b9\u05e9\u05b6\u05c1\u05d4 \/ Mo\u00efsch\u00e9, Mo\u00efsi, Moshe, Mosh\u00e9 en h\u00e9breu, Mosis en ancien \u00e9gyptien voire copte transcrit, \u0645\u0648\u0633\u0649, Moussa en arabe, \u2d4e\u2d53\u2d59\u2d59\u2d30 en berb\u00e8re, M\u03c9\u03cb\u03c3\u1fc6\u03c2, \u039c\u03c9\u03c3\u1fc6\u03c2, M\u014d(y)s\u0113s en grec , Moyses en latin, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: treizi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"4 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"4 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"4 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 4 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_septembre","date_clean":"4 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Inde\u00a0: f\u00eate des professeurs en m\u00e9moire de la naissance de Sarvepalli Radhakrishnan en 1888 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Abda (\u2020 vers 420), \u00e9v\u00eaque d'Hormizd en Perse, martyr par la main des zoroastriens sous Yezdgerd Ier\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 31 ao\u00fbt au Liban.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Acontius, Nonnus, Herculan et Taurin (\u2020 172), martyrs \u00e0 Porto Romano pr\u00e8s de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ans\u00e9ric d'\u00c9pagny (\u2020 652) - ou \u00ab\u00a0Ansaric\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ansery\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ansericus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Ansaricus\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Soissons en Picardie\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 7 septembre en Orient[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Athanase (\u2020 1648), originaire de Minsk, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re Saint-Sym\u00e9on-Stylite \u00e0 Brest-Litovsk en Bi\u00e9lorussie, martyr tortur\u00e9, \u00e9corch\u00e9 et br\u00fbl\u00e9 vif par les Polonais catholiques romains.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Bertin de Sithiu (\u2020 709), abb\u00e9 pr\u00e8s de Saint-Omer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Corentin de Quimper (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque, f\u00eat\u00e9 aussi le 12 d\u00e9cembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ra\u00efssa (\u2020 308) \u2014\u00a0ou \u00ab\u00a0Hera\u00efs\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Rha\u00efs\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ira\u00efs\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ira\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Hera\u00efde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ira\u00efde\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Ira\u00efda\u00a0\u00bb\u00a0\u2014, fille d'un pr\u00eatre de Tamieh (Fayoum) sur la fronti\u00e8re du d\u00e9sert de Libye, martyre \u00e0 Alexandrie en \u00c9gypte sur ordre du pr\u00e9fet Lucien - ou \u00ab\u00a0Kulcien\u00a0\u00bb -\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9e le 23 septembre en Orient[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Zacharie et \u00c9lisabeth (Ier\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. son neveu \/ petit cousin voire Ier\u00a0si\u00e8cle de notre \u00e8re), parents de Jean le Baptiste l'ayant eu \u00e2g\u00e9s  (cf. Abraha)m et Sara(h) de la Gen\u00e8se -de l'Ancien testament- biblique \u00e0 l'\u00e9gard d'Isaac ou Yitzhak), elle cousine \/ parente de la Vierge Marie de Nazareth et donc grande cousine voire tante de J\u00e9sus de Nazareth (voir aussi 5 novembre et 31 mai de la Visitation de Marie -enceinte de J\u00e9sus- \u00e0 ladite Elisabeth enceinte du futur baptiseur pr\u00e9curseur), selon le(s) r\u00e9cit \u00e9vang\u00e9lique du Nouveau testament chr\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Albert de Cessima (\u2020 1073) - ou \u00ab\u00a0Alpert\u00a0\u00bb -, serait le fondateur et le premier abb\u00e9 du monast\u00e8re de Butrio, \u00e0 Tortona, en Pi\u00e9mont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Charbel (\u2020 vers 105), martyr de l'\u00c9glise syro-maronite d'Antioche sous l'empereur Trajan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Teresa de Calcutta (\u2020 1997), religieuse catholique albanaise naturalis\u00e9e indienne, missionnaire en Inde, prix Nobel de la paix en 1979.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quatorzi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Cinq-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"5 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"5 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"5 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 5 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_septembre","date_clean":"5 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Bulgarie\u00a0: \u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e, den na saedinenieto ou \u00ab\u00a0f\u00eate de l'unification\u00a0\u00bb[6] comm\u00e9morant l'unification de la Roum\u00e9lie orientale avec la principaut\u00e9 de Bulgarie en 1885 ( voir aussi 22 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Canada et \u00c9tats-Unis\u00a0: Stillbirth Remembrance Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du souvenir des enfants mort-n\u00e9s\u00a0\u00bb en souvenir de Breanna Lynn Bartlett-Stewart.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pakistan\u00a0: jour des forces arm\u00e9es[7] depuis 1965.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Swaziland\u00a0: f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1968.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: miracle de l'archange Michel \u00e0 Colosses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Chagnoald de Laon (\u2020 635) - ou \u00ab\u00a0Agnoald\u00a0\u00bb et vulgairement \u00ab\u00a0Chagnon\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Laon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Donatien et Rogatien de Nantes (\u2020\u00a0?), martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eudoxe de M\u00e9lit\u00e8ne (\u2020 308), martyr avec ses compagnons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c8ve de Dreux (\u2020\u00a0?), martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"F\u00e9lix et Augebert (\u2020\u00a0?), martyrs pr\u00e8s de Langres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Imbert (VIIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Romulus de M\u00e9lit\u00e8ne \/ Malatya (\u2020 vers 100), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Magne (\u2020\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Maxime Sandovitch (\u2020 1914).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Michel Czartoryski (1897 - 1944), moine dominicain polonais, mort martyr \u00e0 Varsovie[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-On\u00e9siphore, la s\u00e8ve s'endort.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quinzi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Six-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"6 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"6 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"6 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 6 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_septembre","date_clean":"6 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: f\u00eate nationale (de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Portugal).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mozambique ( Union africaine)\u00a0: f\u00eate de la victoire[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pakistan\u00a0: Pakistan Air Force Day\u00a0(en), \u067e\u0627\u06a9 \u0641\u0636\u0627\u0626\u06cc\u06c1, Pak Fiza'ya ou \u00ab\u00a0f\u00eate de l'arm\u00e9e de l'air\u00a0\u00bb depuis 1971.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Sainte Grimonie (IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean de Novgorod\u00a0(ru) (\u2020 1185), pr\u00eatre mari\u00e9, puis archev\u00eaque de Novgorod.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u2009Clodoald (522 - 560) - ou \u00ab\u00a0Clodoaldus\u00a0\u00bb -, plus connu sous le nom de saint Cloud, prince m\u00e9rovingien du VIe\u00a0si\u00e8cle, petit-fils de Clovis Ier, religieux fran\u00e7ais[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Reine d'Autun (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyre. Cf. Alise-Sainte-Reine\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Alcmond de Hexham (\u2020 781), religieux anglais, \u00e9v\u00eaque de Hexham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9tienne de Ch\u00e2tillon (\u2020 1208), prieur de la Chartreuse de Portes, \u00e9v\u00eaque de Die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mesmin - ou \u00ab\u00a0M\u00e9miers\u00a0\u00bb - de Troyes (\u2020 451), diacre, massacr\u00e9 avec ses compagnons par les Huns d'Attila (voir Saint-Mesmin (Aube)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Macaire de Kanev (\u2020 1678), higoum\u00e8ne du monast\u00e8re de Kamenetz, qu'il dut quitter \u00e0 cause de la pers\u00e9cution des Uniates, puis archimandrite du monast\u00e8re de Kanev, o\u00f9 il fut martyris\u00e9 de la main des Tatares.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Clodoald et ses d\u00e9riv\u00e9s Cloud etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Madelberte (VIIIe\u00a0si\u00e8cle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Koneg, Konneg (Konan \/ Conan plut\u00f4t les 28 suivant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"En tant que 250e\u00a0jour de l'ann\u00e9e, ce jour peut renvoyer au personnage fictif Newt issu de la s\u00e9rie litt\u00e9raire L'\u00c9preuve de James Dashner par de nombreuses c\u00e9l\u00e9brations sur des forums de fans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Reine, s\u00e8me tes graines.\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Cloud s\u00e8me ton bl\u00e9, car ce jour vaut du fumier.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Cloud, la lampe au clou.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: seizi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Sept-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"7 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"7 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"7 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 7 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_septembre","date_clean":"7 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"UNESCO\u00a0: journ\u00e9e internationale de l'alphab\u00e9tisation[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Andorre et christianisme ci-apr\u00e8s\u00a0: f\u00eate nationale et rassemblement devant Notre-Dame de Meritxell[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Casamaccioli (Corse, France) et christianisme ci-apr\u00e8s\u00a0: a Santa di Niolu ou p\u00e8lerinage et f\u00eate religieuse[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lyon (France) et christianisme ci-apr\u00e8s\u00a0: v\u0153u des \u00c9chevins au cours duquel l'archev\u00eaque primat des Gaules b\u00e9nit la ville depuis le balcon de la basilique de Fourvi\u00e8re au son du gros bourdon de la primatiale Saint-Jean en pr\u00e9sence des maire et autres \u00e9lus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mac\u00e9doine du Nord\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance[11] vis-\u00e0-vis de la Yougoslavie en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Malte et christianisme ci-apr\u00e8s\u00a0: il-Vittorja \/ \u00ab\u00a0Notre Dame de la Victoire\u00a0\u00bb comm\u00e9morant une victoire des Hospitaliers de l'ordre de Saint-Jean de J\u00e9rusalem sur l'empire ottoman en 1565.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: f\u00eate d'\u2018Izzat \/ de \u00ab\u00a0la Puissance\u00a0\u00bb et premier jour du 10e\u00a0mois du calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Calendrier pataphysique\u00a0: 1er\u00a0jour de l'an ou 1er Absolu (\u00ab\u00a0Nativit\u00e9\u00a0\u00bb d'Alfred Jarry ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Juda\u00efsme\u00a0: p\u00e9riode de Roch Hachana (comme en 2021 o\u00f9 elle commence le 6 septembre au coucher du soleil pour se terminer ledit 8 \u00e9galement au couchant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme voire astrologie d'origine babylonienne ci-apr\u00e8s\u00a0:\nNativit\u00e9 ci-avant de Marie m\u00e8re de J\u00e9sus[12] ( \/ Natividad de la santa Virg\u00e9n (...) en hispanophonies), juste neuf mois jour pour jour apr\u00e8s son Immacul\u00e9e Conception fix\u00e9e au 8 d\u00e9cembre, en ce lendemain de Santa Regina et avant-apr\u00e8s la Nativit\u00e9 fix\u00e9e aux 25 d\u00e9cembre pour son fils J\u00e9sus\u00a0;\nlectures de Sg. 8, 2-4\u00a0; Is. 11, 1(-9)\u00a0; 11, 10 + 16, 5\u00a0; H\u00e9b. 8, 7 \u2013 9, 10 et Lc 11, 27-32\u00a0; avec pour mot commun \u00e0 Sg. (8, 8), Is. (11, 10) et Lc\u00a0: signes (lectionnaire de J\u00e9rusalem).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Adrien de Nicom\u00e9die (\u2020 vers 306) - ou \u00ab\u00a0Adrianus\u00a0\u00bb -, officier dans les arm\u00e9es imp\u00e9riales, martyr \u00e0 Nicom\u00e9die, en Bithynie, avec son \u00e9pouse Nathalie, et ses vingt-quatre compagnons, sous Maximien\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 26 ao\u00fbt en Orient[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Beline (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), n\u00e9e et morte \u00e0 Landreville (Aube), martyre de la virginit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Corbinien de Freising (\u2020 730), \u00e9v\u00eaque en Bavi\u00e8re\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 20 novembre en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"S\u00e9raphine (Sueva Montefelto, \u2020 1478), p\u00e9nitente, clarisse \u00e0 Pesaro, b\u00e9atifi\u00e9e en 1754[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Beline et ses variantes\u00a0: B\u00e9lina, B\u00e9linda, Bella et Belle\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Corbinien,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"S\u00e9raphine,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Vaclav, Waclaw, Wac\u0142aw (cf. Venceslas le 28 courant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Bonne-Dame de septembre, bonne femme, allume ta lampe.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Bonne-Dame de septembre, tout fruit est bon \u00e0 prendre.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Nativit\u00e9 (ndlr\u00a0: de la sainte Vierge Marie, supra) commence la maturit\u00e9 (du raisin).\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 l\u2019Annonciation (25 mars), les hirondelles annoncent la belle saison\u00a0; \u00e0 la Nativit\u00e9, elles nous quittent avec l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"car \u00ab\u00a0Du premier (septembre) au huit, l'hirondelle fuit.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Notre-Dame de septembre, le jour et la nuit couchent ensemble.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s la Nativit\u00e9, le regain ne peut plus s\u00e9cher.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps de la Nativit\u00e9 dure tout un mois sans varier.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0La nativit\u00e9 de la Vierge fait fuir les hirondelles.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour Saint Adrien, le froid nous dit\u00a0: je suis ici.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-septi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Huit-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"8 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"8 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"8 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 8 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_septembre","date_clean":"8 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de sensibilisation au syndrome d\u2019alcoolisation f\u0153tale[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Californie (\u00c9tats-Unis)\u00a0: California Admission Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'admission de la Californie\u00a0\u00bb au sein de l'Union (f\u00e9d\u00e9rale) en 1851.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cor\u00e9e du Nord\u00a0: f\u00eate nationale d'anniversaire de la proclamation de la R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique de Cor\u00e9e en 1948.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Costa Rica\u00a0: d\u00eda del ni\u00f1o[12] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'enfant\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Japon\u00a0: Kiku no Sekku[13] \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des chrysanth\u00e8mes\u00a0\u00bb (voir 1er novembre en France et autour).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Tadjikistan\u00a0: f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'URSS en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Doroth\u00e9e (IVe\u00a0si\u00e8cle), anachor\u00e8te dans la Th\u00e9ba\u00efde d'\u00c9gypte\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9e le 16 septembre en Orient[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Kiaran (\u2020 vers 549) - ou \u00ab\u00a0Ciaran\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Kieran\u00a0\u00bb -, abb\u00e9 irlandais, un des douze ap\u00f4tres de l'Irlande, fondateur du monast\u00e8re de Clonmacnoise, sur la rive gauche du Shannon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Omer de Th\u00e9rouanne (\u2020 vers 670) - ou \u00ab\u00a0Audomar\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Alain de la Roche (\u2020 1475), bienheureux, dominicain \u00e0 Zwolle, aux Pays-Bas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gorgon (\u2020 vers 304), martyr \u00e0 Rome avec Doroth\u00e9e de Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jacques-D\u00e9sir\u00e9 Laval (\u2020 1864), bienheureux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pierre Claver (1580 - 1654), pr\u00eatre j\u00e9suite, n\u00e9 pr\u00e8s de Barcelone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Joachim (\u05d9\u05b0\u05d4\u05d5\u05b9\u05d9\u05b8\u05e7\u05b4\u05d9\u05dd, yehoyakim \/ yehowyaqiym, c'est-\u00e0-dire que \u00ab\u00a0J\u00e9hovah \u201c(Dieu) met debout\u00a0\u00bb, pr\u00e9pare\u201c, \u201caccorde\u201c ou \u201csuscite\u201c, en h\u00e9breu ancien\u00a0; Ier\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. son petit-fils suppos\u00e9, peut-\u00eatre vers -90 \u00e0 vers -10), \u00e9poux de sainte Anne en m\u00eame temps qu'avec laquelle il est f\u00eat\u00e9, p\u00e8re de la Vierge Marie (\u00e0 la nativit\u00e9 fix\u00e9e la veille 8 septembre quant \u00e0 cette derni\u00e8re) et donc de fait grand-p\u00e8re maternel l\u00e9gendaire de J\u00e9sus de Nazareth selon les traditions orthodoxe et catholique non canoniques mais apocryphes, le monde catholique le c\u00e9l\u00e9brant plut\u00f4t les 26 juillet avec sa femme Sainte Anne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Joseph de Volok (\u2020 1515), higoum\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"ses variantes les plus fr\u00e9quentes\u00a0: Alan, Allain, Allan, Allen\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"au f\u00e9minin\u00a0: Alaina, Alana, Alannah\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"leurs formes bretonnes\u00a0: Alan, Alana, Alanic, Alanig, Alanik, Alaon, Allain, Allan, Allanic, Alon, La\u00efn, Lan, Lanig, et Naig[17] (les Lena\u00efg, L\u00e9na\u00efg, Na\u00efs et variantes plut\u00f4t lors de la sainte H\u00e9l\u00e8ne des 18 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gorgon,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Joachim, et ses variantes voire diminutifs\u00a0: Achim, Akim (les Chino \u00e9tant plut\u00f4t \u00e0 rapprocher des Francin gallos et Fran\u00e7ois), Gioacchino, Joakin, Joakina, Joaquim, Joaquin, Joaquina, Joiaqim, Kim, Kin, Kino, Kina, Quino, Quina, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Omer, Omar (?) et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Om\u00e8re et Om\u00e9rine (et non pas Oc\u00e9ane ni Omara\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-huiti\u00e8me jour  du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Neuf-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"9 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"9 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"9 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 9 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_septembre","date_clean":"9 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la pr\u00e9vention du suicide[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Chine et Hong Kong\u00a0: \u6559\u5e08\u8282 \/ f\u00eate des enseignants[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gibraltar (Royaume-Uni)\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Honduras\u00a0: d\u00eda del ni\u00f1o \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'enfance\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Agabius (\u2020 vers 438 ou 447) - ou \u00ab\u00a0Agapius\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Agapitus\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Novare dans le Pi\u00e9mont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Apelles (Ier\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tre \u00e9vang\u00e9lisateur de la r\u00e9gion de Smyrne, disciple de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aubert d'Avranches (\u2020 725), ou \u00ab\u00a0Aubert le Marqu\u00e9\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque d'Avranches en Normandie, fondateur du monast\u00e8re du Mont-Saint-Michel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9milien (\u2020 apr\u00e8s 374), premier \u00e9v\u00eaque connu de Valence en Dauphin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pulch\u00e9rie (399-453) - ou \u00ab\u00a0Aelia Pulch\u00e9ria\u00a0\u00bb -, fille d'Arcadius et d'Eudoxie et s\u0153ur de Th\u00e9odose II, Augusta et tutrice de ce dernier, lui succ\u00e8de comme imp\u00e9ratrice d'Orient \u00e0 sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ambroise \u00c9douard Barlow (\u2020 1641) - ou \u00ab\u00a0Ambrose Edward Barlow\u00a0\u00bb -, pr\u00eatre b\u00e9n\u00e9dictin, un des quarante martyrs d'Angleterre et du pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Barsauma (\u2020 1317) - ou \u00ab\u00a0Bar Sauma\u00a0\u00bb (signifiant \u00ab\u00a0Le Je\u00fbneur\u00a0\u00bb) ou \u00ab\u00a0Barsoma\u00a0\u00bb - dit aussi \u00ab\u00a0le Nu\u00a0\u00bb, asc\u00e8te copte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Charles Spinola (\u2020 1622), bienheureux, avec ses compagnons martyrs \u00e0 Nagasaki, au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"I\u00f1es Takeya (\u2020 1622), bienheureuse, martyre \u00e0 Nagasaki, avec le groupe appel\u00e9 \u00ab\u00a0Grand martyre de Nagasaki\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jacques Gagnot (1753 - 1794) - ou \u00ab\u00a0p\u00e8re Hubert de Saint-Claude\u00a0\u00bb -, pr\u00eatre carme d\u00e9port\u00e9 aux Pontons de Rochefort sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nicolas de Tolentino (\u2020 1305), moine de l'ordre des Ermites de Saint Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aubert (cf. les Albert les 15 novembre\u00a0; Aubin les 1er mars),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Ogier,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pulch\u00e9rie,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Salvy, Sauvy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte In\u00e8s, travaille sans cesse.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-neuvi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Dix-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"10 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"10 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"10 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 10 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_septembre","date_clean":"10 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de lutte contre le terrorisme[7][r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer] reconnue depuis 2008 par de nombreuses associations du fait de la grande notori\u00e9t\u00e9 acquise par la date de ce jour lors des attentats commis en 2001 aux \u00c9tats-Unis jusqu'\u00e0 \u00eatre devenue un groupe nominal propre \u00ab\u00a0le Onze-Septembre\u00a0\u00bb[8] en plusieurs langues (voir renvoi final plus bas).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del maestro \/ f\u00eate des professeurs[9] par exemple la veille 10 septembre \u00e0 Hong-Kong ou ailleurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Catalogne (Espagne)\u00a0: diada nacional de Catalunya, f\u00eate nationale comm\u00e9morant la prise de Barcelone ci-avant en 1714.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0: Patriot Day supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9thiopie\u00a0: Enqoutatash ou 1er jour du nouvel An \u00e9thiopien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation de Zebina et m\u00e9moire de la d\u00e9position des reliques de sainte Euph\u00e9mie avec lectures d'\u00c9ph. 4, 7(-16) et de Lc 17, 5-10 (et pour mots communs ap\u00f4tres et foi) dans l'ann\u00e9e liturgique du rite de J\u00e9rusalem et son lectionnaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Adelphe de Sicile (\u2020 vers 260) -Adelphe de Sicile ou Alfio, en italien-, martyr en Sicile, avec les saints Philadelphe, Cyrin, et les saintes Th\u00e8cle et Justine\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 10 mai[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Adelphe (Ve si\u00e8cle), Adelphe de Metz, dixi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Metz, en Lorraine\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 29 ao\u00fbt[13],[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Adelphe (\u2020 670), Adelphe de Remiremont, abb\u00e9 de l'abbaye d'Habendum fond\u00e9e par son oncle, saint Romaric, \u00e0 Remiremont dans les Vosges, form\u00e9 au monast\u00e8re de Luxeuil, o\u00f9 il se retira\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 12 septembre[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hyacinthe \/ Giacinto (de Rome)\u00a0(it) (\u2020 vers 257, 260 ou 262) -Hyacinthe de Rome- et Prot(h)e, tous deux serviteurs martyrs de sainte Eug\u00e9nie (de Rome aussi) elle-m\u00eame d\u00e9c\u00e9d\u00e9e martyre vers 257.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Vinciane (VIIe\u00a0si\u00e8cle), qui \u00e9vang\u00e9lisa le Limbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marcel du Velay (IVe\u00a0si\u00e8cle ou VIe\u00a0si\u00e8cle), qui serait le premier ap\u00f4tre connu du Velay.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"V\u00e9ra de Clermont, sainte et vierge honor\u00e9e \u00e0 Clermont-Ferrand, morte en 395[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Bonaventure de Barcelone (1620-1684), bienheureux franciscain, r\u00e9formateur de l'ordre[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Almire,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hyacinthe et ses variantes (voir 17 ao\u00fbt et 28 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Patient,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Th\u00e9odora et ses variantes\u00a0: Dora, Teodora, T\u00e9odora, Th\u00e9a, Th\u00e9odorine, Dorine, Doris. Et Th\u00e9o(dore) les 9 novembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Glen, Glenn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Tu peux semer sans crainte, quand arrive la Saint-Hyacinthe.\u00a0\u00bb[18] (entre  17 ao\u00fbt et 11 septembre)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du Zodiaque\u00a0: vingti\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Onze-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"11 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"11 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"11 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 11 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_septembre","date_clean":"11 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e des Nations unies pour la coop\u00e9ration Sud-Sud[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9thiopie\u00a0: f\u00eate de la R\u00e9volution nationale de 1974[6] le lendemain du d\u00e9but du calendrier \u00e9thiopien 11 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Maryland (\u00c9tats-Unis)\u00a0: f\u00eate des d\u00e9fenseurs\u00a0(en) comm\u00e9morant la d\u00e9fense victorieuse de Baltimore contre les Britanniques en 1814.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mexique\u00a0: batall\u00f3n de San Patricio comm\u00e9morant la pendaison de masse du bataillon Saint Patrick en 1847.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Russie\u00a0: journ\u00e9e des programmeurs f\u00eat\u00e9e les ann\u00e9es bissextiles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nf\u00eate du Saint Nom de Marie dans la liturgie catholique\u00a0;\nm\u00e9moire de Notre-Dame de Lipa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ailbe (\u2020 vers 525), Ailbe d'Emly ou Alb\u00e9e ou Elvis ou Albeus ou Ailbhe, moine puis \u00e9v\u00eaque d'Emly dans le Munster en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Athanase (Ve\u00a0si\u00e8cle), Athanase de Visotsk ou Athanase de Vysot, dit \u00ab\u00a0l'Ancien\u00a0\u00bb, fils d'un pr\u00eatre de Novgorod en Russie, disciple de saint Serge de Radon\u00e8ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Autonome (\u2020 vers 298 ou 303), Autonome de Sor\u00e8s, ou Autonomus, \u00e9v\u00eaque en Italie, martyr en Bithynie sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cronid\u00e8s ou Cronide, L\u00e9once et S\u00e9rapion (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyrs qui auraient \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s dans la mer, \u00e0 Alexandrie, sous l\u2019empereur Maximin\u00a0; f\u00eat\u00e9s le 13 septembre[9] en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Curonote (\u2020 vers 258), ou Cournoutos ou Curomotus, \u00e9v\u00eaque d'Iconium (aujourd'hui Konya), en Lycaonie (Asie mineure), d\u00e9capit\u00e9 sous l'empereur Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Daniel (VIIIe\u00a0si\u00e8cle ou IXe\u00a0si\u00e8cle), Daniel de Thasos, asc\u00e8te sur l'\u00eele grecque de Thasos, o\u00f9 il fit construire un monast\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Guy (\u2020 1012), Guy d'Anderlecht ou Guidon ou Gui ou Guido, dit \u00ab\u00a0le pauvre d'Anderlecht\u00a0\u00bb, valet de ferme puis sacristain de l'\u00e9glise de Laeken pr\u00e8s de Bruxelles, devenu p\u00e8lerin errant \u00e0 Rome et en Terre sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Julien (\u2020 entre 303 et 305 ou en 320\u00a0?), Julien de Galatie, peut-\u00eatre pr\u00eatre, avec ses quarante compagnons, martyrs en Galatie sous Diocl\u00e9tien ou sous Licinius.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"R\u00e9v\u00e9rend ou R\u00e9v\u00e9rent (Ier\u00a0si\u00e8cle ou IVe\u00a0si\u00e8cle ou Ve\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Spire, pr\u00eatre \u00e0 Bayeux en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"S\u00e9rapion (\u2020 vers 304), \u00e9v\u00eaque de Catane en Sicile, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Adelphe (\u2020 670), abb\u00e9 de Remiremont\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 11 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Apollinaire (\u2020 1622), Apollinaire Franco, pr\u00e8tre franciscain, avec Thomas Zumarraga, pr\u00eatre dominicain et leurs 4 compagnons, bienheureux, martyrs br\u00fbl\u00e9s vifs \u00e0 \u014cmura au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fran\u00e7ois (\u2020 1839), Fran\u00e7ois Ch\u2019oe Kyong-hwan, cat\u00e9chiste martyr \u00e0 S\u00e9oul en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Juv\u00e9nal (\u2020 1604), Juvenal Ancina ou Giovanni Giovenale Ancina en italien, bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Saluces dans le Pi\u00e9mont, professeur de m\u00e9decine \u00e0 l'universit\u00e9 de Turin\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi localement le 30 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marie (\u00b0 1560 - \u2020 1640) Marie de J\u00e9sus ou Maria Lopez de Rivas, carm\u00e9lite, grande mystique, consid\u00e9r\u00e9e comme sainte de son vivant par Th\u00e9r\u00e8se d'Avila et le p\u00e8re J\u00e9r\u00f4me Gratien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pierre (\u2020 1794), Pierre-Sulpice-Christophe Faverge, dit \u00ab\u00a0Fr\u00e8re Roger\u00a0\u00bb, fr\u00e8re des \u00c9coles chr\u00e9tiennes, martyr des pontons de Rochefort sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Victoire (\u2020 1617), Victoire Fornari, fondatrice des Annonciades.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Th\u00e9odore, peut-\u00eatre \u00e9v\u00eaque, martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ailbe et ses variantes comme Elvis, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Juv\u00e9nal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-et-uni\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Douze-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"12 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"12 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"12 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 12 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_septembre","date_clean":"12 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: d\u00e9but de la semaine farroupilha[10] comm\u00e9morant la r\u00e9volution farroupilha remport\u00e9e par des dirigeants gauchos en 1845.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: National Celiac Awareness Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de sensibilisation \u00e0 la maladie c\u0153liaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda de los Ni\u00f1os H\u00e9roes[11] \/ \u00ab\u00a0jour des enfants h\u00e9ros\u00a0\u00bb comm\u00e9morant les cadets du coll\u00e8ge militaire qui d\u00e9fendirent h\u00e9ro\u00efquement le ch\u00e2teau de Mexico lors de la bataille de Chapultepec en 1847 comme la veille 12 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Roumanie\u00a0: Journ\u00e9e des pompiers de Roumanie\u00a0(ro) comm\u00e9morant la bataille\u00a0(ro) de la butte de Spirea, ayant eu lieu le m\u00eame jour de 1848 durant la r\u00e9volution roumaine pr\u00e8s de Bucarest, entre des combattants de la principaut\u00e9 de Valachie \u2014\u00a0dont une compagnie de pompiers dirig\u00e9s par le capitaine Pavel Zaganescu\u00a0(ro)\u00a0\u2014 et un corps d'arm\u00e9e de l\u2019Empire ottoman.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Russie\u00a0: journ\u00e9e des programmeurs (la veille 12 septembre aussi lors d'une ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Epulum Jovis ou Epulum Iovis en l'honneur du dieu des dieux Jupiter \/ Zeus pater[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] en ces ides du mois romain de september \/ septem ab imbre (voir Arts, culture et religion officiellement en -509 ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: d\u00e9dicace de la basilique du Saint-S\u00e9pulcre de 355 \u00e0 J\u00e9rusalem, d\u00e9dicace des basiliques que l\u2019empereur romain Constantin voulut construire sur le Calvaire et le Saint-S\u00e9pulcre.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aim\u00e9 de Sion (\u2020 690), \u00e9v\u00eaque en Valais, patron de Douai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Am\u00e9 de Remiremont (\u2020 vers 627 ou 629) - ou \u00ab\u00a0Aim\u00e9\u00a0\u00bb -, moine \u00e0 Saint-Maurice-en-Valais puis \u00e0 Luxeuil, abb\u00e9 et enfin ermite dans une grotte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Amand (VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Armand\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Aman\u00a0\u00bb -, cinqui\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Vannes en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cronid\u00e8s - ou \u00ab\u00a0Cronide\u00a0\u00bb -, L\u00e9once et S\u00e9rapion (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyrs qui auraient \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s dans la mer, \u00e0 Alexandrie, sous l\u2019empereur Maximin\u00a0; f\u00eat\u00e9s le 12 septembre[14] en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Saint Hi\u00e9roth\u00e9e (\u2020 1745) - ou \u00ab\u00a0Hieroth\u00e9e\u00a0\u00bb - dit \u00ab\u00a0le Jeune\u00a0\u00bb, asc\u00e8te au monast\u00e8re d'Iviron au Mont Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean de Prislop (XVe\u00a0si\u00e8cle - XVIe\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s du monast\u00e8re de Prislop non loin de Hunedoara dans le sud de la Transylvanie (aujourd'hui en Roumanie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean Chrysostome (ou \"Bouche d'or\") (349 - 407), archev\u00eaque de Constantinople, docteur de l'\u00c9glise\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 30 janvier en Orient, saint patron du chanteur fran\u00e7ais Carlos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Julien de Galatie (IVe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre et martyr avec ses quarante compagnons, sous l\u2019empereur Licinius, \u00e0 Ancyre, en Galatie\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 12 septembre en Orient[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Saint K\u00e9th\u00e9vane (\u2020 1624) - ou \u00ab\u00a0Kethevane\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Kethevan\u00a0\u00bb -, reine de Kakh\u00e9tie en G\u00e9orgie, martyre \u00e0 Chiraz en Perse par la main des musulmans sur ordre du chah Abbas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lidoire de Tours (\u2020 371) - ou \u00ab\u00a0Litoire\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Lictor\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ligoire\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Litorius\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Lidorius\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Tours et pr\u00e9d\u00e9cesseur de Martin de Tours en Touraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marcellin de Carthage (\u2020 413), tribun et notaire, martyr \u00e0 Carthage dans l'actuelle Tunisie par la main des donatistes\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 18 mars[16] ou le 6 avril[17] en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Saint Maurille d'Angers (\u2020 437), \u00e9v\u00eaque d'Angers. Cf. \u00e9t\u00e9 de la saint Maurille infra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nectaire (\u2020 vers 550), \u00e9v\u00eaque d'Autun en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aur\u00e8le-Marie (\u2020 1936) - ou \u00ab\u00a0Aurelio Mar\u00eda\u00a0\u00bb -, bienheureux, fr\u00e8re des \u00c9coles chr\u00e9tiennes, martyr \u00e0 Almer\u00eda en Andalousie pendant la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Claude Dumonet (\u2020 1794), bienheureux, pr\u00eatre de M\u00e2con et professeur de coll\u00e8ge, martyr des pontons de Rochefort pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Isra\u00ebl (\u2020 1014), chanoine du Dorat au dioc\u00e8se de Limoges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marie de J\u00e9sus Lopez de Rivas (\u2020 1640), , bienheureuse, carm\u00e9lite d\u00e9chauss\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aman et ses variantes bretonnes aussi\u00a0: Amand, Amanz, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lidoire,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marcellin et ses variantes\u00a0: Marcelin, Marcelino et Marcellino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Maurille (expression m\u00e9t\u00e9o suivante).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Maurille d'Angers ayant \u00e9t\u00e9 un compagnon de Martin de Tours puis un \u00e9v\u00eaque jardinier dont une l\u00e9gende raconte le miracle de l\u2019\u00e9closion de fleurs en septembre, cette p\u00e9riode est appel\u00e9e \u00ab\u00a0\u00e9t\u00e9 de la Saint-Maurille\u00a0\u00bb[18] par analogie avec l'\u00e9t\u00e9 de la Saint-Michel ou l\u2019\u00e9t\u00e9 de la Saint-Martin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Maghreb pan-berb\u00e8re\u00a0: dernier jour de l'\u00e9t\u00e9 du calendrier berb\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Aim\u00e9, point de mouton affam\u00e9.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-deuxi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Treize-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"13 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"13 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"13 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 13 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_septembre","date_clean":"13 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda nacional del charro[9] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale du cavalier\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nf\u00eate de la vraie Sainte Croix ou exaltation de la Sainte-Croix, une des plus anciennes solennit\u00e9s liturgiques de l'\u00c9glise chr\u00e9tienne puisqu'elle se c\u00e9l\u00e9brait d\u00e9j\u00e0 au IVe\u00a0si\u00e8cle \u00e0 J\u00e9rusalem (et voir reliques saintes de la Sainte Chapelle et la cath\u00e9drale Notre-Dame \u00e0 Paris)\u00a0;\njadis d\u00e9but de la semaine des Quatre-Temps d'automne en chr\u00e9tient\u00e9, entre 14 septembre et d\u00e9but de l'automne \u00e0 date mobile d'\u00e9quinoxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Crescent (\u2020 303), jeune enfant, fils de saint Euthyme, martyr \u00e0 Rome sous Diocl\u00e9tien, d\u00e9capit\u00e9 sur la Via Salaria.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cyprien de Carthage (\u2020 258), \u00e9v\u00eaque de Carthage et martyr sous Val\u00e9rien\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 31 ao\u00fbt en Orient[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean Chrysostome (\u2020 407), date de sa dormition (saint patron du chanteur Carlos).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Materne (\u2020 entre 325 et 344), \u00e9v\u00eaque de Tongres, de Tr\u00e8ves et de Cologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Albert de J\u00e9rusalem (1150 - 1214), n\u00e9 en \u00c9milie (aujourd'hui en Italie) et mort poignard\u00e9 en Terre sainte, confesseur, puis \u00e9v\u00eaque de Bobbio, de Verceil et patriarche latin de J\u00e9rusalem. F\u00eat\u00e9 \u00e9galement le 17 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Claude Laplace (\u2020 1794), bienheureux, pr\u00eatre d'Autun et martyr des pontons de Rochefort sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Corneille (\u2020 253), 21e pape de 251 \u00e0 253 et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gabriel-Taurin Dufresse (\u2020 1815), \u00e9v\u00eaque missionnaire et martyr, d\u00e9capit\u00e9 \u00e0 Chengdu, en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Notburge de Rattenberg (\u2020 1313) servante.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pierre de Tarentaise (1102 - vers 1174) - ou \u00ab\u00a0Pierre le V\u00e9n\u00e9rable\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pierre II de Tarentaise\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Pierre du Dauphin\u00e9\u00a0\u00bb -, berger dauphinois, devenu \u00e9v\u00eaque de Tarentaise\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi localement le 8 mai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cruz, Cross (voir Sainte-Croix ci-avant)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Cyprien, Cipriano, Cyprian et leurs formes f\u00e9minines Cyprienne et Cypriane\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Dante,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Exalt(e) (pr\u00e9nom masculin voire \u00e9pic\u00e8ne parfois attribu\u00e9 en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la f\u00eate chr\u00e9tienne de l'Exaltation de la Sainte Croix, voir les \"F\u00eate nat(e)\" des 14 juillet francophones par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Lubin,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Materne (voir Patern(e) les 15 avril etc.)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Modan et sa variante aussi bretonne Maodan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Croix, cueille tes pommes et gaule tes noix.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-troisi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Quatorze-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"14 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"14 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"14 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 14 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_septembre","date_clean":"14 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de la d\u00e9mocratie[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du lymphome[5],[7],[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale pour la libert\u00e9 de l'instruction[5],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Costa Rica, Guatemala, Honduras, Nicaragua et Salvador\u00a0: jour de leurs ind\u00e9pendances vis-\u00e0-vis de l'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: d\u00e9but du mois de l'h\u00e9ritage hispanique\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Inde\u00a0: jour de l'ing\u00e9nieur\u00a0(en) c\u00e9l\u00e9brant la naissance en 1860 (ci-avant) de l'ing\u00e9nieur Mokshagundam Visvesvarayya\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0:\ncomm\u00e9moration annuelle de la plus grande bataille a\u00e9rienne de la bataille d'Angleterre \u00e0 travers un Battle of Britain Day.\nf\u00eate nationale de l'independence day d'Austenasia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Slov\u00e9nie\u00a0: jour du retour du littoral slov\u00e8ne \u00e0 la patrie[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Achart de Jumi\u00e8ges (\u2020 687).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Albin de Lyon au IVe\u00a0si\u00e8cle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Epvre de Toul (Ve\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0\u00c8vre\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Aper\u00a0\u00bb -.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Notre-Dame des Douleurs, des \u00ab\u00a0sept douleurs\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Mater Dolorosa\u00a0\u00bb, deux des nombreux titres de la Vierge Marie de Nazareth m\u00e8re de J\u00e9sus qui aurait v\u00e9cu \u00e0 cheval sur les Iers si\u00e8cles avant et apr\u00e8s J.-C. son propre fils, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e sous ces terminologie et aspect pendant tout septembre et en particulier ce 15 d\u00e8s le milieu du IIIe\u00a0si\u00e8cle de notre \u00e8re et depuis 1221 plus officiellement (voir aussi la veille 14 septembre de l'exaltation de la sainte croix glorieuse l'instrument final du supplice de son fils crucifi\u00e9\u00a0; ses 8 septembre natal, 15 ao\u00fbt mortuaire \/ de \"Dormition\" et de r\u00e9surrection en son Assomption\u00a0; th\u00e9otokos des 1er janvier ou encore \"mois de Marie\" en mai originellement \"mois de (la d\u00e9esse romaine) Ma\u00efa \/ Maya\").","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Roland de Medici (\u2020 1386), ermite en \u00c9milie (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Catherine de G\u00eanes (1477 - 1510), italienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ewostatewos, \u02be\u0112w\u014ds\u1e6d\u0101t\u0113w\u014ds ou \u12a4\u12ce\u1235\u1323\u1274\u12ce\u1235 en gu\u00e8ze (XIVe et XIIIe\u00a0si\u00e8cles), personnalit\u00e9 religieuse sanctifi\u00e9e par l'\u00c9glise \u00e9thiopienne orthodoxe d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1352 sur Terre ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Sym\u00e9on de Thessalonique (XVe\u00a0si\u00e8cle), archev\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Dolores (traduction hispanophone castillane de \"Douleurs\" en lien avec  Notre-Dame des Douleurs ci-avant) et ses variantes\u00a0: Dolor\u00e8s, Lola, Yoyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Erell et sa variante autant bretonne Errel,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Nigouden.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0La ros\u00e9e de Saint-Albin est, dit-on, ros\u00e9e de vin.\u00a0\u00bb[13] (voir(e) saint-Aubin des 1er mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Roland aux champs, Saint-Tanguy \u00e0 l'\u00e9curie.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-quatri\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Quinze-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"15 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"15 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"15 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 15 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_septembre","date_clean":"15 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale pour la pr\u00e9servation de la couche d'ozone[8] \/ International Day for the Preservation of the Ozone Layer d\u00e9clar\u00e9e par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies le 19 d\u00e9cembre 1994 pour comm\u00e9morer la signature en 1987 du Protocole de Montr\u00e9al[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Commission europ\u00e9enne (Union europ\u00e9enne)\u00a0: semaine europ\u00e9enne de la mobilit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Libye\u00a0: jour de deuil et de comm\u00e9moration du martyr Omar Al-Mokhtar ex\u00e9cut\u00e9 le 16 septembre 1931 comme en d\u00e9c\u00e8s ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Malaisie\u00a0: Malaysia Day[10] \/ f\u00eate de la Malaisie comm\u00e9morant l'\u00e9tablissement de sa f\u00e9d\u00e9ration contemporaine en 1963.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mexique\u00a0:\nf\u00eate de son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'ex-Empire espagnol[11].\nFin de la f\u00eate azt\u00e8que du ''xocotl huetzi''\u00a0(en) en l'honneur des d\u00e9funts les plus r\u00e9v\u00e9r\u00e9s souvent amorc\u00e9e vers les 28 ao\u00fbt du calendrier gr\u00e9gorien (voire au Guatemala et chez d'autres voisins d'Am\u00e9rique centrale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'Australie en 1975.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Camille (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), ou Camelle, religieuse cistercienne, vivant \u00e0 Carcassonne au temps des Albigeois, martyre. Cf. 14 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cyprien (\u2020 en 258 vraisemblablement le 14 septembre) dit Cyprien de Carthage, n\u00e9 Thascius Caecilius Cyprianus vers 200, Berb\u00e8re d'Afrique du nord (sinon Chypriote) converti au christianisme, \u00e9v\u00eaque de Carthage en actuelle Tunisie \u00e0 partir de 248 \/ 249 et P\u00e8re de l'\u00c9glise, l'un des plus grands t\u00e9moins de la doctrine de l'\u00c9glise latine des premiers si\u00e8cles apr\u00e8s saint Augustin, mort martyr sous la pers\u00e9cution du Romain Val\u00e9rien (voir plus loin le saint orthodoxe homonyme Cyprien de Kiev environ 12 si\u00e8cles plus tard ainsi que le dicton du jour in fine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Edith\u00a0(en) (\u2020\u00a0?), Edith d'Ailesbury, moniale en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Edith (\u2020 984), Edith de Wilton, ou Edith de Barking, ou Edithe, ou Eadgyth, princesse, fille d'Edgar d'Angleterre le roi des Angles, et abbesse de Wilton.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Euph\u00e9mie (\u2020 305),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ludmila (vers 860-921), duchesse de Boh\u00eame, grand-m\u00e8re de saint Venceslas (cf. 28 septembre), martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Roger de Cordoue\u00a0(es) (\u2020 852), ou Rogel, Rogellus, et Abdallah ou Serdieu, ou Servo-Deo, ou Servus-Dei, ou Sero-Dio, moines martyrs \u00e0 Cordoue en Andalousie par la main de musulmans. Cf. 30 d\u00e9cembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Quatre bienheureux (\u20201936), martyrs de la guerre civile espagnole\u00a0: \u00e0 Odena, Ignace Casanovas\u00a0; \u00e0 Turis, Laur\u00e9an (Sauveur Ferrer Cardet), Beno\u00eet (Emmanuel Ferret Jorda) et Bernardin (Paul Martinez Robles).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean (\u00b01585 - \u20201645), Jean Macias, dominicain espagnol.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cyprien (\u2020 1406) dit Cyprien de Kiev\nCyprien de Carthage \u2020 258 ci-avant \u00e9tant davantage c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les 31 ao\u00fbt (sans doute juliens) dans les \u00c9glises d'Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cyprien, ses variantes Cyprian, Ciprian, Cipriano, Cipriani\u00a0; des formes f\u00e9minines\u00a0: Cypriane, Cyprienne, Cipriana ( voir ci-avant en 1406 et d'abord en 258 et les 14 septembre voire en Orient 31 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Ludmila et sa variante Ludmilla,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Ninian et ses variantes\u00a0: Niel (voir Daniel les 11 d\u00e9cembre), Nin, Nina (voir 14 janvier voire 15 d\u00e9cembre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Procope.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il tonne \u00e0 la Saint-Cyprien, il faut encore porter des gants.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-cinqui\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Seize-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"16 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"16 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"16 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 16 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_septembre","date_clean":"16 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la s\u00e9curit\u00e9 des patients institu\u00e9e en 2019 par l'OMS[8] (quelques semaines avant les premiers cas diagnostiqu\u00e9s comme la nouvelle maladie de SARSCov2 \/ covid19 et la pand\u00e9mie s'en \u00e9tant ensuivie\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Angola\u00a0: journ\u00e9e des h\u00e9ros nationaux apr\u00e8s l'anniversaire du d\u00e9c\u00e8s d'Agostinho Neto en 1979 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Chili\u00a0: d\u00eda del huaso chileno[9] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale du huaso\u00a0\u00bb \/ cavalier typique (\u00e9quivalent du gaucho argentin voisin\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lubin de Chartres (en latin Leobinus), \u00e9v\u00eaque de Chartres du milieu du VIe\u00a0si\u00e8cle, mort vers 557.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Baudouin de Laon (\u2020679), noble et chanoine franc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lambert de Maastricht (\u2020 708 ou 709), \u00e9v\u00eaque, patron de Li\u00e8ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hildegarde de Bingen (1098 - 1179). Cf. 16 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Renaud (\u2020 1103), moine \u00e0 Soissons, puis ermite en actuelle Mayenne puis dans l'actuelle Sarthe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Robert Bellarmin (\u2020 1621), j\u00e9suite et cardinal italien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Albert de J\u00e9rusalem (1150 - 1214), n\u00e9 en \u00c9milie (aujourd'hui en Italie), et mort poignard\u00e9 en Terre sainte, confesseur, puis \u00e9v\u00eaque de Bobbio, de Verceil, et patriarche latin de J\u00e9rusalem. F\u00eat\u00e9 \u00e9galement les 14 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fran\u00e7ois-Marie de Camporosso (\u2020 1866), religieux capucin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Martin de Hinojosa (\u2020 1213), abb\u00e9 cistercien puis \u00e9v\u00eaque de Sig\u00fcenza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cyprien de Kiev (\u2020 1406) comme la veille 16 septembre avec Saint Cyprien de Carthage beaucoup plus anciennement encore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"ses variantes\u00a0: Raynaud, R\u00e9ginald, Renaut, Reynald, Ronald\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"et les f\u00e9minines\u00a0: Renaude, Reynalda, Ronalda, Ronaldina, Ronaldine (cf. Reine etc. les 7 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lubin,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hildegarde,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Laure, Lara, Laura, Laurie, Laurine, Laurence, Laurette, Loretta, Lorette, Lorie, etc. (voir les 10 ao\u00fbt)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Urfol, Urfold, Urphoed, Wulphro\u00ebdus, Urvoy, Urvoas[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Le 17 septembre pluvieux, neuf jours dangereux.\u00a0\u00bb (dicton des Charentes)[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la Saint Renaud, l'automne s'annonce penaud.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-sixi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Dix-Sept-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"17 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"17 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"17 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 17 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_septembre","date_clean":"17 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du contr\u00f4le de l'eau\u00a0(en)[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de l'\u00e9galit\u00e9 de r\u00e9mun\u00e9ration\u00a0(es) entre femmes et hommes institu\u00e9e en 2020 par l'ONU.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du bambou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Chili\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance ou Dieciocho[6], premier jour des f\u00eates patriotiques au Chili qui comm\u00e9more la premi\u00e8re junte nationale de gouvernement de 1810 pr\u00e9lude \u00e0 l'ind\u00e9pendance formelle du 12 f\u00e9vrier 1818 vis-\u00e0-vis de l'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ariane (\u2020 entre 117 et 161) - ou \u00ab\u00a0Ariadne\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Marie\u00a0\u00bb -, esclave \u00e0 Prymnessos en Phrygie Salutaire (Asie mineure), martyre des premiers si\u00e8cles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Bidzine (\u2020 1661) - ou \u00ab\u00a0Bidzina\u00a0\u00bb -, avec \u00c9lisbar - ou \u00ab\u00a0Elisar\u00a0\u00bb -, et Chavel - ou \u00ab\u00a0Chalva\u00a0\u00bb -, princes de G\u00e9orgie, martyrs par la main des musulmans sous Abbas II de Perse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Castor d'Alexandrie (\u2020\u00a0?), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Didier de Rennes (VIIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Dizier\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Desiderius\u00a0\u00bb, Dider, ou Disdier -, \u00e9v\u00eaque de Rennes, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eum\u00e8ne (VIIe\u00a0si\u00e8cle) dit \u00ab\u00a0le Thaumaturge\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de Gortyne en Cr\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eustorge Ier de Milan (\u2020 vers 331 ou 355), d'origine grecque, \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ferr\u00e9ol (\u2020 304) - ou \u00ab\u00a0Forget\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Ferreolus\u00a0\u00bb -, tribun militaire, martyr \u00e0 Vienne en Dauphin\u00e9 sous Diocl\u00e9tien et Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hybald\u00a0(en) (\u2020 vers 690) - ou \u00ab\u00a0Hygbald\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Higbald\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Hugbald\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Hibald\u00a0\u00bb -, abb\u00e9 dans le comt\u00e9 de Lincoln, puis ermite\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 14 d\u00e9cembre en Orient[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Oc\u00e9an (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Nicom\u00e9die en Bithynie (Asie Mineure).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Richarde de Souabe (\u2020 vers 903) - ou \u00ab\u00a0Richarde d'Andlau\u00a0\u00bb -, imp\u00e9ratrice germanique, \u00e9pouse r\u00e9pudi\u00e9e de Charles le Gros, devenue moniale \u00e0 Andlau en Alsace.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Romylos (\u2020 1381), n\u00e9 \u00e0 Binine en Bulgarie, asc\u00e8te successivement en Gr\u00e8ce, en Albanie et en Serbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Senier (\u2020 vers 573) - ou \u00ab\u00a0Senere\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Senerus\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0S\u00e9nateur\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque d'Avranches et de Coutances en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"David Okelo et Gildas Irwa (\u2020 1918), bienheureux, martyrs \u00e0 Paimol, en Ouganda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Dominique Trach Doai (\u2020 vers 1843), pr\u00eatre dominicain et martyr \u00e0 Nam Dinh, au Tonkin, sous l\u2019empereur Minh Mang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Joseph de Copertino (1603 - 1663), franciscain apulien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Joseph Kut (\u2020 1942), bienheureux, pr\u00eatre polonais et martyr des nazis \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Huit martyrs espagnols de la guerre civile d'Espagne (\u2020 1936), bienheureux\u00a0: Charles Era\u00f1a Guruceta \u00e0 Ciudad Real (\u00b0 1884)\u00a0; Ferdinand Garcia Sendra et Joseph Garcia Mas, pr\u00e8s de Gandia\u00a0; Ambroise (Sauveur Chulia Ferrandis), Valentin (Vincent Jaunzaras Gomez), Fran\u00e7ois (Juste Lerma Martinez), Richard (Joseph Lopez Mora) et Modeste (Vincent Gay Zarzo), bienheureux, cinq membres du Tiers-Ordre de Saint-Fran\u00e7ois, \u00e0 Montserrat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Ariane et ses variantes\u00a0: Arian, Ariana\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Oc\u00e9ane, Ocean, Oc\u00e9ana, Oceana, Oc\u00e9ania, Oceania, Ok\u00e9anos, Okeanos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Froid \u00e0 la sainte Nad\u00e8ge annonce pour bient\u00f4t la neige.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Froid \u00e0 la Saint-Joseph, annonce pour bient\u00f4t la neige.\u00a0\u00bb[10] (\u00e0 diff\u00e9rencier de la saint-Joseph des 19 mars)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-septi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Dix-Huit-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"18 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"18 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"18 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 18 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_septembre","date_clean":"18 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e europ\u00e9enne de la psychomotricit\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2016 par le Forum Europ\u00e9en de la Psychomotricit\u00e9[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e du transport public[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Saint-Christophe-et-Ni\u00e9v\u00e8s\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: apparition de la Vierge Marie le 19 septembre 1846 \u00e0 Notre-Dame de La Salette ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Alonso de Orozco (1500 - 1591), n\u00e9 \u00e0 Oropesa, pr\u00e8s de Tol\u00e8de, en Espagne, religieux augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Arnoul de Gap (\u2020 vers 1078) - ou \u00ab\u00a0Arnoux\u00a0\u00bb -, n\u00e9 \u00e0 Vend\u00f4me, \u00e9v\u00eaque de Gap.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Constance (\u2020 354), princesse romaine, fille de saint Constantin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Go\u00ebri (\u2020 647), 30e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Metz et patron de la ville d'\u00c9pinal[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"(Saint) Janvier (de B\u00e9n\u00e9vent) (\u2020 305), \u00e9v\u00eaque de B\u00e9n\u00e9vent martyr \u00e0 Pouzzoles et aux reliques miraculeuses en l'\u00e9glise \u00e9ponyme de Naples en Italie[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marien de Combraille (Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite en Combrailles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Th\u00e9odore de Cantorb\u00e9ry (\u2020 690), archev\u00eaque anglais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Charles Hyon Song-mun (\u2020 1846), martyr en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9milie de Rodat (\u2020 1852), fondatrice des S\u0153urs de la Sainte-Famille de Villefranche-de-Rouergue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Sezny (VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Sezni\u00a0\u00bb -, moine irlandais venu \u00e9vang\u00e9liser la Bretagne (actuelle(s) \u00eele(s) britannique(s)), avec saint Patrick.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Th\u00e9odore (\u2020 1299), prince de Iaroslav ou de Smolensk, moine avec ses fils, David et Constantin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Go\u00ebry et sa variante Go\u00e9ric, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Janvier\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marien\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Riware et ses d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Revarai, Rivoar\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"International Talk Like a Pirate Day (ITLAPD) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e internationale du parler pirate\u00a0\u00bb en fran\u00e7ais[16], f\u00eate parodique \u00e9mergente d'origine am\u00e9ricaine o\u00f9 tout le monde est invit\u00e9 \u00e0 parler comme des pirates du XVIIe\u00a0si\u00e8cle suppos\u00e9ment (invent\u00e9e en 1995 par les deux Am\u00e9ricains \"mordus\" de piraterie John Baur alias \u00ab\u00a0Ol\u2019 Chum Bucket\u00a0\u00bb et Mark Summers dit \u00ab\u00a0Cap\u2019n\u2019 Slappy\u00a0\u00bb[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Sainte-\u00c9milie, luzerne \u00e0 pleine faucille.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Janvier, les chrysanth\u00e8mes repoussent du pied.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui s\u00e8me \u00e0 la Saint-Janvier, de l'an r\u00e9colte le premier.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-huiti\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Dix-Neuf-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"19 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"19 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 19 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_septembre","date_clean":"19 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nations unies}\u00a0: journ\u00e9e internationale du sport universitaire adopt\u00e9e par l'UNESCO en novembre 2015[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"N\u00e9pal\u00a0: f\u00eate nationale de cette nouvelle R\u00e9publique depuis 2008.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Oss\u00e9tie du Sud\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance (reconnaissance internationale partielle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: journ\u00e9e de la jeunesse nationale[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eus\u00e9bie (\u2020 731), abbesse \u00e0 Marseille en Provence, martyre avec quarante moniales par la main des Sarrazins \u00e0 Saint-Cyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eustache de Rome (\u2020 vers 117 ou 118) - ou \u00ab\u00a0Eusthate\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Eustathe\u00a0\u00bb -, martyr avec son \u00e9pouse sainte Th\u00e9opistie de Rome, et leurs fils Agapet de Rome et Th\u00e9ophiste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eustathe de Thessalonique (\u2020 1194) - ou \u00ab\u00a0Eustathe de Constantinople\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Eustache\u00a0\u00bb -, n\u00e9 \u00e0 Constantinople, diacre de Sainte-Sophie o\u00f9 il fut surnomm\u00e9 \u00ab\u00a0ma\u00eetre des rh\u00e9teurs\u00a0\u00bb, archev\u00eaque de Thessalonique en Mac\u00e9doine de l'\u00c9g\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hilarion (\u2020 1804), n\u00e9 en Cr\u00e8te \u00e0 H\u00e9raklion, moine martyr \u00e0 Constantinople, par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hypace - ou \u00ab\u00a0Hypatios\u00a0\u00bb - et Andr\u00e9 de Xirolophi (\u2020 entre 726 et 741), respectivement \u00e9v\u00eaque et pr\u00eatre, natifs de Lydie, martyrs \u00e0 Constantinople sous L\u00e9on III l'Isaurien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean le Th\u00e9ophore (Xe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Jean de Cr\u00eate\u00a0\u00bb -, asc\u00e8te en Cr\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean d'\u00c9gypte (\u2020 295 ou 310\u00a0?), et ses quarante compagnons, morts par le glaive sous Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Michel Ier de Kiev (\u2020 1245 ou 1246) - ou \u00ab\u00a0Michel de Tchernigov\u00a0\u00bb -, prince de Tchernigov, Novgorod et Kiev, martyr en Russie par la main des Tatars, avec Th\u00e9odore son conseiller.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Andr\u00e9 Kim Taegon (\u2020 1848), et ses compagnons, martyrs de Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Davy de Londres (\u2020 1537), diacre chartreux, martyr \u00e0 Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fauste (\u2020 308), ras\u00e9e et suspendue par son p\u00e8re ensuite repenti, saint \u00c9vilase.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fran\u00e7ois de Posadas (1644 - 1713), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Cordoue, pr\u00eatre de l\u2019ordre des Pr\u00eacheurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jean-Charles Cornay (1809 - 1837), n\u00e9 \u00e0 Loudun dans la Vienne, missionnaire au Tonkin, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jos\u00e9 Maria de Yermo y Parres (1851 - 1904), fondateur de la Congr\u00e9gation des Servantes du Sacr\u00e9 C\u0153ur de J\u00e9sus[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se de Saint Joseph (1855 - 1938), bienheureuse, s\u0153ur fondatrice des Carm\u00e9lites du Divin c\u0153ur de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Thomas Johnson (\u2020 1537), moine, et ses compagnons, bienheureux, pr\u00eatres chartreux, martyrs en Angleterre sous Henry VIII.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Socrate et Denys\/Denis de Perg\u00e9 (IIe\u00a0si\u00e8cle), bourreaux repentis de saint Th\u00e9odore de Thrace et de saint Philippe\/Pausilippe, martyris\u00e9s \u00e0 Perg\u00e9, en Pamphylie, au sud de l'actuelle Turquie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Materne (IIe\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tre en Gaule belgique et en Rh\u00e9nanie (les Paterne et leurs variantes quelques jours avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Egat et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Agapet, Agapit, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Davy (les David \u00e9tant davantage \u00e0 l'honneur les 29 d\u00e9cembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Eustache,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gwenlaouen et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Gwenllaouen etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Kim (cf. Andr\u00e9 Kim supra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Gel\u00e9e blanche de Saint-Eustache, grossit le raisin qui tache.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour Saint-Agapit, si tu ne veux pas suer enl\u00e8ve tes habits.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer][14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-neuvi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"20 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"20 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"20 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 20 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_septembre","date_clean":"20 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de la paix[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la maladie d'Alzheimer[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Arm\u00e9nie\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de l'Union sovi\u00e9tique en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Belize\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1981.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: journ\u00e9e nationale de l\u2019arbre[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Malte\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1964.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"N\u00e9opaganisme\u00a0: Mabon dans la roue de l'ann\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9glise orthodoxe\u00a0: f\u00eate de la Nativit\u00e9 ou Th\u00e9otokos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Alexandre d'Avelino (\u2020 154), \u00e9v\u00eaque d'Avelino, martyr sur la via Claudienne pr\u00e8s de Rome, sous Antonin le Pieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cadoc (\u2020 154 ou VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Cado(u)\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Cadoc\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Catuod\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Catocou\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Cazout\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Cadochus\u00a0\u00bb -, ermite en Bretagne et martyr \u00e0 Bannaventa\u00a0(en) (Weedon) dans le comt\u00e9 de Northampton en Angleterre, patron de Llancarfan pr\u00e8s de Cardiff o\u00f9 il aurait fond\u00e9 une abbaye.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Castor d'Apt (\u2020 419) - ou \u00ab\u00a0Castor de N\u00eemes\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Castr\u00e9\u00a0\u00bb en proven\u00e7al ou \u00ab\u00a0Castorius\u00a0\u00bb en latin -, originaire de N\u00eemes, abb\u00e9 de Mananque, puis \u00e9v\u00eaque d'Apt en Provence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"D\u00e9borah (XIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.) - ou \u00ab\u00a0D\u00e9bora\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Dvora\u00a0\u00bb -, personnage biblique de l'Ancien Testament, proph\u00e9tesse et Juge d'Isra\u00ebl.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eus\u00e8be de Gaza, Nestabe et Z\u00e9non, fr\u00e8res, ainsi que Nestor et Boussiris (\u2020 entre 360 et 363), martyrs \u00e0 Gaza en Palestine sous Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"G\u00e9rulphe de M\u00e9rendr\u00e9e (\u2020 vers 746), adolescent assassin\u00e9 par son oncle, patron de la ville de Drongen pr\u00e8s de Gand en Flandre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gr\u00e9goire de Tallard (\u2020 404), \u00e9v\u00eaque d'Amnice, en Grande Arm\u00e9nie, devenu p\u00e8lerin et \u00e9vang\u00e9lisateur dans les Alpes du Sud, mort et v\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Tallard en Dauphin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Iphig\u00e9nie, princesse \u00e9thiopienne convertie par Matthieu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jonas (IXe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. voire VIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. environ, malgr\u00e9 les deux Livres bibliques le mentionnant qui pourraient dater quant \u00e0 eux des VIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. pour le Deuxi\u00e8me Livre des  Rois et IXe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. voire IVe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. pour le Livre de Jonas[11]), un des douze petits proph\u00e8tes de l'Ancien Testament biblique qui aurait \u00e9t\u00e9 temporairement aval\u00e9 vivant par un monstre marin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Matthieu (\u2020\u00a0?), ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste\u00a0; date occidentale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fran\u00e7ois Jaccard et Thomas Tran Van Thien (\u2020 1838), martyrs au Vietnam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Castor,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"D\u00e9borah et ses variantes et diminutifs\u00a0: Deborah, Debbie, Debby, Debora, Deborha, Deborrah, Debra(h), D\u00e9bra(h).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"G\u00e9rulf et sa variante G\u00e9rulphe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Jonas et ses variantes\u00a0: Yoni, Younes, Youn\u00e8s, Youness, Younesse, Younous, Younouss, Younousse, Yunus\u00a0; et la forme f\u00e9minine Yona (Colombe comme au masculin francophone contemporain).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Levi, autre (pr\u00e9)nom \u00e9vang\u00e9lique chronique de Saint Matthieu dans les \u00e9critures, bien que publicain plut\u00f4t que pr\u00eatre de m\u00e9tier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mazhe, Mah\u00e9, Maheu, M\u00e9heu(t), M\u00e9hieu, Mazhev, Mazheva, Mazhevenn (cf. Mat(t)hieu ci-avant, T(h)\u00e9o, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Matthieu, cueille le raisin si tu veux.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Mathieu, les jours sont \u00e9gaux aux nuits, dans leur cours.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Matthieu, s'il fait bleu, c'est qu'il fait beau, pr\u00e9pare tes tonneaux.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-Matthieu, l'automne remplace l'\u00e9t\u00e9.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la Saint-Matthieu, fais coucher tes vaches et tes b\u0153ufs.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand vient Matthieu, les vierges, adieu.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire][15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand vient Saint-Matthieu, le pinson (ou l'\u00e9t\u00e9) fait ses adieux.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si Matthieu pleure au lieu de rire, le vin en vinaigre vire.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: trenti\u00e8me et avant-dernier jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent la date du jour sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Vingt-et-Un-Septembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"21 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"21 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"21 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 21 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_septembre","date_clean":"21 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale\u00a0: journ\u00e9e sans voiture[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du mime\u00a0(en) en rapport avec la mort du mime Marcel Marceau ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de sensibilisation \u00e0 la leuc\u00e9mie my\u00e9lo\u00efde chronique[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"OneWebDay au cours duquel les utilisateurs du World Wide Web sont invit\u00e9s \u00e0 montrer comment Internet affecte leurs vies.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Bulgarie\u00a0: jour de l'ind\u00e9pendance c\u00e9l\u00e9brant la sienne d'abord vis-\u00e0-vis de l'Empire ottoman en 1908[13] (voir 6 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: journ\u00e9e des femmes d'affaires\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mali\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant son ind\u00e9pendance politique d'abord vis-\u00e0-vis de la France en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mouvements issus du mormonisme\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration de la rencontre de Joseph Smith avec un messager c\u00e9leste nomm\u00e9 Moroni.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Florent d'Anjou (Ve\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"L\u00f4 de Coutances (\u2020 vers 568), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Phocas de Sinope \/ Phocas le jardinier voire Phocas d'Antioche, \u2020 117 \/ ca. 303 \/ vers 520), martyr reconnu saint par les \u00c9glises catholiques romaine et orthodoxes, possible fusion de trois Saint(s) Phocas dont au plus t\u00f4t jardinier puis \u00e9v\u00eaque \u00e0 Sinope en Turquie c\u00f4ti\u00e8re actuelle, martyr sous l'empereur et conqu\u00e9rant romain Trajan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Maurice d'Agaune (\u2020 290), martyr \u00e0 Martigny, en Suisse, avec ses compagnons de la l\u00e9gion th\u00e9baine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Amadou,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Emeran et ses variantes tout autant bretonnes\u00a0: Emmerane, Emmeranne, Emmeran, etc. (cf. 15 janvier\u00a0?),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Phocas (voir aussi 23 juillet & 5 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Maurice, clair temps annonce temp\u00eate et vent.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Le beau temps \u00e0 la Saint-Maurice est pr\u00e9sage de temp\u00eate en hiver.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e8me tes pois \u00e0 la Saint-Maurice, tu en auras \u00e0 ton caprice.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Le lendemain de Saint-Matthieu, tu s\u00e8mes, je s\u00e8me.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: trente-et-uni\u00e8me et dernier jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Deux-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"au refrain syncop\u00e9 \"Le vingt(e)-deux septembre je m'en fous\" par Georges Brassens[18],[19].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"22 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"22 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"22 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 22 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_septembre","date_clean":"22 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des langues des signes\u00a0(en) adopt\u00e9e par l\u2019ONU le 14 novembre 2017[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e de la bisexualit\u00e9 n\u00e9e de l\u2019initiative de trois militants bisexuels am\u00e9ricains en 1999.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Arabie saoudite\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'unification du royaume en 1932 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda de la primavera, de la amistad y de la juventud \/ \u00ab\u00a0jour du printemps, de l'amiti\u00e9 et de la jeunesse\u00a0\u00bb[6] peut-\u00eatre en r\u00e9f\u00e9rence notamment \u00e0 l'ancien printemps inca ou autre(s) pr\u00e9colombien et pr\u00e9-pizar(r)ien en cette partie d'h\u00e9misph\u00e8re sud terrestre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Porto Rico\u00a0: grito de Lares \/ \u00ab\u00a0r\u00e9volte de Lares\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9glise orthodoxe (chr\u00e9tienne)\u00a0:\nnouvel an dans plusieurs calendriers provinciaux ou locaux se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l'anniversaire de naissance du premier empereur romain Auguste ci-avant J.-C..\nvoire \u00e0 la conception du futur saint Jean-(le)-Baptiste \/ Baptiseur et Pr\u00e9curseur aux dates r\u00e9elles plus incertaines (voir par exemple 24 juin gr\u00e9gorien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pio de Pietrelcina (1887 - 1968), saint italien plus connu sous le nom de Padre Pio (d\u00e9c\u00e8s supra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Constant d'Anc\u00f4ne (Ve\u00a0si\u00e8cle), sacristain de l'\u00e9glise Saint-\u00c9tienne d'Anc\u00f4ne, vivant modestement et accomplissant des miracles, dont l'un d'eux ainsi relat\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0il mit de l'eau dans ses lampes d'autel o\u00f9 il n'y avait plus d'huile et \u00e0 sa pri\u00e8re, les m\u00e8ches br\u00fbl\u00e8rent\u00a0\u00bb. Ses reliques sont v\u00e9n\u00e9r\u00e9es \u00e0 Venise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lin (\u2020 76), deuxi\u00e8me pape, dont la p\u00e9riode d'exercice est estim\u00e9e \u00e0 la p\u00e9riode de 67 \u00e0 76.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne Duglioli (1472 - 1520), bienheureuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Innocent de Moscou (\u2020 1879), \u00e9v\u00eaque ap\u00f4tre de l'Am\u00e9rique du Nord et de la Sib\u00e9rie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lin et sa variante italienne ou espagnole Lino (cf. Angelino, Angiolino, Angelin etc.)\u00a0; leurs  formes f\u00e9minines\u00a0: Lina, Line, Linette, Lyne, Lynett(e) etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Solen et ses variantes plus ou moins bretonnes aussi\u00a0: Solena, Sol\u00e8ne, Solenn, Solin, Soline, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Lin, fais rouir le lin.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: premier jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Trois-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"23 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"23 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"23 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 23 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_septembre","date_clean":"23 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre les brevets logiciels[5][r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Afrique du Sud\u00a0: journ\u00e9e du patrimoine c\u00e9l\u00e9brant le patrimoine culturel de tous les peuples d'Afrique du Sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Barcelone, Catalogne (Espagne)\u00a0: la Merc\u00e8 (voir Mercedes infra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Guin\u00e9e-Bissau\u00a0: f\u00eate nationale de l'anniversaire de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Portugal ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: f\u00eate de la citoyennet\u00e9 (voir \u00e9v\u00e9nement supra  de 1853).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"G\u00e9rard de Csanad (\u2020\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Pacifique de San Severino (\u2020\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Anatole (Ier\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Anathlon\u00a0\u00bb -, aurait \u00e9t\u00e9 le premier \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Th\u00e8cle d'Iconium (\u2020\u00a0?) - ou \u00ab\u00a0Th\u00e8cle de Maaloula\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Notre-Dame de Walsingham, f\u00eate en Angleterre, particuli\u00e8rement dans le sanctuaire de Walsingham[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Silouane de l'Athos (\u2020 1938).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Th\u00e8cle, Tekl et la variante f\u00e9minine Tekla [T\u00e9kla] de ce dernier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Maogad et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Maelgant, Malgauld (voir encore les Margaud par exemple les 16 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Mercedes\u00a0(en) et ses variantes voire diminutifs\u00a0: Merced, Mercede, Mercedez, Merche (prononcer [Mertch\u00e9])\u00a0; Dolor\u00e8s, Yoyes et leurs variantes plut\u00f4t \u00e0 l'honneur les 15 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-G\u00e9rard, les noix sont m\u00fbres pour toi et pour moi.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-G\u00e9rard, du vin fait bon marc.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: deuxi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Quatre-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"24 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"24 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"24 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 24 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_septembre","date_clean":"24 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale d'hommage aux harkis et aux autres membres des formations suppl\u00e9tives des arm\u00e9es fran\u00e7aises[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Mozambique\u00a0: jour des forces arm\u00e9es[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aunaire d'Auxerre (\u2020 605) - ou \u00ab\u00a0Anachaire\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Aunachaire\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque d'Auxerre en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"C\u00e9olfrid (642 - 716) - ou \u00ab\u00a0Ceolfrid\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Ceolfrith\u00a0\u00bb -, moine b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Gilling puis \u00e0 Riponde, abb\u00e9 \u00e0 Wearmouth en Angleterre, mort \u00e0 Langres en Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"D\u00e9fendant (\u2020 vers 290), et ses compagnons de la L\u00e9gion th\u00e9b\u00e9enne, martyrs \u00e0 Marseille en Provence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ermenfroy (\u2020 670) - ou \u00ab\u00a0Ermenfroi\u00a0\u00bb -, chancelier du roi Clotaire II, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de Cusance en Franche-Comt\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Firmin d'Amiens (IIIe\u00a0si\u00e8cle ou IVe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Firmin de Pampelune\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Fermin\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Firminius\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque d'Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aur\u00e9lie et N\u00e9om\u00e9sie (? \u2020), s\u0153urs n\u00e9es en Asie mineure, vierges l\u00e9gendaires qui auraient \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 l'attaque des Sarrazins \u00e0 Capoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cl\u00e9ophas (Ier\u00a0si\u00e8cle), un des deux disciples du Christ, au bourg d'Emma\u00fcs, et l'un de ses soixante-douze disciples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hermann Contract (\u2020 1054), moine savant du monast\u00e8re de Reichenau, bienheureux,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Nicolas de Flue (1417 - 1487), ermite suisse, patron de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Serge de Radon\u00e8ge (\u2020 1392), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) fondateur du monast\u00e8re de la Trinit\u00e9-Saint-Serge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aur\u00e9lie (f\u00eate locale) et des variantes\u00a0: Aure, Aur\u00e8le, Aurelia, Aur\u00e9lia, Aureliana, Aur\u00e9liane, Aur\u00e9lianne, Aurelio, Aur\u00e9ly, Aur\u00e9lya, Zarrina (en tadjik), etc. (voir 15 octobre, les Aur\u00e8le les 20 juillet ou les Aub\u00e9rie et variantes les 21 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Cl\u00e9ophas et une forme f\u00e9minine Cl\u00e9oph\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Firmin et une forme f\u00e9minine Firmine (voir traditions et f\u00eates de d\u00e9but juillet ci-apr\u00e8s\u00a0; et d'autre(s) Firmin(e) les 11 octobre et 24 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Sol\u00e8ne et ses variantes dont des bretonnes\u00a0: Solen(n), Solenna, Solenne, Soline (voir 23 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Prince.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"F\u00eates de rues de la San Fermin avanc\u00e9es aux 6 au 8 juillet \u00e0 Pampelune (Navarre voire Pays basque, Espagne) ou Amiens (Picardie, Hauts-de-France, toujours en Europe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Firmin, on attrape les mouches \u00e0 la main.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Firmin, l'hiver est en chemin.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Firmin, les beaux jours rebroussent chemin.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Firmin, bois pas trop de vin.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Firmin, les bl\u00e9s battent au vent.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: troisi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Cinq-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"25 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"25 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"25 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 25 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_septembre","date_clean":"25 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la contraception[8],[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Union europ\u00e9enne\u00a0: journ\u00e9e europ\u00e9enne des langues[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Amant (\u2020 vers 600) - ou \u00ab\u00a0Amance\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Amantius\u00a0\u00bb -, pr\u00eatre et saint patron de Citt\u00e0 di Castello en Ombrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eus\u00e8be de Bologne (\u2020 vers 400), \u00e9v\u00eaque de Bologne, ami de saint Ambroise de Milan, qui lutta contre l'arianisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Agathe Chon Kyong-hyob (\u2020 1839), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Catherine Yi (\u2020 1839), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"C\u00e9ran (VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Paris, l'un des soixante-dix-huit \u00e9v\u00eaques francs qui prirent part au concile de Paris, en 614.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Colombe Kim Hyo-im (\u2020 1839), la\u00efque chr\u00e9tienne cor\u00e9enne, martyre, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"C\u00f4me et Damien (\u2020 vers 287 ou 303), martyrs, saints patrons des chirurgiens et pharmaciens (et non pas des m\u00e9decins comme Saint Luc des 18 octobre\u00a0; voir aussi Saint Pierre-Damien les 21 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00c9tienne de Rossano (\u2020 1001), moine \u00e0 Ga\u00ebte dans le Latium, compagnon de saint Nil le Jeune.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gaspar Stanggasinger (\u2020 1899), bienheureux, pr\u00eatre de la Congr\u00e9gation du Tr\u00e8s Saint R\u00e9dempteur (r\u00e9demptoristes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Juliette Kim (\u2020 1839), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Louis Tezza (\u2020 1923), bienheureux, pr\u00eatre religieux camillien, et fondateur de la Congr\u00e9gation des Filles de Saint-Camille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lucie de Caltagirone (\u2020 vers 1400), religieuse clarisse du Tiers-Ordre r\u00e9gulier de Saint-Fran\u00e7ois, \u00e0 Salerne, en Campanie, Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lucie Kim (\u2020 1839), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Madeleine Cho (\u2020 1839), la\u00efque cor\u00e9enne, martyre, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Madeleine Pak Pong-son (1796-1839), martyre cor\u00e9enne, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Perp\u00e9tue Hong Kum-ju (1804-1839), martyre cor\u00e9enne, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"C\u00f4me et ses variantes\u00a0: Cosimo, Cosma, Cosme, Cosmin et Cosmo\u00a0; la forme f\u00e9minine\u00a0: Cosima (voir les Pac\u00f4me les 9 mai)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Damien et ses variantes\u00a0: Damian, Damiano, Damiens, Damon\u00a0; leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Damia, Damiana, Dami\u00e8ne, Damienne et Damya (voire les 21 f\u00e9vrier aux Pierre-Damien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Charles (au Canada) et ses variants\u00a0: Carlo, Carlos, Charl\u00e8ne, Charley, Charlez, Charlie, Charline, Charlot, Charly, Karl, Karol, etc. (voir les 4 novembre ou 17 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Eus\u00e8be, Eusebius, Eus\u00e9bius, Euzebios, Euz\u00e9bios (et les 14 et 17 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Justina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-C\u00f4me et Saint-Damien, on trouve des noix plein les chemins.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Priez Saint-C\u00f4me et Saint-Damien, vous vous porterez toujours bien\u00a0!\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quatri\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Six-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"26 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"26 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"26 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 26 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_septembre","date_clean":"26 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Organisation mondiale du tourisme\u00a0: Journ\u00e9e mondiale du tourisme[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Communaut\u00e9 fran\u00e7aise de Belgique (Belgique)\u00a0: f\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ad\u00e9rit [IIe et \/ ou IIIe\u00a0si\u00e8cle(s)] -ou \u00ab\u00a0Aderit, Adhentus, Adh\u00e9rit, Adherit, Abd\u00e9ritus, Abderitus, Adheritus\u00a0(en), Adheritus z Ravenny\u00a0(cs), Adh\u00e9ry\u00a0\u00bb, etc.-, d'origine et de naissance grecques, deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Ravenne en \u00c9milie-Romagne et Italie o\u00f9 il succ\u00e9da \u00e0 Saint Apollinaire de Ravenne (Ier\u00a0si\u00e8cle) et dont des reliques sont v\u00e9n\u00e9r\u00e9es aussi dans une basilique b\u00e9n\u00e9dictine de Saint-Apollinaire in Classe pr\u00e8s de Ravenne[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Adolphe de Cordoue - ou \u00ab\u00a0Adulphe\u00a0\u00bb -, et Jean (\u2020 852), fr\u00e8res, martyrs par la main des musulmans \u00e0 Cordoue en Andalousie, sous l\u2019\u00e9mir Abd ar-Rahman II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Bonfils de Foligno (\u2020 vers 1115), moine et abb\u00e9 du monast\u00e8re Notre-Dame \u00e0 Storace, \u00e9v\u00eaque de Foligno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Callistrate de Carthage (\u2020 288), Gymnasios et leurs quarante-huit compagnons, soldats martyrs sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Elz\u00e9ar de Sabran (\u2020 1323), et la bienheureuse Delphine de Sabran, son \u00e9pouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Florentin (\u2020 406), avec Hilaire ou Hilier et Aphrodise, martyrs pr\u00e8s de Br\u00e9mur au dioc\u00e8se de Dijon en Bourgogne, peut \u00eatre par la main des Vandales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Hiltrude (\u2020 785 ou IXe\u00a0si\u00e8cle), moniale, vierge \u00e0 Liessies en Hainaut, au dioc\u00e8se de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Laurent de Ripafratta (\u2020 1456) dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Vincent de Paul (\u2020 1660), fondateur des S\u0153urs de saint Vincent de Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Anthime l'Ib\u00e8re (\u2020 1716), m\u00e9tropolite de l\u2019Hongro-Valachie, martyr par la main des musulmans en Roumanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aquiline de Zangliv\u00e9ri(on) (\u2020 1764) - ou \u00ab\u00a0Aquilina\u00a0\u00bb -, originaire de Chalcidique, martyris\u00e9e par les Turcs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Sabas de Solovski (\u2020 1435), moine cofontateur du monast\u00e8re de Solovki dans la mer Blanche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Adh\u00e9rit et ses variantes ci-avant\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Hiltrude.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Vincent-de-Paul trouble, met du vin dans la gourde.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Vincent, prends ton temps.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: cinqui\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Sept-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"27 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"27 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"27 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 27 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_septembre","date_clean":"27 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la rage c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le jour de la mort de Louis Pasteur ci-avant.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Philippines\u00a0: journ\u00e9e nationale d'unit\u00e9 contre la pornographie enfantine.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ta\u00efwan\u00a0: f\u00eate des professeurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Tch\u00e9quie\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant le jour de la mort martyre de saint Venceslas (supra & infra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fauste (v. 410 - v. 495) - ou \u00ab\u00a0Faustus\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Riez, abb\u00e9 de L\u00e9rins, n\u00e9 en Grande-Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Alkison (VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Nicopolis (aujourd'hui Pr\u00e9v\u00e9za) en \u00c9pire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Venceslas Ier (907 - 929), fils d'une pa\u00efenne, Dragomire, \u00e9duqu\u00e9 par sa grand-m\u00e8re sainte Ludmilla, duc de Boh\u00eame, assassin\u00e9 par son fr\u00e8re Bodeslas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Simon de Rojas (1552-1626), trinitaire espagnol, surnomm\u00e9 le fr\u00e8re Ave Maria.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Saint Lorenzo Ruiz (Laurent Ruiz), martyr philippin, bien que d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur Terre un 29 septembre (1637).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Eustochium,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Exup\u00e8re,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Fauste (pr\u00e9nom \u00e9pic\u00e8ne) et ses variantes masculines\u00a0: Faust et Faustin (?), Fausto\u00a0; leurs variantes f\u00e9minines\u00a0: Fausta, Faustine, Faustina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Konan et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Conan, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Lucas et ses autres formes\u00a0: Luca, Lucca, Lucka, Luckas, Luka et Lukas (voir aussi Luc les 18 octobre, Lucien les 8 janvier etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Francis (pourtant le 4 octobre notamment \/ Saint-Vencis\u00a0?), tout fruit est exquis.\u00a0\u00bb[6]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: sixi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Huit-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"28 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"28 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"28 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 28 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_septembre","date_clean":"28 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9\u00a0: journ\u00e9e mondiale du c\u0153ur[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del inventor \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des inventeurs\u00a0\u00bb \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de la naissance en 1899 ci-avant de l'inventeur du stylo \u00e0 bille L\u00e1szl\u00f3 Bir\u00f3.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Normandie (France)\u00a0: f\u00eate des Normands, Saint Michel \u00e9tant le saint patron des Normands et le Mont-Saint-Michel \u00e9tant dans une grande baie normando-bretonne du Massif armoricain, administrativement en Normandie et symbole en logo du d\u00e9partement de la Manche, le 29 septembre a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 comme f\u00eate du peuple normand de France et de la Normandie[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Oss\u00e9tie du Sud (G\u00e9orgie)\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Outre des traditions et dictons ci-apr\u00e8s li\u00e9s aux trois saints archanges (voir aussi f\u00eate des saints anges gardiens deux jours apr\u00e8s les 1er octobre\u00a0; et f\u00eate de tous les saints morts et vifs un mois plus tard les 1er novembre et alentour, 31 octobre pour revenants & 2 novembre pour morts\/d\u00e9funts\/d\u00e9c\u00e9d\u00e9s),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aussi dans le christianisme\u00a0:\nla Saint-Michel est la f\u00eate des parachutistes et des naturistes, dont l'archange saint Michel est le saint patron.\nAngleterre, Pays de Galles ou Serbie\u00a0: Michaelmas, l'un des quatre Quarter Days\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gabriel, un des trois archanges cit\u00e9s par la Bible, le \u00ab\u00a0h\u00e9raut\/messager de Dieu\u00a0\u00bb, tel l'antique Herm\u00e8s\/Mercure, qui apparut \u00e0 Daniel, puis annon\u00e7a \u00e0 Zacharie que son \u00e9pouse \u00c9lisabeth, qui avait pass\u00e9 l'\u00e2ge d'avoir un enfant, enfanterait de Jean-Baptiste, puis \u00e0 Marie encore vierge qu'elle enfanterait du Sauveur, puis, sous le nom arabophone de Djibril, au proph\u00e8te Mahomet qu'il \u00ab\u00a0enfanterait\u00a0\u00bb du Coran et de l'Islam...","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Michel, archange de la th\u00e9ologie jud\u00e9o-chr\u00e9tienne, qui serait apparu (\u00e0 l'image de Dieu\u00a0?), avec sainte Marguerite et sainte Catherine d'Alexandrie, \u00e0 la jeune \u00ab\u00a0voyante\u00a0\u00bb Jeanne d'Arc, \u00e0 Domr\u00e9my.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Rapha\u00ebl, archange qui prit forme humaine pour gu\u00e9rir la c\u00e9cit\u00e9 du p\u00e8re de Tobie et le conduire, lui et son \u00e9pouse Sara, jusqu'\u00e0 Rag\u00e8s, au pays des M\u00e8des.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Rhipsim\u00e9 et Ga\u00efenne d'Arm\u00e9nie (IVe\u00a0si\u00e8cle), martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"ses formes f\u00e9minines\u00a0: Mich\u00e8le et Michelle\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"et leurs variantes\u00a0: Micha\u00ebl, Michael (\u00e9pic\u00e8ne), Mike, Michaela, Michaella, Michao, Michau, Michelet, Michelin, Micheline, Miche-Miche, Micheou, Michette, Michou, Mikael, Mika\u00ebl, Mikaela, Mika\u00ebl(l)a, Mikaella, Mick, Mickael, Mickaela, Mickaella, Mickey, Mickie, Micky, Michou, Mischka, Mishka, Michka, Mihai, Miha\u00ef, Miha\u00efl, Miha\u00efla, Miha\u00eflla, Michelangelo, Michelangela, Michel-Ange, Michel-Angelo, Michel-Angela, Miguel, Michele, Mikel, Mikkel, Mitchell, Mitch, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Alaric\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Charlez et ses variantes autant bretonnes comme Charleza\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Gabriel, Gabriel(l)o, Djibril, Jibril et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Gabriela, Gabri\u00e8le, Gabriella, Gabrielle, Gabi(e), Gaby\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ga\u00efa et sa variante Ga\u00efane\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"aux Rapha\u00ebl et ses variantes orthographiques voire diminutifs\u00a0: Raf, Rafa\u00ebl, Rafa, Rapha\u00a0; et les f\u00e9minines\u00a0: Rafaela, Rafaella, Raphaela, Rapha\u00ebla, Raphaella, Rapha\u00eblla, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"La F\u00eate de la Saint-Michel marquait en Occident une date \u00e0 laquelle les fermiers et les m\u00e9tayers payaient leurs redevances apr\u00e8s leurs r\u00e9coltes. C\u2019est donc la date traditionnelle d'expiration des baux ruraux d\u2019o\u00f9 l'expression \u00e0 la Saint-Michel tout le monde d\u00e9m\u00e9nage, et d'o\u00f9 l'existence de multiples foires (de la) Saint-Michel h\u00e9riti\u00e8res des braderies associ\u00e9es \u00e0 ces d\u00e9m\u00e9nagements.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Le beau temps de la Saint-Michel se nomme parfois l'\u00ab\u00a0\u00e9t\u00e9 de la Saint-Michel\u00a0\u00bb, et m\u00eame parfois l'\u00e9t\u00e9 indien comme globalement entre Saint-Maurille des 13 septembre et Saint-Martin des 11 novembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Les beaux jours de fin septembre sont l'\u00e9t\u00e9 de Saint-Micheou.\u00a0\u00bb (dicton du Vivarais)[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de Saint-Michel sans orage, d'un hiver doux est le pr\u00e9sage.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si les hirondelles voient la Saint-Michel, l'hiver n'arrive qu'\u00e0 No\u00ebl.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre Saint-Michel et Saint-Fran\u00e7ois (4 octobre), prends ta vendange telle qu'elle est\u00a0; \u00e0 Saint-Denis (9 octobre), prends-la si elle y est encore.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Rapha\u00ebl, la chaleur monte au ciel.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: septi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Neuf-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"29 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"29 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"29 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 29 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_septembre","date_clean":"29 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la traduction[6],[7]  \u00e0 l'occasion de la Saint-J\u00e9r\u00f4me saint patron des traducteurs ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Arm\u00e9nie et ses diasporas\u00a0: f\u00eate patronale de Saint Krikor, Krekor \/ Gr\u00e9goire Ier l'Illuminateur ci-avant & -apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Botswana\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant l'ind\u00e9pendance du pays en 1966.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Sao Tom\u00e9-et-Principe\u00a0: jour comm\u00e9moratif de nationalisations \/ nacionaliza\u00e7\u00f5es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ours de Soleure (IIIe\u00a0si\u00e8cle), Ours de Soleure, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Gr\u00e9goire (\u2020 vers 335), Gr\u00e9goire \/ Krikor l'Illuminateur, ap\u00f4tre de l'Arm\u00e9nie ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Ismidon de Sassenage (\u2020 1115) \u00e9v\u00eaque de Die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"J\u00e9r\u00f4me (\u2020 420), traducteur de la Bible en latin (date occidentale), la Vulgate, Docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Honorius (\u2020 653), Honorius de Canterbury.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Michel (\u2020 992), Michel de Kiev, premier \u00e9v\u00eaque de la ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Honorius,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Krikor, Krekor voire Krikorian \/ Krekorian, Gr\u00e9goire et toutes leurs autres variantes linguistiques (voir d'ailleurs 3 septembre plus gr\u00e9gorien calendairement, par exemple, et Mgnr Gr\u00e9goire Pierre XX Ghabroyan \/ Krikor Bedros XX Ghabroyan r\u00e9cemment disparu).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Leri, Louri.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Aux Ours et ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Orso, Ursin(o), Ursula, Ursule, Ursulin(e\/a), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-J\u00e9r\u00f4me, hoche tes pommes.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-J\u00e9r\u00f4me venu, sors ta charrue.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: huiti\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Trente-Septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"30 septembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"30 septembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"30 septembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":"le 30 septembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_septembre","date_clean":"30 septembre","month_id":"09","format_date":"09\/septembre"}]