[{"event":"ONUSIDA \/ Nations unies\u00a0: journ\u00e9e \u00abz\u00e9ro discrimination\u00bb[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"OIPC\u00a0: journ\u00e9e internationale de la protection civile comm\u00e9morant la constitution de l\u2019Organisation internationale de la protection civile en 1972[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Self-injury Awareness Day\u00a0(en) \/ SIAD, journ\u00e9e de prise de conscience sur l'automutilation.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00celes Bal\u00e9ares (Espagne)\u00a0: D\u00eda de las Islas Baleares\u00a0(es) \/ jour des \u00eeles Bal\u00e9ares.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bosnie-et-Herz\u00e9govine\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance, la f\u00e9d\u00e9ration croato-bosniaque comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'ex-Yougoslavie \u00e0 la suite d'un r\u00e9f\u00e9rendum en 1992.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bulgarie\u00a0: Baba Marta et martenitsa \/ \u043c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 c\u00e9l\u00e9brant \u00e0 la fois l'arriv\u00e9e prochaine du printemps et les \"racines de la nation bulgare\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud (o\u00f9 journ\u00e9e f\u00e9ri\u00e9e) et Cor\u00e9e du Nord\u00a0: samiljeol \/ \uc0bc\uc77c\uc808, jour du mouvement d'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant le soul\u00e8vement de 1919 contre l'occupation japonaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: f\u00eate nationale du cochon \/ national pig day\u00a0(en) et share a smile-day \/ journ\u00e9e du sourire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pays de Galles (Royaume-Uni)\u00a0: f\u00eate de Saint David (de M\u00e9nevie, un autre que celui des 29 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Islande (Europe)\u00a0: bj\u00f3rdagurinn, bjordagur, jour de la bi\u00e8re ou Beer Day\u00a0(en) comm\u00e9morant la fin de 74\u00a0ann\u00e9es de prohibition de cette boisson en 1989.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Moldavie et Roumanie\u00a0: m\u0103r\u0163i\u015for, tradition proche de la martenitsa ci-avant de la Bulgarie voisine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Yap (Micron\u00e9sie en Oc\u00e9anie)\u00a0: Yap day, jour f\u00e9ri\u00e9 c\u00e9l\u00e9brant la culture traditionnelle dans l\u2019\u00c9tat insulaire de Yap dans l'oc\u00e9an Pacifique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: 4e ou 5e et dernier jour du mois intercalaire ayy\u00e1m-i-h\u00e1 consacr\u00e9 aux dons dans le calendrier bad\u012b\u02bf.  F\u00eate bouddhique nippone Shuni-e \u00e0 T\u014ddai-ji ici en 2007","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bouddhisme au Japon\u00a0: f\u00eate du puisage ou Shuni-e c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 T\u014ddai-ji (photographie ci-contre) et Nara du 1er au 14 mars.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0:\nancien jour de l'an romain (il est toujours d'usage de s'adresser des v\u0153ux \u00e0 cette date en Roumanie comme ci-avant, \u00c9tat \u00e0 dominante linguistique latine et religieuse chr\u00e9tienne orthodoxe plus longtemps rest\u00e9 fid\u00e8le au calendrier julien).\nRenouvellement du feu sacr\u00e9 de Rome (voir Vesta, en ses calendes de mars).\nMatronalia(e) \/ f\u00eate des m\u00e8res (matrones).\nFeriae Marti en l'honneur du dieu Mars (l'Ar\u00e8s grec), dieu de la guerre avant la reprise printani\u00e8re de diff\u00e9rents fronts militaires.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Abdalong (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Abondance (\u2020 269), L\u00e9on, Donat, Nic\u00e9phore et neuf autres, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Albin de Verceil\u00a0(it) (\u2020 451), \u00e9v\u00eaque de Verceil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Amant de Boixe (\u2020 680), ermite, son tombeau est \u00e0 l'origine de l'abbaye de Saint-Amant-de-Boixe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aubin d'Angers (\u2020 550), 10e \u00e9v\u00eaque d'Angers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"David de M\u00e9nevie (\u2020 601), solitaire dans l'\u00eele de Wight, archev\u00eaque et patron du Pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Domnine de Cyr\u00a0(en) (\u2020 450), p\u00e9nitente \u00e0 Cyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eudoxie d'H\u00e9liopolis (\u2020 114), prostitu\u00e9e repentie, martyre \u00e0 H\u00e9liopolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00e9lix III (\u2020 492), 48e pape de 483 \u00e0 492, d\u00e9fendit l'orthodoxie face au monophysisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Herm\u00e8s (\u2020 292) avec Gitt\u00e9e, Adrien, F\u00e9lix, Eunucule, janvier et vingt-et-un autre martyrs \u00e0 Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9on de Carentan (\u2020 890)n 2e \u00e9v\u00eaque de Bayonne, martyr avec ses fr\u00e8res, Gervais et Philippe \u00e0 Bayonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9on Luc de Corleone (\u2020 915), abb\u00e9 basilien \u00e0 Corleone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Monan\u00a0(en) (\u2020 870), archidiacre martyr \u00e0 St Andrews.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"N\u00e9on (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle) et Turbon, martyrs \u00e0 Langres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rudesinde de Celanova\u00a0(pt) (\u2020 977), abb\u00e9 de Saint Sauveur de Celanova\u00a0(es) et \u00e9v\u00eaque de Dume.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Silvius (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle) et ses compagnons, martyrs \u00e0 Rome, leurs reliques sont \u00e0 Anvers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Simplice (\u2020 477, 15e \u00e9v\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Siviard (\u2020 687), 5e abb\u00e9 du monast\u00e8re de Saint-Calais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Suitbert de Werth (\u2020 713), disciple de saint Willibrord, fondateur d'une abbaye \u00e0 Kaiserswerth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Agn\u00e8s Cao Guiying (\u2020 1856), jeune martyre chinoise, fusill\u00e9e \u00e0 30 ans dans la province du Guizhou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bonavita da Lugo\u00a0(it) (\u2020 1375), charron \u00e0 Lugo, franciscain de tiers-ordre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christophe de Milan\u00a0(it) (\u2020 1484), dominicain \u00e0 Taggia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jeanne-Marie Bonomo (\u2020 1670), b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Bassano del Grappa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Agapios (VIe\u00a0si\u00e8cle), moine, asc\u00e8te au mont Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Antonine (\u2020 305), vierge et martyre \u00e0 Nic\u00e9e en Bithynie sous Diocl\u00e9tien (f\u00eat\u00e9e les 4 mai par les catholiques).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean (XIVe\u00a0si\u00e8cle) \/ Jean Coucouz\u00e8le, moine, chantre et m\u00e9lode athonite\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi les 1er\u00a0octobre[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jonathan et ses variantes\u00a0: Jonathane, Jonathann, Yonatan, Yonathan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Suitbert et ses variantes Sultbert, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates du 1er mars en Europe du Sud-Est, comme d\u00e9but \"officiel\" ci-avant du nouvel an romain antique (ou du printemps m\u00e9t\u00e9orologique d'aujourd'hui).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"M\u00e9t\u00e9orologie empirique\u00a0: les trois premiers jours de mars appel\u00e9s \u00ab\u00a0jours de remarque\u00a0\u00bb \u00e9taient cens\u00e9s permettre de pr\u00e9sager du temps du printemps \u00e0 venir dans diff\u00e9rentes contr\u00e9es de l'h\u00e9misph\u00e8re nord comme en attestent certains des dictons d'o\u00efl voire d'oc suivants adapt\u00e9s en fran\u00e7ais actuel (voir des f\u00eates du 2 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Aubin c'est du vin, quand le buisson goutte au matin.\u00a0\u00bb[11] (adapt\u00e9 du gascon d'Aquitaine)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de la Saint-Aubin, coupe la queue \u00e0 ton poulain.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Lorsqu'au premier mars le printemps s'appr\u00eate, la couleuvre sort la t\u00eate.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Neige ou pluie de Saint-Aubin, ann\u00e9e sans paille ni grain.\u00a0\u00bb[14] (Beauce, G\u00e2tinais)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie au premier mars, pluie au premier mai.\u00a0\u00bb[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la Saint-Aubin, l'eau est plus ch\u00e8re que le vin.\u00a0\u00bb (Dordogne)[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui taille sa vigne \u00e0 la Saint-Aubin, aura de gros raisins.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la Saint-Aubin, il coulera bien trop de vin.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la Saint-Aubin, il n'y aura ni foin, ni lin.\u00a0\u00bb[14] (adapt\u00e9 du gallo d'Ille-et-Vilaine est-armoricaine)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 11e\u00a0jour du signe des Poissons (ou 12e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 77 \u00e0 94.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"1er mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"1er mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"1er mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 1er mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mars","date_clean":"1er mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Japon\u00a0: f\u00eate du puisage (omizu-tori) c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 T\u014ddai-ji et Nara (voir aussi 1er mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Texas (\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord)\u00a0: Texas Independence Day\u00a0(en) comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance du Texas obtenue en 1836 sur le Mexique gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9volution texane contre le ce dernier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: premier jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chad de Mercie ou Ceadda (\u2020 672), \u00e9v\u00eaque anglo-saxon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jacob de Toul (\u2020 767), 24e \u00e9v\u00eaque de Toul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jouvin (\u2020 vers 570) ou Joavan ou Joevin, disciple de son oncle saint Paul Aur\u00e9lien et \u00e9v\u00eaque en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lucius (\u2020\u00a0?), Absalon et Lerge, martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nestor (\u2020 251) et Tribimius, martyrs \u00e0 Perg\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Quintus (\u2020 vers 283), thaumaturge en \u00c9olide.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9odote de Kyr\u00e9nia (\u2020 325), \u00e9v\u00eaque de Kyrenia \u00e0 Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Troade (\u2020 entre 249 et 251) et ses compagnons, martyrs \u00e0 N\u00e9oc\u00e9sar\u00e9e dans le Pont sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Willeic (\u2020 726), disciple de saint Suitbert, prieur de l'abbaye de Kaiserswerth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Agn\u00e8s de Boh\u00eame (\u2020 1282), abbesse clarisse \u00e0 Prague.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ang\u00e8le de la croix (\u2020 1932), fondatrice des s\u0153urs de la Compagnie de la Croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Charles Ier de Flandre (\u2020 1127), comte de Flandre et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Foulques de Neuilly (\u2020 1202), pr\u00eacheur de la quatri\u00e8me croisade, fondateur de l'abbaye Saint-Antoine-des-Champs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jan Pietraszko (\u2020 1988), \u00e9v\u00eaque polonais, v\u00e9n\u00e9rable.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Luc Casali de Nicosie\u00a0(it) (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 \u00e0 Nicosie puis \u00e0 Agira en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ars\u00e8ne (\u2020 1409), \u00e9v\u00eaque de Tver en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Euthalie (\u2020 vers 257), vierge \u00e0 Lentini en Sicile, martyre (27 ao\u00fbt en occident).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"H\u00e9sychius dit le Palatin (\u2020 entre 305 et 311), s\u00e9nateur, martyr \u00e0 Antioche sous Gal\u00e8re (f\u00eate le 6 mars en occident).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicolas Planas (\u2020 1932), pr\u00eatre \u00e0 Ath\u00e8nes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chad,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jaoua et ses variantes dont d'autres bretonnantes\u00a0: Jaouen, Jaoven, Joavan, Jo\u00e9va, Joevin, Jo\u00e9vin, Joevina, Jo\u00e9vina, Joevine, Jo\u00e9vine, Jouan, Jouvin, Jova, Jovan, Jovana, Jovany, Joven, Jovin, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Charles Ier de Flandre \u00e9tait invoqu\u00e9 par les mis\u00e9reux et les fi\u00e9vreux qui devaient boire l'eau vers\u00e9e dans son cr\u00e2ne[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Les trois premiers jours de mars appel\u00e9s jours de remarque \u00e9taient cens\u00e9s permettre de pr\u00e9sager du temps du printemps \u00e0 venir dans certaines contr\u00e9es[11] (voir aussi 1er mars et 3 mars par cons\u00e9quent).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Charles, la gel\u00e9e parle.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Jacob, dans nos pays, les pies commencent leurs nids.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Joavan, dans nos pays, les pies commencent leur nid.\u00a0\u00bb[12] (en fait plusieurs jours avant sans date pr\u00e9cise)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 12e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (13e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 95 \u00e0 127.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"2 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"2 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"2 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 2 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mars","date_clean":"2 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la vie sauvage[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: journ\u00e9e internationale de l'audition[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bulgarie\u00a0: \u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u041e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u043e\u0442 \u043e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u00a0(bg) \/ journ\u00e9e de la lib\u00e9ration de la Bulgarie du joug ottoman comm\u00e9morant le trait\u00e9 de San Stefano de 1878 par lequel la Russie impose \u00e0 l'Empire ottoman la reconnaissance de l'ind\u00e9pendance de la Bulgarie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Japon\u00a0: hina matsuri \/ \u3072\u306a\u796d\u308a ou \u96db\u796d\u308a, f\u00eate des poup\u00e9es consacr\u00e9e aux petites filles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: deuxi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u02bfAl\u0101\u02be\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Anselme de Nonantule (\u2020 807), fondateur et premier abb\u00e9 de l'abbaye de Nonantola.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Arth\u00e9la\u00efde\u00a0(it) (\u2020 vers 570), fille de proconsul de Constantinople et ni\u00e8ce du patrice Nars\u00e8s, recluse \u00e0 B\u00e9n\u00e9vent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Calupan (\u2020 vers 576), reclus dans une grotte \u00e0 M\u00e9allet pr\u00e8s de Clermont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Camille d'\u00c9coulives (\u2020 448), n\u00e9e \u00e0 Civitavecchia en Italie, vierge recluse pr\u00e8s d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cl\u00e9onique (\u2020 vers 308), Eutrope, Basilisque, parents de saint Th\u00e9odore Tiron, martyrs \u00e0 Amas\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9m\u00e9th\u00e8re (\u2020 298) et Ch\u00e9lidoine\u00a0(es), soldats martyrs \u00e0 Calahorra en Espagne tarragonaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Foila (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle) s\u0153ur de saint Colgan[Qui\u00a0?].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gu\u00e9nol\u00e9 de Land\u00e9vennec (\u2020 vers 529), abb\u00e9 fondateur de l'abbaye de Land\u00e9vennec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lamalisse (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle) ermite sur l'\u00eele de Lamlash.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marin de C\u00e9sar\u00e9e\u00a0(it) (\u2020 262), soldat, et Ast\u00e8re, s\u00e9nateur, martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nonne (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle) ou M\u00e9larie, m\u00e8re de saint David.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Piamon (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Titien de Brescia (\u2020 vers 536), 17e \u00e9v\u00eaque de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Catherine Drexel (\u2020 1955), fondatrice des s\u0153urs du Saint-Sacrement pour les Indiens et Gens de Couleur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cun\u00e9gonde de Luxembourg (\u2020 1040), imp\u00e9ratrice germanique, \u00e9pouse de l'empereur Henri II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fr\u00e9d\u00e9ric de Hallum\u00a0(nl) (\u2020 1175), abb\u00e9 pr\u00e9montr\u00e9, fondateur de l'abbaye de Mari\u00ebngaarde\u00a0(nl).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gervin (\u2020 1075), abb\u00e9 de l'abbaye de Saint-Riquier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Innocent de Berzo (\u2020 1890), capucin \u00e0 Berzo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jacobin de Canepaci (\u2020 1508), fr\u00e8re carme \u00e0 Verceil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lib\u00e9rat Weiss\u00a0(it) (\u2020 1716), Samuel Marzorati\u00a0(it), Michel-Pie Fasoli\u00a0(it), franciscains martyrs pr\u00e8s de Gondar.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre Geremia (\u2020 1452), disciple de saint Vincent Ferrier, pr\u00e9dicateur dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre-Ren\u00e9 Rogue (\u2020 1796), lazariste martyr \u00e0 Vannes lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se Verzeri (\u2020 1852), fondatrice des filles du Sacr\u00e9-C\u0153ur de Verzeri.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Arthella\u00efs et ses variantes (Art\u00e9la\u00efs, Arth\u00e9la\u00efde, Ath\u00e9na, Ath\u00e9na\u00efs, Ath\u00e9na\u00efse, etc.),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Camilla et ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Camilia, Camille, Camillette, Camillia, Milla\u00a0; leurs diminutifs Cam, Cami, Camy\u00a0; leurs formes masculines\u00a0: Camille, Camillo, Camilo (voir 14 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Cun\u00e9gonde et sa variante Cunigonde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Dylan et ses variantes\u00a0: Dilan, Dilhan, Dillon, Dyllan, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Gervin et ses variantes\u00a0: Gerwin, Gerwine, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Marin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Cun\u00e9gonde, la terre redevient f\u00e9conde.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Gu\u00e9nol\u00e9, au taureau ferme le pr\u00e9.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-Cun\u00e9gonde, le tonnerre annonce un deuxi\u00e8me hiver.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie le 3 mars, pluie le 3 mai.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il tonne \u00e0 la sainte-Cun\u00e9gonde, il faut encore porter des gants.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 13e\u00a0jour du signe astrologique du Poisson (ou 14e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 127 \u00e0 144.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"3 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"3 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"3 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 3 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mars","date_clean":"3 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de lutte contre l'exploitation sexuelle[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Inauguration Day \/ journ\u00e9e de l'inauguration f\u00eat\u00e9e de 1798 \u00e0 1933, et aujourd'hui les 20 janvier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ontario (Canada)\u00a0: St. Thomas Charter Day \/ journ\u00e9e de la charte de St. Thomas ratifi\u00e9e en 1881.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Charter Day \/ journ\u00e9e de la charte comm\u00e9morant l'acte de cession de la colonie de Pennsylvanie \u00e0 son fondateur quaker d'origine irlandaise William Penn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Vermont (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Admission Day \/ journ\u00e9e de l'admission au sein de la conf\u00e9d\u00e9ration des \u00c9tats-Unis).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: troisi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pologne\u00a0: f\u00eate patronale du pays dans les milieux catholiques (via Saint Casimir ci-dessous\/-dessus).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Adrien d'\u00c9cosse (\u2020 875), \u00e9v\u00eaque de Saint Andrews et martyr sur l'\u00eele de May.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Appien de Comacchio (\u2020 800), ermite b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Comacchio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Basin de Tr\u00e8ves\u00a0(de) (\u2020 700), \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9odovald d'Avranches (\u2020 614), \u00e9v\u00eaque d'Avranches.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Owin (\u2020 vers 680), moine \u00e0 Lichfield, disciple de saint Chad de Mercie (Ceadd).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Photius (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), Arch\u00e9la\u00fcs, Quirin et 17 autres martyrs en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Anne de J\u00e9sus (\u2020 1621), carm\u00e9lite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Casimir Jagellon de Pologne (\u2020 1484), roi et patron de la Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christopher Bales (\u2020 1590), pr\u00eatre\u00a0; Nicolas Horner, la\u00efc et Alexandre Blake, martyrs \u00e0 Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean-Antoine Farina (\u2020 1888), fondateur des s\u0153urs de Sainte-Doroth\u00e9e, filles du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Humbert III de Savoie (\u2020 1189), comte de Savoie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Louise-\u00c9lisabeth de Lamoignon (\u2020 1825), fondatrice des s\u0153urs de la Charit\u00e9 de Saint-Louis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Miecislas Bohatkiewicz\u00a0(pl) (\u2020 1942), Ladislas Mackowiak\u00a0(pl) et Stanislas Pyrtek\u00a0(pl), pr\u00eatres martyrs \u00e0 Berezwecz\u00a0(pl).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre de Cluny (\u2020 1123), 9e abb\u00e9 de Cluny en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Placide Viel (\u2020 1877), sup\u00e9rieure des s\u0153urs de Sainte Marie-Madeleine Postel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Zolt\u00e1n Meszl\u00e9nyi (\u2020 1951), \u00e9v\u00eaque martyr par le r\u00e9gime communiste sovi\u00e9tique \u00e0 Kist\u00e1rcsa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Daniel de Moscou (\u2020 1303), fondateur du monast\u00e8re Saint-Daniel (Danilov).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"G\u00e9rasime\u00a0(ru) (\u2020 1178), G\u00e9rasime de Vologda, hi\u00e9romoine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"G\u00e9rasime du Jourdain (\u2020 475), anachor\u00e8te ami d'un lion. (f\u00eate le 5 mars en Occident).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0De saint-Casimir, la douceur fait peur aux jardiniers et aux laboureurs.\u00a0\u00bb[6]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour saint-Adrien, le froid nous dit\u00a0: je suis l\u00e0, moi\u00a0!\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il fait sec et chaud \u00e0 la saint-Rom\u00e9o, garde du foin pour tes chevaux.\u00bb (25 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la saint-Adrien, gel\u00e9e ne g\u00e8le que les mains.\u00a0\u00bb[8]\net","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la saint-Adrien, le froid mord le bout des doigts.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 14e\u00a0jour du signe astrologique des poissons (15e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Quatre-Mars\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 144 \u00e0 156.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"4 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"4 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"4 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 4 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mars","date_clean":"4 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Europe\u00a0: journ\u00e9e europ\u00e9enne du g\u00e9om\u00e8tre-expert et de la g\u00e9oinformation (instaur\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 2012 \u00e0 Bruxelles \u00e0 l'occasion du 500e\u00a0anniversaire de la naissance de Mercator en 1512 ci-avant)[3],[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chili\u00a0: anniversaire de cr\u00e9ation d'une \u00ab\u00a0r\u00e9publique\u00a0\u00bb glaciaire symbolique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chine\u00a0:\njingzhe ou d\u00e9but approximatif du mois marquant la fin de l'hibernation des animaux dans le calendrier chinois\u00a0;\njourn\u00e9e \u00ab\u00a0comme Lei Feng\u00a0\u00bb \/ des \u00ab\u00a0bonnes actions\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: quatri\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 pour comm\u00e9morer officiellement l'arriv\u00e9e de \u00ab\u00a0l\u2019\u00c9vangile\u00a0\u00bb \u00e0 Tahiti en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise en 1797 (voir pr\u00e9c\u00e9demment).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Scientologie\u00a0: CCHR Day c\u00e9l\u00e9brant la Citizens Commission on Human Rights \/ Commission citoyenne sur les Droits de l'Homme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Adrien de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 309), martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Carthage l'Ancien (\u2020 540), \u00e9v\u00eaque d'Ossory\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Conon d'Isaurie (\u2020 Ier voire IIe\u00a0si\u00e8cle), thaumaturge, et martyr en Isaurie comme son p\u00e8re un saint-Nestor et un saint-Onisius \/ -Onesimus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Conon le Jardinier (\u2020 251), jardinier martyr en Pamphylie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Drausin de Soissons (\u2020 674), 22e \u00e9v\u00eaque de Soissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eus\u00e8be de Cr\u00e9mone\u00a0(en) (\u2020 423), disciple de saint J\u00e9r\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Elven, moine en Bretagne au Ve\u00a0si\u00e8cle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"G\u00e9rasime du Jourdain (\u2020 475), ermite en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Kieran de Saighir (\u2020 vers 430), \u00e9v\u00eaque et fondateur du monast\u00e8re de Saighir\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lucius Ier (\u2020 vers 254), 22e pape de 253 \u00e0 254.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Luperc (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'Eauze et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marc (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s d'Ancyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Olive de Brescia\u00a0(it) (\u2020 190), vierge et martyre \u00e0 Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Piran (\u2020 480), ermite et patron des Cornouailles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Phocas de Sinope (\u2020 320), martyr \u00e0 Sinope.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9ophile de C\u00e9sar\u00e9e\u00a0(es) (\u2020 200), \u00e9v\u00eaque de C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Virgile (\u2020 610), \u00e9v\u00eaque d'Arles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christophe Macassoli\u00a0(it) (\u2020 1485), franciscain \u00e0 Vigevano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean-Joseph de la Croix (\u2020 1734), franciscain alcantarin \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"J\u00e9r\u00e9mie de Valachie (\u2020 1625), capucin \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Georges de Rapsan\u00e9e (\u2020 1818), martyr grec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicolas d'Ochrid (\u2020 1956), \u00e9v\u00eaque et p\u00e8re de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Conon,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"G\u00e9rasime,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Kieran et ses variantes\u00a0: Kenerin, Kerrier, Kiernan, Kirian, Kylian, Kyran, Kyrian, Queran, Queranus, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Nestor, On\u00e9sime, Onesimus, Onisius,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9ophile (voir aussi 20 d\u00e9cembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Virgile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Adrien, froidure ne g\u00e8le que les nains.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour saint-Adrien, le froid nous dit\u00a0: je suis l\u00e0, moi\u00a0!\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Adrien am\u00e8ne la glace.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la saint-Adrien, le froid mord le bout des doigts.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 15e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (et 16e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 156 \u00e0 186.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"5 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"5 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"5 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 5 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mars","date_clean":"5 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ghana: independance day  (jour de l'ind\u00e9pendance) c\u00e9l\u00e9brant l'ind\u00e9pendance par rapport \u00e0 la Grande-Bretagne car d\u00e9clar\u00e9e ce jour en 1957.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00cele Norfolk (Australie)\u00a0: Foundation Day\u00a0(en) (journ\u00e9e de la fondation de Norfolk) comm\u00e9morant la prise de possession de l'\u00eele en 1788 par Philip Gidley King.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: cinqui\u00e8me jour du mois de l'\u00e9levation (\u2018al\u00e1\u2019') consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme\u00a0: recouvrement de la croix par Sainte H\u00e9l\u00e8ne, m\u00e8re de l'empereur Constantin en 326, f\u00eate c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par l'\u00c9glise orthodoxe[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baldred (\u2020 756), ermite sur les rives du Firth of Forth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chrodegang de Metz (\u2020 766), 37e \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cathr\u00f3e de Metz (\u2020 978), 1er abb\u00e9 de l'abbaye de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Claudien (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9vang\u00e9lisateur de Trente avec son fr\u00e8re Vigile de Trente.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cyriaque (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), acolyte de saint Maximin de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9vagre de Constantinople (\u2020 378), 33e patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fridolin de S\u00e4ckingen (\u2020540), moine et missionnaire en Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"H\u00e9sychius (\u2020 972), thaumaturge en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Julien de Tol\u00e8de (\u2020 690), 34e \u00e9v\u00eaque de l'archidioc\u00e8se de Tol\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Kyneburge\u00a0(en) (\u2020 680), Kineswide et Tibba, b\u00e9n\u00e9dictines \u00e0 Dormancaster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marcien de Tortone (\u2020 120), 1er \u00e9v\u00eaque de Tortone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"San\u00e9 (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque \u00e9vang\u00e9lisateur de l'Armorique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Victorien (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), Victor, Claudien et son \u00e9pouse Bassa, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Colette de Corbie (\u2020 1447), r\u00e9formatrice des clarisses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Oll\u00e9gaire\u00a0(es) (\u2020 1137), \u00e9v\u00eaque de Barcelone puis archev\u00eaque de Tarragone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rose de Viterbe (\u2020 1252), p\u00e9nitente du tiers-ordre franciscain \u00e0 Viterbe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"un autre 6 exactement 3 mois plus t\u00f4t et 9 mois plus tard jour pour jour pour les Nicolas, Nic(k), Colas, Colin, Nicole voire Nicoletta ou Nicolette (dont Colette est l'aph\u00e9r\u00e8se d\u00e9riv\u00e9e, Nicol(e) une possible apocope (d\u00e9riv\u00e9e)), les parents de saint Colette ci-avant ayant invoqu\u00e9 Saint Nicolas pour avoir un enfant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chrodegang,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fridolin et son d\u00e9riv\u00e9 Fridoline.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rose (f\u00eate locale) et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Rosa, Rosalinde, Rosamonde, Rosamund, Rosanna, Ros\u00e9e, Roseline, Rosemonde, Rosette, Rosianne, Rosie, Rosita, Rosy, Rozenn, etc. (voir aussi les 23 ao\u00fbt, 4 septembre ou 17 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Colette, le sureau s\u2019effeuillette.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Colette, on voit \u00e0 vue d'\u0153il au sureau pousser la feuille.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Fridolin, plus de lampe en main.\u00a0\u00bb (Suisse)[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de Sainte Colette, commence \u00e0 chanter l'alouette.\u00a0\u00bb[11] (date marquant lea p\u00e9riode du retour d'oiseaux migrateurs comme dans le calendrier asiatique)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 16e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (ou 17e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 186 \u00e0 219.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"6 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"6 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"6 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 6 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mars","date_clean":"6 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Albanie)\u00a0: festa e m\u00ebsuesit (f\u00eate des professeurs) c\u00e9l\u00e9brant l'ouverture de la premi\u00e8re \u00e9cole en langue albanienne \/ albanaise \u00e0 Kor\u00e7a en 1867.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: sixi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9levation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ardon (\u2020 843), moine de l'abbaye d'Aniane en Languedoc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Basile (\u2020 311), Ephrem, Eug\u00e8ne, Agathodore, Elpide, Eth\u00e8ren et Capiton, ev\u00eaques et martyrs \u00e0 Cherson\u00e8se.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eosterwine (\u2020 686), cousin de saint Beno\u00eet Biscop, 2e abb\u00e9 de l'abbaye de Wearmouth-Jarrow.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9phrem d'Antioche (\u2020 546), patriarche d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eubule\u00a0(en) (\u2020 309), martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gaudiose (\u2020 455), 14e \u00e9v\u00eaque de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Judd\u00e8ne (\u2020 202), vierge et martyre \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00e9licit\u00e9 (\u2020 203) et Perp\u00e9tue, martyres \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Paul le Simple (\u2020 339), ermite en Th\u00e9ba\u00efde (\u00c9gypte).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Satur (\u2020 203), Saturnin, R\u00e9vocat, Secondin, Jocond, Artaxe et Quint, martyrs \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Germain Gardiner\u00a0(en) (\u2020 1544), la\u00efc, Jean Larke\u00a0(en) et Jean Ireland, pr\u00eatres, martyrs \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean-Baptiste Nam Chong-sam (\u2020 1866), p\u00e8re de famille martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jos\u00e9 Olallo Vald\u00e9s (\u2020 1889), hospitalier de Saint-Jean-de-Dieu \u00e0 Camag\u00fcey.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Just de Breteni\u00e8res (\u2020 1866), Louis Beaulieu, Henri Dorie pr\u00eatres des missions \u00e9trang\u00e8res, martyrs \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9onide F\u00e9odoroff (\u2020 1935), pr\u00eatre martyr du communisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sim\u00e9on-Fran\u00e7ois Berneux (\u2020 1866), vicaire apostolique en Cor\u00e9e des missions \u00e9trang\u00e8res, martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se-Marguerite du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus (\u2020 1770), carm\u00e9lite \u00e0 Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Volker\u00a0(de) (\u2020 1132), martyr en Holstein.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Saint Laurent de Salamine (\u2020 1707), moine thaumaturge, fondateur d'un monast\u00e8re \u00e0 Salamine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ethan et ses variantes\u00a0: Aethan, Etan, Etanne, Ethanne, Etian.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Nathan\u00a0(en) et ses variantes\u00a0: Natan, Nathana\u00ebl, Nathana\u00eblle, Nathane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Nomino\u00eb et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Nevenoe, Nevenou, Nomino\u00e9, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Perp\u00e9tue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de la sainte-F\u00e9licit\u00e9 se voit venir avec gaiet\u00e9. Car, on l'a toujours remarqu\u00e9, c'est le plus beau jour de l'ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 17e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (ou 18e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 219 \u00e0 272.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"7 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"7 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"7 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 7 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mars","date_clean":"7 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des femmes[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Albanie, Moldavie\u00a0? Roumanie \u00a0: f\u00eate des M\u00e8res.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale de l'audition[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: septi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme\u00a0: c\u00e9lebration catholique au Br\u00e9sil de Notre-Dame des Larmes (Nossa Senhora das L\u00e1grimas) comm\u00e9morant la 1re apparition de la Vierge Marie \u00e0 Campinas en 1930[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Arien (\u2020 287), juge \u00e0 Antino\u00eb et ses compagnons, martyrs \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Apollonius (\u2020 311), joueur de fl\u00fbte et Phil\u00e9mon, joueur de cithare, martyrs \u00e0 Antino\u00eb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00e9lix de Burgondie (\u2020 647), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Est-Anglie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Humphroy de Th\u00e9rouanne (\u2020 871), 16e \u00e9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Litfred\u00a0(it) (\u2020 874), 31e \u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ponce (\u2020 262), diacre de saint Cyprien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Provin de C\u00f4me\u00a0(it) (\u2020 420), 2e \u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rhian\u00a0(en) (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 \u00e0 Llanrhian.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Senan d'Iniscathay (\u2020 560), abb\u00e9 fondateur d'un monast\u00e8re sur l'\u00cele Scattery.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9ophylacte de Nicom\u00e9die (\u2020 842), \u00e9v\u00eaque de Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Duthac\u00a0(en) (\u2020 1065), \u00e9v\u00eaque de Ross en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tienne d'Obazine (\u2020 1159), fondateur et 1er abb\u00e9 de l'abbaye d'Aubazine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Faustino M\u00edguez Gonz\u00e1lez (\u2020 1925), piariste, fondateur de l'institut Calasanz des filles de la divine berg\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean de Dieu (\u2020 1550 ci-avant, n\u00e9 et mort des 8 mars), fondateur des hospitaliers de Saint-Jean-de-Dieu (voir aussi 7 mars in fine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"J\u00f3n \u00d6gmundsson (\u2020 1121), 1er \u00e9v\u00eaque de H\u00f3lar en Islande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Veremond de Irache\u00a0(es) (\u2020 1092), abb\u00e9 du monast\u00e8re d'Irache.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Vincent Kadlubek (\u2020 1223), 19e \u00e9v\u00eaque de Cracovie en Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Apollonius et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Apollo, Apollon, Apollone, Apollonia, Apollonie, Apolonia, Apolonie (voir les Apollinaire les 12 septembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tienne en m\u00e9moire d'\u00c9tienne d'Obazine (cf. 26 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Humphroy et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Humfrey, Humfroi, Humfroy, Humphrey, Onfroy, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Pierre-Henri[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e],","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pons en m\u00e9moire de saint Ponce de Cimiez plus haut,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ryan et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Rhian, Rian, Riana, Rihana, Rihanna, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9ophylacte[11] (voir Th\u00e9ophile les 20 d\u00e9cembre etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0De saint-Jean de Dieu \u00e0 saint-Gr\u00e9goire [12 mars plus avant que 3 septembre], vents et giboul\u00e9es font notre d\u00e9sespoir.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand vient Sainte V\u00e9ronique [diff\u00e9rente de celle des 4 f\u00e9vrier\u00a0?], le soleil nous fait la nique.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"18e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (ou 19e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 272 \u00e0 294.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"8 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"8 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"8 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 8 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mars","date_clean":"8 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Belize (Am\u00e9rique centrale)\u00a0: baron Bliss day (jour du baron Bliss) honorant la m\u00e9moire du baron Bliss bienfaiteur du peuple de l'ex-Honduras britannique devenu le Belize.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Liban\u00a0: eid al moalim (f\u00eate des professeurs)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: huiti\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation (\u2018al\u00e1\u2019) consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nm\u00e9moire des quarante martyrs de S\u00e9baste (\u2020 vers 320 \/ 324)\u00a0;\nlectures de Prov. (29, 2-6)\u00a0; Is. (65, 13-18)\u00a0; H\u00e9b. 11, 13(-16)\u00a0; Mt. 10, 16(-22), avec pour mots communs entre H\u00e9b. et Mt. 16, 23\u00a0: une \"ville\", entre Prov. et Mt.: \"roi\", et entre Is. et Mt.: \"nom\", dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alv\u00e8re (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre pr\u00e8s de Limeuil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bosa d'York (\u2020 vers 705), moine \u00e0 l'abbaye de Whitby puis \u00e9v\u00eaque de York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pacien de Barcelone (\u2020 391), 2e \u00e9v\u00eaque de Barcelone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Quarante martyrs de S\u00e9baste (\u2020 320), soldats de la Legio XII Fulminata \u00e0 S\u00e9baste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Vital de Castronovo\u00a0(it) (\u2020 993), ermite puis abb\u00e9 \u00e0 Armento.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bruno de Querfurt (\u2020 1009), \u00e9vang\u00e9lisateur de la Prusse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Catherine de Bologne (\u2020 1463), mystique clarisse \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dominique Savio (\u2020 1857), adolescent, \u00e9l\u00e8ve de saint Jean Bosco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fran\u00e7oise Romaine (\u2020 1440), \u00e9pouse et m\u00e8re de famille, fondatrice des oblates de Tor de Specchi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre Ch\u2019oe Hyong (\u2020 1866) et Jean-Baptiste Chon Chang-un, p\u00e8res de famille, martyrs \u00e0 Nei-Ko-Ri en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alv\u00e8re ci-avant, vierge martyre \u00e0 Lime(u)il.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pacien ci-avant, \u00e9v\u00eaque de Barcelone (\u2020 390).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Vaudrice, abb\u00e9 de Saint-Epvre \/ -\u00c9pure de Toulouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"et \u00e0 ses variantes ou diminutifs\u00a0:\nFrance, Anne-France, Anne-Fran\u00e7oise, Marie-France, Marie-Fran\u00e7oise et autres variantes compos\u00e9es\u00a0;\naux '\u00e7oise,\nFranceline, Francette (et C\u00e9cette, C\u00e9ssette, S\u00e9cette, S\u00e9ssette (les Z\u00e9zette \u00e0 rapprocher davantage des Josette voire Josiane etc.)\u00a0;\naux Francie et Frandeline, F(r)annie, F(r)anny, F(r)any voire Fanny (26 d\u00e9cembre bien davantage, pour les Fanny aph\u00e9r\u00e8se de Stef(f)any etc.)\u00a0;\naux Fanchette, F(r)anchon\u00a0;\nFrancine, Franchina, China voire Francinette, en gallo\u00a0;\nFant, Fanta, Franseza, Seza, Soaz, Soazic, Soazig, Zica, en breton[11]\u00a0;\nFrances, en anglais\u00a0;\nFranka, Frantza, Franza, Franziska, Ska, en allemand voire d'autres langues et dialectes germaniques d'o\u00f9 viendraient ces pr\u00e9noms et leurs masculins Fran\u00e7ois et ses propres nombreuses variantes, etc.\u00a0;\nFrancisca, en latin\u00a0;\nFranca, Francesca, Cesca, en italien\u00a0;\nXecha, en catalan\u00a0;\nFrancisca, Frisca, Paquita (? Sancha\u00a0?), Cisca, en espagnol castillan\u00a0;\nFrancisca, Xica, Xika, en portugais\u00a0;\netc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour des quarante martyrs, si le temps est mauvais, il faut se r\u00e9soudre \u00e0 le supporter pendant six semaines.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Sem\u00e9 \u00e0 la sainte-Fran\u00e7oise, ton grain aura du poids.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0 S'il g\u00e8le aux 40 martyrs, il g\u00e8lera encore 40 nuits, au pire.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 19e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (ou 20e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 294 \u00e0 334","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"9 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"9 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"9 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 9 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mars","date_clean":"9 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tibet\u00a0: jour du soul\u00e8vement tib\u00e9tain comm\u00e9morant celui de 1959 contre l'envahisseur chinois communiste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: neuvi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire des quarante martyrs de S\u00e9baste (\u2020 vers 324 \/ 320\u00a0; date occidentale, voir aussi la veille 9 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Anastasie (\u2020 576), dame de la cour de Constantinople, recluse dans le d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Attale de Bobbio (\u2020 627), 2e abb\u00e9 de l'abbaye de Bobbio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Blanchard (\u2020 659), honor\u00e9 \u00e0 Nesle-la-Reposte en Brie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ca\u00efus (\u2020 171) et Alexandre, martyrs \u00e0 Apam\u00e9e de Phrygie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Codrat (\u2020 258), Denis, Cyprien, Anectus, Paul et Crescent, martyrs \u00e0 Corinthe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Droctov\u00e9e (\u2020 580), 1er\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Vincent-Sainte-Croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9milien (\u2020 675), 2e\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Pierre de Lagny","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Himelinus\u00a0(nl) (\u2020 750), p\u00e8lerin mort \u00e0 Vissenaken.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Kessog\u00a0(en) (\u2020 520), \u00e9v\u00eaque missionnaire en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Macaire de J\u00e9rusalem (\u2020 334), \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sedna (\u2020 570), \u00e9v\u00eaque d'Ossory\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Simplice (\u2020 483), 47e\u00a0pape du 3 mars 468 au 10 mars 483.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Victor (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Andr\u00e9 de Strumi (\u2020 1097), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Strumi sur l'Arno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Elie du Perp\u00e9tuel Secours Nieves (\u2020 1928), augustin martyr au Mexique lors de la guerre des Cristeros.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean de Vallombreuse (\u2020 1380), n\u00e9cromancien converti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean Ogilvie (\u2020 1615), j\u00e9suite martyr \u00e0 Glasgow.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marie-Eug\u00e9nie de J\u00e9sus (\u2020 1898), fondatrice des religieuses de l'Assomption.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Anastasie et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Anastasia, Stacey, Stacy, Stecy et Stessy (et 19 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Attale et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Atala, Atale, Athalie, Attala, Attale, Attalia, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Simplice et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Simplicie, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 20e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (ou 21e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 334 \u00e0 343.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"10 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"10 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"10 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 10 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mars","date_clean":"10 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la plomberie[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de pri\u00e8re pour la Birmanie (Global day of prayer for Burma)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e europ\u00e9enne des victimes du terrorisme en m\u00e9moire des attentats de Madrid du 11 mars 2004 qui caus\u00e8rent 191\u00a0morts[8], c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par exemple en 2020 conjointement par l'Espagne, la France et l'Union europ\u00e9enne via notamment le roi Philippe II, son \u00e9pouse, le pr\u00e9sident Macron et ses \u00e9pouse et gouvernement, quelques figures des institutions de l'Europe sur le parvis des droits de l'homme du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris (16e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lituanie\u00a0: journ\u00e9e du r\u00e9tablissement de l\u2019\u00c9tat lituanien ind\u00e9pendant vis-\u00e0-vis de l'Union sovi\u00e9tique en 1990.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: dixi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019 consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alberte d'Agen (\u2020 286), s\u0153ur de sainte Foy, martyre \u00e0 Agen sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Beno\u00eet de Milan\u00a0(it) (\u2020 725), 43e \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Constantin\u00a0(en) (\u2020 576), roi et martyr en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Euloge de Cordoue (\u2020 859), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eunice (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), m\u00e8re de saint Timoth\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Euthyme (\u2020 827), \u00e9v\u00eaque de Sardes et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00d3engus\u00a0(en) (\u2020 824), moine pr\u00e8s de Dublin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pionius (\u2020 250), martyr \u00e0 Smyrne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rosine d'Augsbourg (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyre \u00e0 Wendlingen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sophrone de J\u00e9rusalem (\u2020 639), patriarche de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Trophime (\u2020 301) et Thale, martyrs \u00e0 Laodic\u00e9e de Syrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Vigile d'Auxerre (\u2020 689), 21e \u00e9v\u00eaque d'Auxerre, assassin\u00e9 sur ordre de Waratton.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Vindicien d'Arras (\u2020 712), 2e \u00e9v\u00eaque d'Arras.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aure (\u2020 1069 \/ 1070) \/ Aur\u00e9e, Aurea ou Oria, religieuse au monast\u00e8re de San Mill\u00e1n de la Cogolla.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dominique Cam (\u2020 1859), dominicain martyr \u00e0 H\u01b0ng Y\u00ean au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean Kearney (\u2020 1653), franciscain martyr \u00e0 Clonmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean Righi\u00a0(it) (\u2020 1539), franciscain ermite \u00e0 Masaccio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marc Chong Ui Boe (\u2020 1866), cat\u00e9chiste et Alexis U Se-yong, martyrs \u00e0 Sai-Nam-The en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Thomas Atkinson (\u2020 1616), pr\u00eatre et martyr \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Constantin (Tintin plut\u00f4t pour les Valentin des 14 f\u00e9vrier)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sophrone et sa variante Sophronie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Bon r\u00e9deux (\u00e9leveur de lapins) \u00e0 saint-Euloge, voit les jeunes lapins \u00e0 l'auge.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0 Le redoux \u00e0 saint-Euloge, voit les jeunes lapins \u00e0 l'auge.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui a bu \u00e0 la sainte-Rosine, boira \u00e0 la sainte-Blandine [les 2 juin].\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 21e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (22e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 343 \u00e0 356.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"11 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"11 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"11 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 11 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mars","date_clean":"11 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre la cybercensure \u00e0 l'initiative de Reporters sans fronti\u00e8res[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del escudo nacional[7] \/ jour de l'\u00e9cu national.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Girl Scout Birthday\u00a0(en)[8] \/ journ\u00e9e du scoutisme f\u00e9minin (jeannettisme\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00celes F\u00e9ro\u00e9 (Europe)\u00a0: Gr\u00e6karismessa (messe de saint Gr\u00e9goire) correspondant au retour de l'hu\u00eetrier pie, oiseau national de l'archipel des F\u00e9ro\u00e9, selon biologie et tradition.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mythologie lettone (Lettonie)\u00a0: Jur\u0123u diena (jour de Gr\u00e9goire) comme aux F\u00e9ro\u00e9 plus haut, ancienne f\u00eate mineure \u00e9quivalant au jour de la marmotte par exemple (2 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Maurice\u00a0: national day (f\u00eate nationale) comm\u00e9morant l'accession \u00e0 l'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1968.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"R\u00e9publique du J\u00e4mtland (Su\u00e8de)\u00a0: f\u00eate \"nationale\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ta\u00efwan, Hong-Kong ou Chine continentale\u00a0: jour de l'arbre[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Zambie\u00a0: youth day (jour de la jeunesse)[10],[11] (voir aussi 14 avril en Angola, 16 juin au 12 ao\u00fbt en Afrique du sud voire d' autres \u00c9tats de l'Union africaine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: onzi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation  (\u2018al\u00e1\u2019') consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c6lfheah ou Alph\u00e8ge (\u2020 951), \u00e9v\u00eaque de Winchester.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Innocent Ier (\u2020 417), 40e\u00a0pape de 401 \u00e0 417.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Maximilien de Theveste, Th\u00e9beste ou Tebessa (\u2020 vers le 12 martius vers 295 ci-avant), martyr \u00e0 Th\u00e9veste en Numidie (entre Tunisie et Alg\u00e9rie du nord actuelles alors en partie romanis\u00e9es), possible saint(-)patron des objecteurs de conscience.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mygdon (\u2020 303), pr\u00eatre et ses compagnons, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre (\u2020 303), Doroth\u00e9e et Gorgon, officiers de l'empereur, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die aussi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Paul Aur\u00e9lien (\u2020 572), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de L\u00e9on en Bretagne armoricaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9ophane le Confesseur (\u2020 818), abb\u00e9 \u00e0 Samothrace.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ang\u00e8le Salawa (\u2020 1922), vierge du tiers-ordre franciscain \u00e0 Cracovie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bernard de Carinola\u00a0(it) (\u2020 1109), \u00e9v\u00eaque de Carinola.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fina de San Geminiano (\u2020 1253), jeune fille handicap\u00e9e \u00e0 San Gimignano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"J\u00e9r\u00f4me Gherarducci\u00a0(it) (\u2020 1350), augustin \u00e0 Recanati.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gr\u00e9goire Ier, 64e pape (\u00b0 v. 540, \u2020 12 mars 604), autre saint-Gr\u00e9goire les 3 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Joseph Zhang Dapeng (\u2020 1815), p\u00e8re de famille, cat\u00e9chiste martyr \u00e0 Guiyang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Justine Bezzoli (\u2020 1319), b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Arezzo (7 octobre, plus anciennement)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Louis Orione (\u2020 1940), fondateur de plusieurs instituts religieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dimitri (\u2020 1289), Dimitri le Sacrifi\u00e9, roi de G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bodma\u00ebl et ses variantes\u00a0: Bothmael, Bothma\u00ebl, Bodva\u00ebl, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fina et ses variantes\u00a0: Fine, Finette, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Maximilien et ses variantes\u00a0: Massimiliano\/a, Maximilian, Maximiliane, Maximiliana\/o, Maximilianos, Maximilianus, Maximilienne, etc. (voire \u00e0 d'autres dates de saints-Maximilien, -Maxime, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pol et ses variantes et compos\u00e9s\u00a0: Paol, Polina\/-e, Paul-Aur\u00e9lien, Polig, etc. (transcription bretonne fr\u00e9quente du pr\u00e9nom Paul, voir 29 juin, saint(e)(s)-Paul(ine\/-e) en janvier, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9ophane et ses variantes\u00a0: Th\u00e9ophan\u00e9e, Th\u00e9ophania, Th\u00e9ophanie, Th\u00e9ophano, etc. Cf. aussi les Tiphaine, Tyfenn et autres variantes des th\u00e9ophanies lato sensu (Epiphanies, bapt\u00eame du Christ, Transfigurations des 6 ao\u00fbt, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Gr\u00e9goire, tailler sa vigne, c'est de l'or.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Censiers, si vous voulez m'en croire, tondez vos moutons \u00e0 la saint-Gr\u00e9goire.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0De Saint Jean-de-Dieu (8 mars) \u00e0 [la pr\u00e9sente] saint-Gr\u00e9goire, vents et giboul\u00e9es font notre d\u00e9sespoir.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de saint-Pol, l'hiver se rompt le col.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut ou vente le 12 mars, il pleuvra ou ventera pendant 40 jours.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 22e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (23e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 356 \u00e0 386.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"12 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"12 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"12 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 12 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mars","date_clean":"12 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre l'endom\u00e9triose[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Afrique\u00a0: journ\u00e9e africaine du scoutisme \/ Africa Scout Day\u00a0(en) (voir aussi la veille 12 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tunisie\u00a0: journ\u00e9e nationale pour la libert\u00e9 d'Internet, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e pour rendre hommage au cyberdissident Zouhair Yahyaoui d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2005 ci-avant[4] (voir l\u00e0 encore les veilles 12 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: douzi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Scientologie\u00a0: anniversaire de naissance du fondateur de la \"dian\u00e9tique\" et de la scientologie L. Ron Hubbard en 1911 ci-dessus et en photographie ci-contre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ansovino di Camerino (\u2020 840), 23e \u00e9v\u00eaque de Camerino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eldrade (\u2020 844), abb\u00e9 de l'abbaye de la Novalaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Euphrasie de Th\u00e9ba\u00efde (\u2020 412), ermite en Th\u00e9ba\u00efde (\u00c9gypte).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"G\u00e9rald de Mayo (\u2020 732), 1er abb\u00e9 du monast\u00e8re de Mayo Abbey.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Kemo (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Tr\u00e9drez-Locqu\u00e9meau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9andre de S\u00e9ville (\u2020 601), \u00e9v\u00eaque de S\u00e9ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mac\u00e9done (\u2020 303) avec sa femme Patricia et leur fille Modeste, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die (voir aussi jours pr\u00e9c\u00e9dents).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mactefelde (\u2020 303), abbesse \u00e0 l'abbaye du Saint-Mont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mocho\u00e9moc (\u2020 655), abb\u00e9 et fondateur de l'abbaye de Liath-Mor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pient de Poitiers (\u2020 564), \u00e9v\u00eaque de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ramire de Le\u00f3n\u00a0(es) (\u2020 554), abb\u00e9 et ses douze compagnons, martyris\u00e9s par les chr\u00e9tiens ariens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rodrigue (\u2020 857), pr\u00eatre","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"et Salomon, martyrs de Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sabin (\u2020 287), martyr \u00e0 Hermopolis[Lequel\u00a0?].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Urpasien (\u2020 295), martyr \u00e0 Nicom\u00e9die (et jours pr\u00e9c\u00e9dents).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Agnel de Pise\u00a0(it) (\u2020 1235), compagnon de saint Fran\u00e7ois d'Assise, franciscain \u00e0 Oxford.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Douce de Sousa Brito (\u2020 1992), missionnaire de l'Immacul\u00e9e Conception de la M\u00e8re de Dieu \u00e0 Bahia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fran\u00e7oise Trehet (\u2020 1794), s\u0153ur de la charit\u00e9 de Notre-Dame d'\u00c9vron, martyre sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre de Cava\u00a0(it) (\u2020 1208), abb\u00e9 de l'abbaye territoriale de la Tr\u00e8s-Sainte-Trinit\u00e9 de Cava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eldrade \/ Heldrad[7] et ses variantes\u00a0: Eldrad, Helder, Helrad etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Euphrasie et ses variantes\u00a0: Euphrosie, Euphrosine\u00a0; et un d\u00e9riv\u00e9 Cosette[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e] (f\u00eate locale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9andre et ses variantes\u00a0: Lander, Landru, Lantier, Leand, Leander, Leandra, Leandri, Leandro, Leandru, L\u00e9antier, Lentier etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Salomon et ses variantes\u00a0: Salaun, Sala\u00fcn, Shlomo, Sliman(e), Sol\u00e9iman, Soliman, Solomon, Suleimani, Suleymane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Euphrasie, pointe la fraise.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Belle sainte-Euphrasie, met pommes dans l\u2019airie.\u00a0\u00bb (airie serait une alt\u00e9ration de hoirie signifiant h\u00e9ritage, patrimoine voire aire)[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 23e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (24e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints, t.\u00a0III\u00a0: du 24 f\u00e9vrier au 25 mars, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a0386 \u00e0 409.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"13 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"13 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 13 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mars","date_clean":"13 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e de pi depuis 1988, 3.14 \u00e9tant une formulation anglo-saxonne pour le 14 mars, avec approximation \u00e0 deux d\u00e9cimales du nombre pi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Albanie\u00a0: dita e ver\u00ebs \/ f\u00eate du printemps[2].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Andorre\u00a0: dia de la Constituci\u00f3 \/ jour de la Constitution comm\u00e9morant le r\u00e9f\u00e9rendum qui a approuv\u00e9 la Constitution d'Andorre de 1993.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud, Japon (\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30c7 \u30fc, howaito dee), Ta\u00efwan\u00a0: white day \/ jour blanc, les hommes y faisant un cadeau en retour \u00e0 leurs femmes ou petites amies un mois apr\u00e8s la saint-Valentin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Estonie\u00a0: Emakeelep\u00e4ev\u00a0(et) \/ jour de la langue maternelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Saint-Vincent-et-les-Grenadines\u00a0: national heroes day \/ journ\u00e9e nationale des h\u00e9ros[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines du second jour annuel d'Equiria \/ Equirria apr\u00e8s le 27 f\u00e9vrier, en l'honneur du dieu de la guerre Mars (l'Ar\u00e8s grec etc.)\u00a0: recensement de conscrits et recrues sur les \"Champs-de-Mars\" des cit\u00e9s romaines avant la reprise des combats de campagnes militaires, en g\u00e9n\u00e9ral avec le printemps d'o\u00f9 le nom du mois de \"mars\" presqu'en ses \"ides\")\u00a0; courses de chevaux (du latin \"equus\" expliquant le nom de ces op\u00e9rations), organis\u00e9es concomitamment sur le Champ \/ campus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: treizi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation (\u2018al\u00e1\u2019') consacr\u00e9 au je\u00fbne dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sikhisme\u00a0: nouvel an (1 chet) dans le calendrier Nanakshahi (panj\u0101b\u012b: \u0a28\u0a3e\u0a28\u0a15\u0a38\u0a3c\u0a3e\u0a39\u0a40, n\u0101nakash\u0101h\u012b).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alexandre de Pydna (\u2020 309), martyr \u00e0 Pydna.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aphrodise (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) et Pierre, martyrs en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Boniface de Ross\u00a0(en) (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle) ou Curetan, \u00e9v\u00eaque de Ross.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Euschemon (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Lampsaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eutyche (\u2020 741) et ses compagnons, martyrs \u00e0 Carrhes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lazare de Milan\u00a0(it) (\u2020 449), \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9on (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lubin de Chartres (\u2020 vers 557), \u00e9v\u00eaque de Chartres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mathilde de Ringelheim (\u2020 968), reine de Germanie, fondatrice puis abbesse de l'abbaye de Quedlinbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Arnaud Cataneo (\u2020 1255), b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Padoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c8ve de Saint-Martin (\u2020 1266), b\u00e9guine recluse de la principaut\u00e9 de Li\u00e8ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jacques Cusmano (\u2020 1896), fondateur des servantes des Pauvres et des serviteurs des Pauvres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pauline (\u2020 1107), fondatrice du monast\u00e8re de Paulinzelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Arnaud et ses variantes\u00a0: Arnaldo, Arnauld, Arnault, Arnaut, Arno, Arnold, Arnoud, Arnoul, Arnould, Arnoult, ainsi que la forme f\u00e9minine Arnaude (voir 10 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux \u00c8ve et ses variantes\u00a0: Eva, \u00c8ve-Laure, \u00c8ve-Lise, \u00c9velise, \u00c8velyse, \u00c8ve-Marie, \u00c9vie, Hava, Hawa, Heva, Marie-\u00c8ve etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Lubin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Ch\u00e8vrefeuille plant\u00e9 \u00e0 sainte-Mathilde, fleurit d\u00e8s sainte-Clotilde [2 juin].\u00a0\u00bb[6]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0De saint-Thomas [7 mars] \u00e0 la sainte-Mathilde, le temps est \u00e0 la neige, souvent.\u00a0\u00bb[7] (dicton valable en particulier lors du petit \u00e2ge glaciaire)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de sainte-Mahaut n'est jamais trop.\u00a0\u00bb[8] (dicton alsacien)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 24e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (25e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 409 \u00e0 423.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"14 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"14 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"14 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 14 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mars","date_clean":"14 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de lutte contre l'islamophobie[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale contre la brutalit\u00e9 polici\u00e8re[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des droits des consommateurs[15],[16] depuis 1983.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bi\u00e9lorussie\u00a0: \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u044b\u0442\u0443\u0446\u044b\u0456 \/ dzie\u0144 Kanstytucyji en translitt\u00e9ration francophone \/ jour de la Constitution en fran\u00e7ais, comm\u00e9morant celle adopt\u00e9e en 1994.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hongrie\u00a0: nemzeti \u00fcnnep ou f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant la r\u00e9volution de 1848 dans un contexte plus g\u00e9n\u00e9ral de printemps des peuples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Japon\u00a0: h\u014dnen matsuri, \u8c4a\u5e74\u796d ou f\u00eate des moissons et de la fertilit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ethnie des Nus toujours en Asie (Chine)\u00a0: f\u00eate des fleurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: ides de mars d\u00e9di\u00e9es au dieu Mars (l'Ar\u00e8s grec etc.), peut-\u00eatre d'origine \u00e9trusco-sabine signifiant divisions et initialement li\u00e9es aux pleines lunes mensuelles des plus anciens calendriers romains antiques (pas seulement en martius).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale pour la culture musulmane (World Day of Muslim Culture, Peace, Dialogue and Film\u00a0(en)).[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: quatorzi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aristobule (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), un des soixante-dix disciples de J\u00e9sus-Christ, fr\u00e8re de saint Barnab\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bodian (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eus\u00e8be II de Verceil (\u2020 520), 12e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Verceil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Isice de Vienne (\u2020 490), 19e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Longin le Centurion (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), soldat romain qui aurait perc\u00e9 le c\u00f4t\u00e9 du Christ sur la croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lucr\u00e8ce de Cordoue (\u2020 859), n\u00e9e de famille musulmane, convertie au christianisme, martyre \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Magorien (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9vang\u00e9lisateur, fr\u00e8re de saint Vigile de Trente.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"M\u00e9nigne (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), teinturier sur les bords de la Mer Noire, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicandre d'\u00c9gypte (\u2020 302), martyr, \u00e9corch\u00e9 vif en \u00c9gypte sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sp\u00e9cieux (\u2020 555), moine du Mont-Cassin, mort \u00e0 Capoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tranquille (\u2020 540), abb\u00e9 de l'abbaye Saint-B\u00e9nigne de Dijon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Val\u00e8re de Ravenne (\u2020 812), \u00e9v\u00eaque de Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Zacharie (\u2020 752), 91e\u00a0pape de 741 \u00e0 752, traducteur en grec des Dialogues de Gr\u00e9goire Ier (comm\u00e9mor\u00e9 l'un des jours pr\u00e9c\u00e9dents quant \u00e0 ce dernier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Artemide Zatti (\u2020 1951), fr\u00e8re sal\u00e9sien m\u00e9decin \u00e0 Viedma.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cl\u00e9ment-Marie Hofbauer (\u2020 1820), r\u00e9demptoriste, patron de la ville de Vienne en Autriche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean-Adalbert Balicki (\u2020 1948), professeur de th\u00e9ologie au s\u00e9minaire de Przemy\u015bl.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Louise de Marillac (\u2020 1660), 1re sup\u00e9rieure des S\u0153urs de Saint Vincent de Paul \/ filles de la Charit\u00e9, compagne de d\u00e9vouement aux pauvres et malheureux de leur temps aupr\u00e8s de ce dernier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sisebut de Carde\u00f1a\u00a0(es) (\u2020 1082), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin du monast\u00e8re de San Pedro de Carde\u00f1a.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"William Hart (\u2020 1583), pr\u00eatre martyr \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cl\u00e9ment-Marie,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Longin, Longina, Longine,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lucr\u00e8ce, Lucrecia, Lucr\u00e9cia, Lucretia, Lucrezia\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"aux William et ses variantes\u00a0: Bill, Billy, Guglielmo, Guillermo, (Guilhaume, Guillaume les 10 janvier), Wilhelm, Wilian, Will, Willi, Williams, Willie, Willis, Willy, Willyam, Willys, Wilson\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"aux Zacharie et ses variantes\u00a0: Zac, Zacharia, Zacharias, Zachary, Zack, Zak, Zakaria, Zakarias.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Zacharie, il y a des corbeaux gris.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 mi-mars, le coucou est dans l\u2019\u00e9pinard.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 25e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (26e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 424 \u00e0 434.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"15 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"15 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"15 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 15 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mars","date_clean":"15 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lettonie\u00a0: latvie\u0161u le\u0123iona atceres diena \/ journ\u00e9e du souvenir de la l\u00e9gion lettone comm\u00e9morant de mani\u00e8re controvers\u00e9e des soldats morts sous l'uniforme allemand en combattant l'URSS[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0:\npremier jour des Bacchanales sous leur forme originelle, apr\u00e8s les Lupercales de d\u00e9but f\u00e9vrier par exemple\u00a0;\nculte initiatique de Cyb\u00e8le.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mythologie finnoise (Finlande)\u00a0: Saint Urho's Day\u00a0(en) \/ f\u00eate du personnage imaginaire Saint Urho.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: quinzi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Abbain\u00a0(en) (\u2020 520), fondateur de monast\u00e8res en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Abraham (\u2020 370), ermite dans le d\u00e9sert pr\u00e8s d'\u00c9desse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Agapit de Ravenne (\u2020 341), 10e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Allon de Bobbio (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), moine \u00e0 l'abbaye de Bobbio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dentelin (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), fils de saint Vincent et de sainte Waudru de Mons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Finian Lobhar\u00a0(en) (\u2020 560), abb\u00e9 de l'abbaye de Swords pr\u00e8s de Dublin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hilaire (\u2020 285), \u00e9v\u00eaque\u00a0; Tatien, diacre\u00a0; F\u00e9lix, Large et Denis\u00a0; martyrs \u00e0 Aquil\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hipparque (\u2020 297), Jacques, Romain, Lolien, Philot\u00e9e, Paragre et Habibus, martyrs \u00e0 Samosate.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Julien de Tarse (\u2020 249), martyr \u00e0 Anazarbe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Papas (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 S\u00e9leucie en Perse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Stratonice (\u2020 297) et S\u00e9leucus, martyrs \u00e0 Cyzique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Valentin (\u2020 312), \u00e9v\u00eaque et Damien, diacre, martyrs \u00e0 Terracina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ysoie (\u2020 680), fille de sainte Rictrude, abbesse de l'abbaye d'Hamage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"B\u00e9n\u00e9dicte d'Assise (\u2020 1260), clarisse \u00e0 Assise o\u00f9 elle fut la deuxi\u00e8me sup\u00e9rieure de Saint-Damien \u00e0 la suite de sainte Claire \/ santa Chiara d'Assisi[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gr\u00e9goire de Nicopolis (\u2020 1000), \u00e9v\u00eaque en Arm\u00e9nie puis ermite pr\u00e8s de Pithiviers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"H\u00e9ribert de Cologne (\u2020 1021), archev\u00eaque de Cologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean Amias (\u2020 1589) et Robert Dalby\u00a0(en), pr\u00eatres et martyrs \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean de Br\u00e9beuf (\u2020 1649), j\u00e9suite martyr au Canada.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean de Sourdis Cacciafronte (\u2020 1649), \u00e9v\u00eaque de Mantoue puis de Vicence, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Torello de Poppi (\u2020 1282), d\u00e9bauch\u00e9 converti devenu ermite \u00e0 l'abbaye de Vallombrosa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christodule (\u2020 1093) dit \u00ab\u00a0le Thaumaturge\u00a0\u00bb, fondateur en 1088 du monast\u00e8re Saint-Jean-le-Th\u00e9ologien sur l'\u00eele de Patmos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eus\u00e9bie et ses variantes Eusebia, Eus\u00e9bia, Ysaline, Ysoie, Ysoline, variantes f\u00e9minines d'Eus\u00e8be et d'Eusebius, \u00e0 ne pas confondre avec les Ysabelle, \u00c9lisabeth et leurs variantes des 22 f\u00e9vrier et 17 novembre comme dates de leurs f\u00eates majeures).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux H\u00e9ribert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps de Sainte B\u00e9n\u00e9dicte, de tout le printemps les jours \u00e9dicte.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 26e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (27e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a0435 \u00e0 462.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"16 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"16 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"16 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 16 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mars","date_clean":"16 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eire, Irlande, Ulster\/Irlande du nord et diasporas (aussi musicales voire \"pan-celtes\")\u00a0: f\u00eate de la Saint-Patrick, f\u00eate nationale irlandaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Comt\u00e9 de Suffolk (Massachusetts), \u00c9tats-Unis\u00a0: jour de l'\u00e9vacuation des forces britanniques pendant la guerre d'ind\u00e9pendance des \u00c9tats-Unis (Evacuation Day).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: journ\u00e9e nationale de la boxe tha\u00eflandaise ou muay tha\u00ef[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mythologie lettonne (Lettonie)\u00a0: kusto\u0146u diena \/ jour des alouettes, f\u00eate mineure destin\u00e9e \u00e0 se pr\u00e9server des insectes et des reptiles (voir la veille 16 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0:\nLiberalia(e) en l'honneur du Liber Pater et de sa par\u00eadre Libera, qui c\u00e9l\u00e8bre l'entr\u00e9e dans une vie d'homme\u00a0;\ndeuxi\u00e8me jour des Bacchanales originelles (en r\u00e9f\u00e9rence au dieu du vin Bacchus, le Dionysos romain).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: seizi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019' consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Agricole de Chalon (\u2020 580), 8e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Chalon-sur-Sa\u00f4ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alexandre (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), Th\u00e9odore, Th\u00e9odule, Nicandre, Art\u00e8me, Sisien, Pollien, Crescentien, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ambroise (\u2020 251), diacre et martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gertrude de Nivelles (\u2020 659), 1re abbesse \u00e0 l'abbaye de Nivelles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Joseph d'Arimathie (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), juge juif (pharisien\u00a0?) du Sanh\u00e9drin, qui mit son propre tombeau \u00e0 la disposition de la d\u00e9pouille du Christ entre crucifixion et r\u00e9surrection, f\u00eat\u00e9 le 31 juillet en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Patrick d'Irlande (\u2020 461), \u00e9v\u00eaque et ap\u00f4tre de l'Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Paul (\u2020 760), moine martyr \u00e0 Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sylvestre (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle) et Salonius, compagnon de saint Palladius (voir aussi 31 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Witburge (\u2020 683), fondatrice d'un monast\u00e8re \u00e0 Dereham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Conrad de Bavi\u00e8re (\u2020 1154), ermite \u00e0 Modugno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gabriel Lalemant (\u2020 1649), j\u00e9suite martyr au Canada.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean Sarkander (\u2020 1620), cur\u00e9 d\u2019Holesov, martyr \u00e0 Olomouc en Moravie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean N\u00e9pomuc\u00e8ne Zegri y Moreno (\u2020 1905), fondateur des s\u0153urs merc\u00e9daires de la Charit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tommasello de P\u00e9rouse (\u2020 1270), dominicain, disciple de saint Thomas d'Aquin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"ses variantes\u00a0: Jean-Patrick, Paddy, leur forme originelle Padraig (ga\u00e9lique mais issue des latins pater, Patricius), Padric, Padrick, Padrig, Padrik, Pat, Patoche, Patou, Patounet, Patric, Patrice (forme la plus francis\u00e9e), Patrice (prononc\u00e9 ici [patritch\u00e9]), Patricio, Patrick (variante anglophone devenue tr\u00e8s francophone dans les ann\u00e9es 1940 \u00e0 70 surtout), Patricq, Patrique, Patrizio, Patryck, Patryk, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Et les \u00e9quivalents f\u00e9minins\u00a0: Pat, Pati, Patoche, Patou, Patricia, Patrizia, Patsy, Pati, Patti, Pattie, Patti-Pat, Patty, Paty, Patye, , etc., souvent f\u00eat\u00e9(e)s \u00e0 d'autre(s) date(s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Agricola et Agricole\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gertrude et ses variantes\u00a0: Gert, Gertrud, Gertruda, Gerty, Trudy [les Greta \u00e9tant plut\u00f4t un diminutif germanique de Margreta et Marguerite des 16 novembre et autre(s)].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Juan et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9(e)s\u00a0: Juana, Juanita, Juanito, etc. (voir aussi les nombreuses autres saint-Jean voire sainte-Jeanne (24 juin, 27 d\u00e9cembre etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Gertrude, la chaleur sort de terre.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Gertrude, plante tes choux.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Gertrude am\u00e8ne les cigognes, Barth\u00e9lemy [24 ao\u00fbt] vide leur nid.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de sainte-Gertrude, bien se fait faire saigner du bras droit. Celui qui ainsi fera cette ann\u00e9e, les yeux clairs aura.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il fait doux \u00e0 la saint-Patrice, de leurs trous sortent les \u00e9crevisses.\u00a0\u00bb [19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e8me tes pois \u00e0 la saint-Patrice, tu en auras tout ton caprice.\u00a0\u00bb (Deux-S\u00e8vres, Poitou, Nouvelle-Aquitaine, France, Europe)[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 27e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (28e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 463 \u00e0 483.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"17 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"17 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"17 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 17 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mars","date_clean":"17 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ajaccio voire Corse enti\u00e8re (France)\u00a0: (la) Madunnuccia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aruba (\u00eele des Antilles, d\u00e9pendance des Pays-Bas)\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: national biodiesel day \/ journ\u00e9e nationale du biogazole[4], le jour de l'anniversaire de naissance de Rudolf Diesel ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mongolie\u00a0: journ\u00e9e de l'homme et des soldats[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Turquie\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration de la victoire de \u00c7anakkale[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mythologie lettone\u00a0: bindus diena (jour des cr\u00e9atures, f\u00eate mineure).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: dix-septi\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019 consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alexandre (\u2020 251), \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem f\u00eat\u00e9 le 12 d\u00e9cembre en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Braule de Saragosse (\u2020 646), 16e \u00e9v\u00eaque de Saragosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cyrille de J\u00e9rusalem (\u2020 386), archev\u00eaque de J\u00e9rusalem, p\u00e8re et docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9douard (\u2020 978), roi d'Angleterre et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9obard (\u2020 583), reclus au monast\u00e8re de Marmoutier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fridianus de Lucques (\u2020 588), \u00e9v\u00eaque et patron de Lucques en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"M\u00e9rolle (\u2020 785), 19e \u00e9v\u00eaque du Mans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Narcisse de G\u00e9rone (\u2020 683), \u00e9v\u00eaque de G\u00e9rone et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"T\u00e9trice (\u2020 709), 23e \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Trophime (\u2020 301) et Eucarpe, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Anselme de Lucques (\u2020 1086), \u00e9v\u00eaque de Lucques, neveu du pape Alexandre II, patron de Mantoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean Thulis\u00a0(en) (\u2020 1616), pr\u00eatre, martyr avec le la\u00efc Roger Wrenno \u00e0 Lancaster \/ Lancastre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"C\u00e9lestine Donati (\u2020 1925), fondatrice des s\u0153urs de saint Joseph de Calasanz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marthe Le Bouteiller (\u2020 1883), religieuse de Sainte Marie-Madeleine Postel","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Salvador d'Horta (\u2020 1567), franciscain \u00e0 Cagliari.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicolas d'Ochrid (\u00b01881-\u2020 1956), \u00e9v\u00eaque de Zica et d'Ohrid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"ses variantes masculines\u00a0: Cyr voire Cyrano, Ciryl, Cyril, Cyrile, Cyrill, Cyrillus, Kiryll, Kyrill\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"et f\u00e9minines\u00a0: Cyriel, Cyriele, Cyrielle, Cyrilla, Cyrillia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9obard,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marthe, Martha, Marta,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Narciso, Narcisse,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Salvador, Salvadora, Salvator, Salvatora, Sauveur, Toto, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Cyrille, une fleur blanche pour mille.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Alexandre, adieu les cendres.\u00a0\u00bb [10] (pas la saint-Alexandre du 22 avril sinon en r\u00e9f\u00e9rence au saint ci-dessus)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Narcisse les mouches, aux p\u00eacheurs les touches.\u00a0\u00bb (r\u00e9f\u00e9rence au saint aux mouches)[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Neige de saint-Narcisse pour le bl\u00e9 est b\u00e9n\u00e9fice.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand \u00e0 la saint-Narcisse il y a trop de moucherons, pour le laboureur ce n'est pas bon.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Narcisse de six \u00e0 six.\u00a0\u00bb (lever du Soleil vers 6 h du matin\u00a0; coucher du m\u00eame astre vers 6 h du soir)[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 28e\u00a0jour du signe astrologique des Poissons (29e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 483 \u00e0 500.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"18 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"18 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"18 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 18 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mars","date_clean":"18 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Date possible pendant la semaine internationale de la courtoisie au volant (sur la route)[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alg\u00e9rie\u00a0: f\u00eate de la victoire de 1962.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Espagne, Italie, Portugal\u00a0: f\u00eate des p\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Province de Valence (Espagne)\u00a0: falles (en valencien) \/ fallas (en castillan), f\u00eate populaire en l'honneur de la saint-Joseph ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Finlande\u00a0: jour de l'\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes en m\u00e9moire de Minna Canth ci-avant (19 mars 1844 - 1897) depuis 2007.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"France\u00a0: cessez-le-feu en Alg\u00e9rie comm\u00e9mor\u00e9 par la FNACA, journ\u00e9e nationale du souvenir en m\u00e9moire des victimes civiles et militaires de la guerre d'Alg\u00e9rie et des combats en Tunisie et au Maroc[5], venant apparemment en concours'' avec une journ\u00e9e du 5 d\u00e9cembre[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pologne\u00a0: journ\u00e9e de l'unit\u00e9 des cachoubes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Calendrier pataphysique\u00a0: mercredi 25 p\u00e9dale, f\u00eate supr\u00eame quarte de Peligraf Poligrafovitch, chien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Discordianisme\u00a0: mojoday c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 5 du mois de la discorde, dans le calendrier discordien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: premier jour des quinquatries (ou quinquatria, de quinquatrus en latin), en l'honneur de la d\u00e9esse Minerve (l'Ath\u00e9na des anciens Grecs).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: dix-huiti\u00e8me jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019 consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Vatican\u00a0: anniversaire de la messe d'inauguration du pape depuis l'intronisation le 19 de l'Argentin Jorge Bergoglio comme souverain pontife sous le pseudonyme de Fran\u00e7ois, le 19 mars 2013.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Adrien (\u2020 vers 668), interpr\u00e8te de saint Landoald, martyr par la main de brigands en for\u00eat de Villers-l'\u00c9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alcmond de Derby (\u2020 vers 800), prince de la Northumbrie, exil\u00e9 chez les Pictes, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Amance de Gand\u00a0(nl) (\u2020 667), diacre, compagnon de saint Landoald.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 pr\u00e8s de Spol\u00e8te en Italie centrale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Joseph (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9poux de Marie (m\u00e8re de J\u00e9sus), p\u00e8re au moins nourricier et \u00e9ducateur de ce dernier, patron de l'\u00c9glise universelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lachtain (\u2020 672), fondateur d'une abbaye \u00e0 Freshford\u00a0(en) (en irlandais\u00a0: Achadh \u00dar).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Landoald (\u2020 vers 667), missionnaire envoy\u00e9 par le pape saint Martin Ier en Gaule belge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9once de Saintes (\u2020 640), 12e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Saintes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pancaire (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Quinctus (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), Quinctille, Quartille et Marc, martyrs \u00e0 Sorrente.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Andr\u00e9 Gallerani (\u2020 1251), la\u00efc fondateur d'une congr\u00e9gation pour le soin des malades.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Isnard de Chiampo\u00a0(en) (\u2020 1244), dominicain \u00e0 Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean de saint Dominique Martinez\u00a0(pl) (\u2020 1619), dominicain, martyr \u00e0 Suzuta pr\u00e8s d'\u014cmura.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean de Parme (\u2020 1289), 7e\u00a0ministre g\u00e9n\u00e9ral des franciscains de 1247 \u00e0 1257.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marc de Montegallo (\u2020 1496), franciscain, fondateur de mont-de-pi\u00e9t\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marcel Callo (\u2020 1945), jeune ouvrier de Rennes en Bretagne, martyr \u00e0 Mauthausen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Narcisse Turchan\u00a0(pl) (\u2020 1942), franciscain, martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sibylline Biscossi\u00a0(it) (\u2020 1367), recluse du tiers-ordre dominicain \u00e0 Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dimitri (\u2020 1564), Dimitri le Tourneur, n\u00e9o-martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Innocent (\u2020 1521), Innocent de Vologda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00e0 ses variantes masculines\u00a0: Jeff (plus souvent pour Jean-Fran\u00e7ois), Jeuso (dicton plus loin), Jocelin, Jocelyn, Joe, Jo\u00e9, Joey, Jojo, Joop, Joschka, Jose, Jos\u00e9, Josef, Joselin, Joselito, Jos\u00e9lito, Jos\u00e9phin, Joset, Josian, Joska, Joso (dicton), Jospin, Josquin, Josse, Josselin, Josselyn, Joszef, Jozeb, Jozsef, Jupp, Gepetto (Japhet\u00a0?), Giuseppe, Pep, Pepe, P\u00e9p\u00e9, Pepito, Peppe, Sepp, Youssef, Youcef, Youssouf, Yusuf, Youss, Youssouph(a), Yu\u00e7uf, Youssoup, Yosi, Yosip, Yossi voire Yossef, Yochka\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00e0 leurs variantes f\u00e9minines\u00a0: Joceline, Jocelyne, Jos\u00e9ane, Jos\u00e9e, Josefa, Jos\u00e9fa, Josefina, Jos\u00e9fina, Jos\u00e9laine, Jos\u00e9l\u00e8ne, Joseline, Jos\u00e9line, Joselita, Jos\u00e9lita, Joselle, Joselyne, Jos\u00e9lyne, Jos\u00e9pha, Jos\u00e8phe, Jos\u00e9phine, Josette, Josiana, Josiane, Josianne, Josseline, Josselyne, Josyane, Joszefa, Jozsefa, Giusepina, Giuseppina (Pina partageable avec les Philippina), Marie-Jo(e), Marie-Jos\u00e9, Marie-Jos\u00e9e, Marie-Jos\u00e8phe, Marie-Jos\u00e9phine, Pepa, P\u00e9pa, Pepe, P\u00e9p\u00e9(e), Pepi, Pepita, P\u00e9pita, Peppa, Peppi, Pepy, Yossef(a).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Isnard,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Landoald.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Joseph beau temps, promesse de bon an.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Joseph, revient l'aronde.\u00a0\u00bb[9] [l'hirondelle, qui fait le printemps]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Joseph, souvent s'\u00e9veillent l'orvet, le l\u00e9zard et l'abeille.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Jos\u00e9, s\u00e8me tes pou\u00e9s [pois].\u00a0\u00bb (Poitou, Bretagne)[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Chaud \u00e0 la saint-Joseph, fera l'\u00e9t\u00e9 bref.\u00a0\u00bb (Provence)[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Les copeaux de saint-Joseph\u00a0: giboul\u00e9es de neige en mars car Saint Joseph \u00e9tait charpentier.\u00a0\u00bb (Savoie, Haute-Savoie)[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Plante tes oignons \u00e0 la saint- Joseph, ils seront gros comme tes fesses.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint-Jeuso, on marie les oiseaux, pour la saint B\u00e9ni [-Beno\u00eet des 11 juillet]\u02bc, on cherche les nids.\u00a0\u00bb (Languedoc\u00a0: l\u2019interdiction par l\u2019\u00c9glise de faire noce pendant le Car\u00eame afin de ne pas rompre le je\u00fbne \u00e9tait lev\u00e9e en ce jour, Joseph symbolisant la continence conjugale)[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint-Joseph, mon cousin, taille les arbres du jardin.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint-Joseph, on marie les sots\u00a0\u00bb, dicton faisant allusion aux infortunes conjugales probables du futur \u00e9poux. En fait Joseph \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le protecteur des maris et les jeunes filles lui faisaient des offrandes pour qu\u2019il leur f\u00eet voir en r\u00eave leur futur \u00e9poux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint-Joso, chaque oiseau b\u00e2tit son ch\u00e2teau.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui veut bonne melonni\u00e8re, \u00e0 saint-Joseph doit la faire.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le vent se l\u00e8ve le jour de la saint-Joseph, la mer se couvre d\u2019\u00e9cume.\u00a0\u00bb [l'\u00e9cume repr\u00e9sente la barbe de Joseph, sinon de Neptune \/ Pos\u00e9\u00efdon ancien nom romain \/ grec du dieu antique de la mer][9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps clair \u00e0 la saint-Joseph, miell\u00e9e abondante.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 29e et avant-dernier jour du signe astrologique des Poissons (30e en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 500 \u00e0 539.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"19 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"19 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"19 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 19 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_mars","date_clean":"19 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e internationale du bonheur depuis le 20 mars 2013[3].\nJourn\u00e9e de la langue fran\u00e7aise[4],[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du conte\u00a0(en)[4],[7] initi\u00e9e par la Su\u00e8de en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale sans viande[4],[8].[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du macaron[4].[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Voir aussi en astrologie ci-apr\u00e8s in fine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Japon\u00a0: Shunbun no hi, \u6625\u5206\u306e\u65e5 ou jour de l'\u00e9quinoxe de printemps[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tunisie\u00a0: f\u00eate de son ind\u00e9pendance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Zoroastrisme\u00a0: Norouz ou Navrouz, f\u00eate zoroastrienne et persane lato sensu, l'un des trois jours possibles (19, 20 ou 21 mars) pour le printemps du nouvel an zoroastrien \/ nouvel an perse (ou persan), f\u00eat\u00e9 notamment en  Iran, Irak, Afghanistan, Tadjikistan, Ouzb\u00e9kistan, Azerba\u00efdjan, Kazakhstan, Kirghizistan, Kurdistan et leurs diasporas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: deuxi\u00e8me jour des Quinquatries, Quinquatria(e) ou Quinquatrus, en latin, en l'honneur de la d\u00e9esse Minerve (l'Ath\u00e9na des anciens Grecs).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Wicca\u00a0: roue de l'ann\u00e9e, sabbat mineur d'Ostara (h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre)\nou Mabon (h\u00e9misph\u00e8re sud).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: dernier jour du mois de l'\u00e9l\u00e9vation \/ \u2018al\u00e1\u2019\u2018 consacr\u00e9 au je\u00fbne, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Catholicisme chr\u00e9tien\u00a0: date mobile possible pour la\/les f\u00eates de P\u00e2ques, le jour de l'ancien \"nouvel an\" (prin-temps) en Occident aussi, entre lendemains 21 ou 22 mars et 25 avril (17 avril en 2022), comm\u00e9morant la r\u00e9surrection du Christ moins de trois jours apr\u00e8s sa crucifixion mortelle, appos\u00e9e sur la f\u00eate de la P\u00e2que juive Pessah (d'o\u00f9 le \"s\" final du mot \"P\u00e2ques\").","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Archippe (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), fils de saint Phil\u00e9mon et disciple de saint Paul de Tarse, f\u00eat\u00e9 le 19 f\u00e9vrier ou avec Phil\u00e9mon le 22 novembre en Orient[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"B\u00e9nigne de Fontenelle (\u2020 726), 6e\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye de Saint-Wandrille de Fontenelle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Claudia (\u2020 entre 303 et 305) et ses compagnes Alexandra \/ Alessandra ci-apr\u00e8s, Euphrasie, Matrone, Julienne, Euph\u00e9mie, Th\u00e9odosie, martyres \u00e0 Amide en Paphlagonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cuthbert de Lindisfarne (\u2020 687), \u00e9v\u00eaque de Lindisfarne en Northumbrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Grat (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), diacre et Marcel, sous-diacre, \u00e0 Forl\u00ec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Herbert (\u2020 687), ermite en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Loarne (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Patrick d'Irlande (17 mars), missionnaire en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean (\u2020 796), Serge, Patrice et dix-sept autres martyrs de Sabas tu\u00e9s par les Sarrasins en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Martin de Braga (\u2020 580), \u00e9v\u00eaque de Braga, ap\u00f4tre de la Galice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicaise de Die (\u2020 325), 5e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nic\u00e9tas (\u2020 733), \u00e9v\u00eaque martyr \u00e0 Apollonie de Mygdonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Paul (\u2020\u00a0?), Cyrille, Eug\u00e8ne et quatre autres martyrs \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Photine la Samaritaine (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), la Samaritaine qui aurait rencontr\u00e9 J\u00e9sus au puits de Jacob, f\u00eat\u00e9e le 26 f\u00e9vrier en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Remi de Strasbourg (\u2020 783), \u00e9v\u00eaque de Strasbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"T\u00e9trice (\u2020 572), 17e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Langres, fils de l'\u00e9v\u00eaque saint Gr\u00e9goire de Langres et oncle de saint Gr\u00e9goire de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Urbice de Metz (\u2020 420), \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Wulfram de Sens (\u2020 720), 28e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Sens, \u00e9vang\u00e9lisateur de la Frise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ambroise de Sienne (\u2020 1286), dominicain, th\u00e9ologien et pr\u00e9dicateur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baptiste Spagnoli (\u2020 1516), carme d'origine espagnole n\u00e9 \u00e0 Mantoue en Lombardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9vrard d'Einbergn (\u2020 XIIe\u00a0si\u00e8cle), fondateur de l'abbaye d'Einberg en Allemagne et de celle du Mont Saint-Georges en Thuringe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fran\u00e7ois Palau y Quer (\u2020 1872), carme d\u00e9chaux, fondateur des carm\u00e9lites missionnaires.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Guillaume de Pe\u00f1acorada (\u2020 vers 1042), ermite puis fondateur d'un monast\u00e8re \u00e0 Cistierna.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hippolyte Galantini (\u2020 1619), fondateur de la congr\u00e9gation de saint-Fran\u00e7ois de la Doctrine Chr\u00e9tienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean N\u00e9pomuc\u00e8ne (\u2020 1393), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Prague.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jeanne V\u00e9ron (\u2020 1794), s\u0153ur de la Charit\u00e9 de Notre-Dame d\u2019Evron, martyre sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Joseph Bilczewski (\u2020 1923), archev\u00eaque de Lviv \/ Lvov, surnomm\u00e9 \u00ab\u00a0l\u2019ap\u00f4tre de l\u2019Eucharistie\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mar\u00eda Josefa Sancho de Guerra (\u2020 1912), fondatrice des servantes de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alexandra (f\u00eate locale) et ses variantes\u00a0: Alejandra, Aleksandra, Alessandra, Alessandrine, Alessandrina, \u0391lexandra, Alexandrie, Alexandrina, Alex, Alexine, Alexina, Alessiana, Alessine, Alessina, Alesina, Cendrine, Sandie, Sandra\u00a0(de), Sandrie, Sandrina, Sandy, Sanga, Sania, Sacha, Xandra[13] (voir aussi 22 avril, 2 avril, 18 mars, 9 janvier etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Claudia et sa variante Claudiane (voir aussi 15 f\u00e9vrier)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"aux Cuthbert ci-avant,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Wulfran et ses variantes\u00a0: Volfram, Vulfran, Wolfram, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il g\u00e8le le vingt mars, il g\u00e8le toute l\u2019ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 30e et dernier jour du signe astrologique des Poissons (31e\u00a0jour en cas d'ann\u00e9e bissextile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de l'astrologie\u00a0(en)[15], la veille du changement de calendrier astrologique et du nouvel an ( \/ prin-temps (primus tempus)) dans de nombreuses cultures, d'hier comme d'aujourd'hui de l'h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre (ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 540 \u00e0 562.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"20 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"20 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 20 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mars","date_clean":"20 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e internationale des for\u00eats d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e en 1970 par la FAO (l'organisation des Nations unies pour l\u2019Agriculture et l\u2019Alimentation)[7].\nJourn\u00e9e internationale du Novruz, f\u00eate ancestrale du renouveau de la nature au printemps dans les Balkans, Carpates, le bassin de la Mer Noire, le Caucase, la Perse lato sens et l'Asie centrale (voir la veille 20 mars), le Moyen-Orient et d'autres r\u00e9gions et diasporas[8].\nJourn\u00e9e internationale pour l'\u00e9limination de la discrimination raciale, comm\u00e9morant une r\u00e9pression polici\u00e8re sanglante de 1960 \u00e0 Sharpeville en Afrique du Sud[9].  D\u00e9tail de la fa\u00e7ade du si\u00e8ge de l'\"Union internationale de la marionnette\" \u00e0 Prague en Tch\u00e9quie, sous-titr\u00e9 en langues fran\u00e7aise et tch\u00e8que\nJourn\u00e9e mondiale de la trisomie 21[10].\nJourn\u00e9e mondiale de la po\u00e9sie, d\u00e9cid\u00e9e lors de la Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l'Organisation des Nations unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture \/ UNESCO en 1999[11],[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la marionnette cr\u00e9\u00e9e en 2003 par l'Union internationale de la marionnette (UNIMA)[13] (photographie en marge droite ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Afrique du Sud\u00a0: journ\u00e9e des Droits de l'homme en souvenir du massacre de Sharpeville ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alg\u00e9rie, Lesotho, Pays-Bas et Portugal\u00a0: journ\u00e9e nationale de l\u2019arbre, en lien avec la journ\u00e9e internationale des for\u00eats plus haut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Australie\u00a0: Harmony Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de l'harmonie, pour le rassemblement de la culture aborig\u00e8ne avec les autres cultures pr\u00e9sentes en Australie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Liban\u00a0: f\u00eate des m\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mexique\u00a0: anniversaire de la naissance de Benito Ju\u00e1rez en 1806 ci-dessus[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Namibie\u00a0: f\u00eate nationale de l'Ind\u00e9pendance comm\u00e9morant son accession \u00e0 l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'Afrique du Sud en 1990 (la m\u00eame ann\u00e9e que celle de la lib\u00e9ration de Mandela voire de la chute de l'apartheid).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pologne\u00a0: journ\u00e9e de l'\u00e9cole buissonni\u00e8re[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tunisie\u00a0: f\u00eate de la jeunesse[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: troisi\u00e8me jour des Quinquatries (ou Quinquatria -de Quinquatrus- en latin) en l'honneur de la d\u00e9esse Minerve (l'Ath\u00e9na des anciens Grecs).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: premier jour du mois de la Splendeur \/ Bah\u00e1' (\u0628\u0647\u0627\u0621), dans le calendrier bad\u012b\u02bf (en lien avec Novruz ci-dessus comme la veille 20 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme voire juda\u00efsme\u00a0: la date mobile possible des f\u00eates de P\u00e2ques (dont \u00e0 l'origine la P\u00e2que juive Pessa'h ou Pessah, puis comm\u00e9morant la r\u00e9surrection du Christ moins de trois jours apr\u00e8s sa crucifixion mortelle, d'o\u00f9 le \"s\" final du mot \"P\u00e2ques\") tombe chaque ann\u00e9e un dimanche (et le lundi suivant) entre le 22 mars (s'il y a pleine lune dans la nuit du pr\u00e9sent 21 audit 22) et le 25 avril, suivant les ann\u00e9es liturgiques A (comme en 2020 et 2023, etc.), B (en 2021 et 2024 etc.) ou C (2022 o\u00f9 P\u00e2ques a lieu le 17 avril, 2025 etc.) (dans le catholicisme romain), par rotation triennale bas\u00e9e sur la donn\u00e9e astronomique de pleine lune \u00e9voqu\u00e9e ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Birille de Catane\u00a0(it) (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Pierre, 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Catane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Callinice (\u2020 303) et Basilisse, martyres \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"End\u00e9e (\u2020 530), fondateur du monast\u00e8re de Killeany sur l'\u00eele d'Inis M\u00f3r.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jacques le confesseur (\u2020 824), martyr \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Justinien de Verceil (\u2020 452), 7e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Verceil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lupicin de Lauconne (\u2020 480), 2e\u00a0abb\u00e9 de l'Abbaye de Saint-Claude \u00e0 Condat, fr\u00e8re de saint Romain de Condat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Phil\u00e9mon (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle) et Domnin, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"S\u00e9rapion d'Arsino\u00e9 (\u2020 362), disciple de saint Antoine le Grand, \u00e9v\u00eaque de Thmuis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Augustin Zhao Rong (\u2020 1815), soldat chinois converti par saint Gabriel-Taurin Dufresse \u00e0 P\u00e9kin, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"B\u00e9n\u00e9dicte Cambiagio Frassinello (\u2020 1858), fondatrice des s\u0153urs de Notre-Dame de la Providence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cl\u00e9mence de Tr\u00e8ves (\u2020 XIIe\u00a0si\u00e8cle), b\u00e9n\u00e9dictine pr\u00e8s de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Matthieu Flathers (\u2020 1608), pr\u00eatre martyr \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Michel G\u00f3mez Loza\u00a0(pl) (\u2020 1928), la\u00efc martyr lors de la guerre des Cristeros.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicolas de Flue (\u2020 1487), ermite pr\u00e8s de Sachseln, patron de la Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Thomas Pilchard (\u2020 1591), pr\u00eatre et Guillaume Pike, charpentier, martyrs \u00e0 Dorchester (Dorset) en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Thomas Ier de Constantinople (\u2020 610), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Axel, Axell et leurs variantes f\u00e9minines\u00a0: Ax\u00e8le, Axelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bennideg et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Benegid, Binigid, etc. (voir Saint Beno\u00eet les 11 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Robert et ses variantes masculines\u00a0: Bob, Bobby, Boby, Robertin, Roberto, Roparz, Rupert\u00a0; leurs variantes et d\u00e9riv\u00e9s f\u00e9minins\u00a0: Roberta, Roberte, Roberthe, Robertine (voir 30 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"S\u00e9rapion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Beno\u00eet, le coucou chante \u00e0 l'adret\u00a0; si pour Notre-Dame il n\u2019a pas chant\u00e9, c'est qu'il est tu\u00e9 ou b\u00e2illonn\u00e9.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Beno\u00eet, le coucou chante, ou bien il est mort de froid.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Cl\u00e9mence, les moutons prennent du ton.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Robert tout arbre est vert.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la saint-Beno\u00eet, il pleuvra trente-sept jours plus trois.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Veux-tu oignons, carottes, seigle, petits pois, s\u00e8me-les \u00e0 la saint-Beno\u00eet.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 1er\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 562 \u00e0 591.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"21 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"21 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"21 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 21 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mars","date_clean":"21 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'eau[17] instaur\u00e9e par l'Organisation des Nations unies (ONU).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Porto Rico (Cara\u00efbes)\u00a0: d\u00eda de la abolici\u00f3n de la esclavitud \/ journ\u00e9e de l'abolition de l'esclavage[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: quatri\u00e8me et avant-dernier jour des Quinquatries (ou Quinquatria(e), de Quinquatrus renvoyant en latin \u00e0 la dur\u00e9e de 5 jours que prirent ces festivit\u00e9s au fil du temps), en l'honneur de la d\u00e9esse Minerve (l'Ath\u00e9na des anciens Grecs).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Avit du P\u00e9rigord (\u2020 518), ermite dans le P\u00e9rigord.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Basile (\u2020 363), pr\u00eatre martyr \u00e0 Ancyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Darerca (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), s\u0153ur de saint Patrick (du 17 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Diog\u00e8ne d'Arras (\u2020 390), \u00e9v\u00eaque \u00e9vang\u00e9lisateur des atr\u00e9bates.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9paphrodite de Philippes (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Philippes en Mac\u00e9doine et de Terracina en Italie, l'un des septante disciples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9a (\u2020 384), disciple de saint J\u00e9r\u00f4me (de Stridon), religieuse \u00e0 Ostie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Octavien (\u2020 484), diacre et ses compagnons, martyris\u00e9s \u00e0 Carthage par les Vandales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Paul de Narbonne (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Narbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bienvenu Scotivoli\u00a0(it) (\u2020 1282), \u00e9v\u00eaque d'Osimo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bronislas Komorowski (\u2020 1940), pr\u00eatre martyr au camp de Struthof.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Clemens August von Galen (\u2020 1946), \u00e9v\u00eaque de M\u00fcnster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fran\u00e7ois Chartier (\u2020 1794), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Angers sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marian G\u00f3recki (\u2020 1940), aum\u00f4nier des scouts, martyr au camp de Struthof comme pr\u00e9c\u00e9demment.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicholas Owen (\u2020 1606), j\u00e9suite, martyr \u00e0 Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ugolin Z\u00e9firini\u00a0(pl) (\u2020 1367), augustin \u00e0 Cortone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Euthyme (\u2020 1814), Euthyme l'Athonite, n\u00e9o-martyr grec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9a et ses variantes\u00a0: L\u00e9ah, Lia, voire Leona, L\u00e9ona, Lionel(l)a, etc. (voir 10 novembre pour L\u00e9o, L\u00e9onard, L\u00e9on, Lionel, etc., 1er f\u00e9vrier pour les Ella ou 18 ao\u00fbt pour les H\u00e9l\u00e8ne et leurs variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Darerca et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s bretons\u00a0: Darerea, Darerque, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux \u00c9paphrodite,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"ou aux Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Le vent de la sainte-L\u00e9a, les trois quarts de l'ann\u00e9e couvrira.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 2e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 593 \u00e0 606.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"22 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"22 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 22 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mars","date_clean":"22 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la m\u00e9t\u00e9orologie[9] comm\u00e9morant l\u2019entr\u00e9e en vigueur en 1950 de la Convention qui a institu\u00e9 l\u2019Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale (OMM)[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bolivie\u00a0: d\u00eda del mar \/ jour de la mer comm\u00e9morant la perte du d\u00e9partement d'Antofagasta en faveur du Chili pendant la guerre du Pacifique du XIXe\u00a0si\u00e8cle entre les deux jeunes \u00c9tats voisins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hongrie, Pologne\u00a0: journ\u00e9e de l'amiti\u00e9 magyaro-polonaise c\u00e9l\u00e9br\u00e9e depuis 2008[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mythologie lettonne (Lettonie)\u00a0: lieldienas\u00a0(en) marquant le passage de l'hiver au printemps pendant trois ou quatre jours (voir 19 aux 22 mars sqq entre printemps, Quinquatries romaines ci-dessous, Navruz persan lato sensu, P\u00e2ques jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pakistan\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant la proclamation de la R\u00e9publique islamique en 1956[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Calendrier pataphysique\u00a0: d\u00e9but du mois de clinamen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: cinqui\u00e8me et dernier jour des Quinquatries progressivement prolong\u00e9es au-del\u00e0 du seul 19 martius initial, en l'honneur de Minerve (l'Ath\u00e9na des anciens Grecs)\u00a0; \u00e9galement appel\u00e9 Tubilustrium car consacr\u00e9 au nettoyage des trompettes sacr\u00e9es tub\u00e6.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: troisi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621 dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme\u00a0: date mobile possible du lundi de P\u00e2ques et deuxi\u00e8me jour de la \"semaine pascale\" (et non plus la semaine sainte), comme chaque lendemain annuel du dimanche de P\u00e2ques soit entre le 23 mars et le 26 avril suivant les ann\u00e9es liturgiques du catholicisme romain (le 18 avril en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Beno\u00eet de Campanie (\u2020 550), ermite en Campanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c6thelwold\u00a0(en) (\u2020 699 ou 700), ermite dans les \u00eeles Farne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eus\u00e8be (\u2020 600), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Saint-Paul-Trois-Ch\u00e2teaux dans le Tricastin (dans le couloir rhodanien aujourd'hui en France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fingar (\u2020 455), Piale et leurs compagnons, martyrs en Cornouailles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lib\u00e9rat (\u2020 484), m\u00e9decin et sa famille, martyrs en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Maidoc de Fiddown (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 de Fiddown dans le comt\u00e9 de Kilkenny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicon (\u2020 251) et ses compagnons martyrs \u00e0 Taormine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Victorien de Carthage (\u2020 484), proconsul martyr avec ses compagnons sous Hun\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Annonciade Cocchetti (\u2020 1882), fondatrice des s\u0153urs de sainte Doroth\u00e9e de Cemmo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Edmond Sykes\u00a0(en) (\u2020 1587), pr\u00eatre martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Joseph Oriol (\u2020 1702), pr\u00eatre \u00e0 Barcelone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"M\u00e9thode-Dominique Tr\u010dka (\u2020 1959), r\u00e9demptoriste martyr du r\u00e9gime communiste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Othon Frangipane\u00a0(it) (\u2020 1120), p\u00e8lerin puis ermite b\u00e9n\u00e9dictin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre de Gubbio\u00a0(it) (\u2020 1287), augustin \u00e0 Gubbio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre Higgins (\u2020 1642), dominicain, martyr \u00e0 Naas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rebecca Choboq Ar-Ray\u00e8s (\u2020 1914), moniale de l'ordre libanais maronite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Turibe de Lima (\u2020 1606), archev\u00eaque de Lima.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Basile\u00a0(ru) (\u2020 1600), Basile de Mangaz\u00e9e \/ de Mangaze\u00efa (\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0430\u0437\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \/Vasiliy Mangazeyskiy) (voir aussi 1er et surtout 2 janvier catholiques).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Luc (\u2020 1802), Luc de Mytil\u00e8ne, n\u00e9o-martyr grec (voir 18 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicon\u00a0(ru) (\u2020 1088), Nicon des Grottes de Kiev, higoum\u00e8ne (abb\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Annonciade, Anunciada, Anunciata, deux jours avant la f\u00eate de l'Annonciation faite \u00e0 Marie par l'archange Gabriel, comm\u00e9mor\u00e9e chaque 25 mars)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Didier et ses variantes\u00a0: Didi\u00e8re, Disdier, Desiderio, Didia, Didiane, Desideria, D\u00e9sir\u00e9(e) (plut\u00f4t les 23 mai\u00a0? Mais cf. aussi 8 mai pour les D\u00e9sir\u00e9(e) etc.).[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Justog, pr\u00e9nom breton d'un ancien \u00e9v\u00eaque de Vannes \/ Gwened (deizio\u00f9 disanvet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rebecca ou R\u00e9becca et leurs diminutif Becky et variante arabophone Raf(i)qa voire son masculin Rafiq.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Turibe et ses variantes\u00a0: Toribio\/-a, Turibio\/-a.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il g\u00e8le \u00e0 la saint-Victorien, en p\u00eaches, en abricots, il n\u2019y a rien.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la saint-Victorien, on ne ramassera que du foin.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la saint-Victorien, tu peux compter sur bien du foin.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut le jour de saint-Victorien, tu peux s\u00fbrement compter sur du bon foin.\u00a0\u00bb[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 3e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 606 \u00e0 616.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"23 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"23 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"23 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 23 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mars","date_clean":"23 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de lutte contre la tuberculose[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda de la memoria por la verdad y la justicia \/ journ\u00e9e du souvenir pour la v\u00e9rit\u00e9 et la justice comm\u00e9morant les victimes et disparus de la dictature militaire en Argentine (1976-1983)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ouganda\u00a0: jour de l'arbre \/ (arbor day)[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] (voire 21 mars comme dans d'autres pays).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: jour des sanguinaria, f\u00eate religieuse en l'honneur du geste du par\u00e8dre phrygien Attis pour sa d\u00e9esse anatolienne Cyb\u00e8le, o\u00f9 les aspirants galles (pr\u00eatres) se d\u00e9barrassaient rituellement de leur attribut sexuel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: quatri\u00e8me jour du mois de la splendeur (bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621) dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Scientologie\u00a0: Student Day ou f\u00eate des \u00e9tudiants c\u00e9l\u00e9brant l'ouverture du cours sp\u00e9cial de Saint Hill en 1961.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme\u00a0: f\u00eate catholique de l'archange Gabriel messager du myst\u00e8re de l'Incarnation aupr\u00e8s de Zacharie (dans la forme tridentine du rite romain\u00a0; voir aussi f\u00eate de la Visitation des 31 mai, c'est-\u00e0-dire d'une visite de Marie future m\u00e8re enceinte de J\u00e9sus \u00e0 sa cousine \u00c9lisabeth elle-m\u00eame enceinte et au mari de cette derni\u00e8re ledit Zacharie, futurs parents \u00e2g\u00e9s de Jean le Baptiseur quant \u00e0 eux, en cette veille de l'Annonciation \/ Annonce faite \u00e0 Marie le 25 mars d'une autre \"incarnation\", de nouveau par l'archange \u00ab\u00a0h\u00e9raut de Dieu\u00a0\u00bb Gabriel \/ (D)Jibril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Art\u00e9mon (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Paul, \u00e9v\u00eaque de S\u00e9leucie de Pisidie\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bernulf d'Asti\u00a0(it) (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Asti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Caimin (\u2020 653), ermite sur l'\u00eele d'Inis Cealtra\u00a0(en) sur le lac Lough Derg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Donard (\u2020 500), ermite \u00e0 Slieve Donard.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hildelithe (\u2020 720), s\u0153ur de sainte Ethelburge (de Barking), 2e abbesse du monast\u00e8re de Barking.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Flavius Latin\u00a0(en) (\u2020 115), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Maccartan (\u2020 505), compagnon de saint Patrick d'Irlande (voir 17 mars tout juste pass\u00e9), \u00e9v\u00eaque de Clogher.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Second (\u2020\u00a0?) et Romule, martyrs en Maur\u00e9tanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"S\u00e9v\u00e8re (\u2020 814), \u00e9v\u00eaque de Catane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pigm\u00e8ne (\u2020 363), pr\u00eatre romain martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Timolaus (\u2020 303)\u00a0; Denis, sous-diacre\u00a0; Pauside, Romulus, Alexandre, Agapios, martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Timoth\u00e9e (\u2020 303) et Marc, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00d3scar Romero, (1917-1980), archev\u00eaque du Salvador et martyr en 1980 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aldemar de Capoue\u00a0(it) (\u2020 Xe\u00a0si\u00e8cle), diacre au Mont-Cassin en Italie centrale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Berthe d'Alberti\u00a0(en) (\u2020 1163), b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 l'abbaye de Vallombrosa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Catherine de Su\u00e8de (\u2020 1381), abbesse brigittine \u00e0 l'abbaye de Vadstena.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Diego Joseph de Cadix (\u2020 1801), capucin \u00e0 Ronda (Espagne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean de B\u00e2ton (\u2020 1290), religieux sylvestrin \u00e0 Fabriano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marie Kar\u0142owska (\u2020 1935), fondatrice des s\u0153urs du Divin Pasteur de la Providence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marie-S\u00e9raphine du Sacr\u00e9-C\u0153ur (\u2020 1911), fondatrice des s\u0153urs des Anges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Parth\u00e9nios (\u2020 1657), Parth\u00e9nios III de Constantinople, patriarche de Constantinople et n\u00e9o-martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Catherine et ses variantes et diminutifs\u00a0: Caitrin, Catalina, Catarina, Cateline, Caterina, Catharine, Catheline, Cathie, Cathy, Catriona, Caitriona, Ca\u00eftriona, Ekaterina, Kasia, etKatarina, Katarzyna, Kate, Katel, Katell, Katelle, Katerina, Katharina, Katharine, Kathel(l)(e), Katherina, Katherine, Kathryn, Kathy, Katie, Katrine, Katy, Kitty (f\u00eate majeure notamment francophone le 25 novembre, autre le 29 avril, voire les 7 novembre des Carine et variantes etc.)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Krestell, Kristell et autres Christel(le) et ses variantes en breton celtique (sinon Katel(l)(e) comme ci-dessus).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Gabriel, apporte de bonnes nouvelles.\u00a0\u00bb[10] (24 supra puis lendemain 25 mars)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le au vingt-quatre mars, les poiriers diminuent d'un quart.\u00a0\u00bb (Loir-et-Cher)[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 4e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 616 \u00e0 621.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"24 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"24 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"24 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 24 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mars","date_clean":"24 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du souvenir des victimes de l\u2019esclavage et de la traite transatlantique comm\u00e9mor\u00e9e par l'ONU en souvenir de la loi britannique sur l'abolition de la traite atlantique en 1807[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e europ\u00e9enne de l'enfant \u00e0 na\u00eetre organis\u00e9e par le Conseil pontifical pour la famille[9] (religion chr\u00e9tienne catholique plus loin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la procrastination[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Angleterre (Royaume-Uni)\u00a0: un des quatre Quarter Days\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bi\u00e9lorussie\u00a0: journ\u00e9e de la libert\u00e9 comm\u00e9morant la cr\u00e9ation en 1918 de la R\u00e9publique populaire bi\u00e9lorusse au sein de la jeune URSS[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chypre, Gr\u00e8ce\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant le d\u00e9but de la guerre d'ind\u00e9pendance contre l'Empire ottoman \/ turc en 1821.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Maryland (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Maryland Day\u00a0(en) \/ jour du Maryland comm\u00e9morant l'arriv\u00e9e en 1634 de colons dans l'ancienne province du Maryland.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Saint-Marin\u00a0: anniversaire d'Arengo et festa delle Milizie \/ f\u00eate de la milice[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Slov\u00e9nie\u00a0: f\u00eate des m\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Hilaria, jour de la renaissance de la d\u00e9esse phrygienne Attis[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: cinqui\u00e8me jour du mois de la splendeur (bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621) dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ancien jour de l'an possible en Occident surtout chr\u00e9tien (comme \u00e0 Florence en Toscane) jusqu'en 1581 inclus(e) ci-avant (\u00c9v\u00e9nements), notamment dans le calendrier julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00eate chr\u00e9tienne\u00a0: comm\u00e9moration de l'Annonciation (sauf si le 25 mars tombe un dimanche ou pendant la semaine sainte, comme en 2012 et 2013 o\u00f9 elle se trouva transf\u00e9r\u00e9e aux 8 puis 9 avril[13]), c\u00e9l\u00e9brant l'annonce faite \u00e0 la Vierge Marie de sa maternit\u00e9 divine \u00e0 venir (le 25 d\u00e9cembre, soit neuf mois plus tard jour pour jour), par l'archange Gabriel (le lendemain de l'Annonce de sa parentalit\u00e9 \u00e0 venir faite par ce dernier \u00e0 Zacharie futur p\u00e8re du Baptiseur Jean le pr\u00e9curseur, voir 24 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\"Le bon larron\" Dismas (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), celui qui, depuis l'une des deux croix voisines de ch\u00e2timent de celle de J\u00e9sus, reconnut celui-ci comme le Messie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dule (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyris\u00e9e par un soldat pa\u00efen de Nicom\u00e9die dont elle \u00e9tait l'esclave.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hermeland d'Indre (\u2020 718), abb\u00e9 sur l'\u00eele d'Indre (actuelle Loire-Atlantique fran\u00e7aise).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Humbert de Maroilles (\u2020 681), 1er\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye de Maroilles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Matrone de Thessalonique\u00a0(es) (\u2020 304), martyre \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Monas de Milan\u00a0(it) (\u2020 304), 5e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nicod\u00e8me de Mammola\u00a0(it) (\u2020 990), ermite \u00e0 Mammola.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"P\u00e9lage (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), exil\u00e9 en Arabie par l'empereur arien Valens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Quirin de Rome (\u2020 269), martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9vrard de Schaffhouse\u00a0(de) (\u2020 1078), comte de Nellenburg\u00a0(de) puis moine \u00e0 Schaffhouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hilaire Januszewski\u00a0(pl) (\u2020 1945), carme martyr au camp de concentration de Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ida (\u2020 1250), 1re abbesse de l'abbaye d'Argensolles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jacques Bird (\u2020 1592), converti de dix-neuf ans, martyr \u00e0 Winchester (Angleterre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Lucie Filippini (\u2020 1732), fondatrice des ma\u00eetresses pieuses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marguerite Clitherow (\u2020 1586), convertie au catholicisme, martyre \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marie-Alphonsine Danil Ghattas (\u2020 1927), fondatrice des s\u0153urs du Rosaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9milien Kovc (\u2020 1944), martyr au camp d'extermination de Majdanek pour avoir prot\u00e9g\u00e9 des Juifs en Ukraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Placide Riccardi (\u2020 1915), b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye de Saint-Paul-hors-les-Murs de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Procope de S\u00e1zava (\u2020 1053), ermite, fondateur du monast\u00e8re de S\u00e1zava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rosa Flesch \/ Marie-Rose Flesch (\u2020 1906), fondatrice des franciscaines de la Bienheureuse Vierge Marie des Anges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Thomas de Costacciaro (\u2020 1337), ermite camaldule au Mont Cucco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tikhon (\u2020 1925), Tikhon de Moscou, patriarche et confesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9vang\u00e9line et ses variantes\u00a0: \u00c9vang\u00e9lista, Evangelina, Evang\u00e9lina etc., Annonciation d'une \"bonne nouvelle\" oblige, comme aux Annonciade, Anunziata, Anunciata\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"aux Hermeland et ses variantes\u00a0: Erblain, Erblon, Ermeland, Herblain, Herbland\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"aux Mordiern,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Procope.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ancien jour de l'an possible en Occident surtout chr\u00e9tien, notamment dans le calendrier julien (comme vu plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"la chute d'Adam[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le meurtre d'Abel par Ca\u00efn[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le sacrifice de Melchis\u00e9dech\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le sacrifice d'Isaac par Abraham\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"l'Annonciation faite \u00e0 Marie de sa grossesse divine, soit donc exactement neuf mois avant la naissance de J\u00e9sus \u00e0 No\u00ebl\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"la d\u00e9collation de Jean-Baptiste\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"la mort des ap\u00f4tres Pierre et Jacques[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Propre \u00e0 la saint-Humbert\u00a0:\n\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la saint-Humbert, les prairies diminuent d'un quart.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Propres au 25 mars\u00a0:\n\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le le 25 mars, pas de grain ni de vin.\u00a0\u00bb[18] ou \u00ab\u00a0S\u2019il g\u00e8le le 25 mars, les prairies diminuent d\u2019un quart.\u00a0\u00bb[19]\nou encore \u00ab\u00a0S\u2019il g\u00e8le le 25 mars, il y aura disette de bl\u00e9.\u00a0\u00bb[19]\n\u00ab\u00a0Le 25 mars pass\u00e9, plus de bois dois amasser.\u00a0\u00bb[20] (Poitou)\n\u00ab\u00a0Le 25 mars, le compagnon rend la chandelle au patron.\u00a0\u00bb[21]\n\u00ab\u00a0Au 25 mars, pr\u00e9s et treillis nettoieras, ou la peau du dos y laisseras.\u00a0\u00bb[20]\n\u00ab\u00a0Au 25 la p\u00e2ture dans les prairies est d\u00e9fendue.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] (Vend\u00e9e)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dictons propres \u00e0 l'Annonciation\u00a0:\n\u00ab\u00a0Le vent du jour de l'Annonciation est le vent dominant toute l'ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[22] (Savoie)\n\u00ab\u00a0\u00c0 l\u2019Annonciation, les hirondelles annoncent la belle saison, \u00e0 la Nativit\u00e9 (de la Vierge Marie les 8 septembre), elles nous quittent avec l\u2019\u00e9t\u00e9.\u00a0\u00bb[23]\n\u00ab\u00a0Si pour l\u2019Annonciation la pluie est l\u00e0, pour toutes les f\u00eates de la Vierge elle y sera.\u00a0\u00bb[20]\n\u00ab\u00a0S'il pleut le jour de la bonne Dame, il pleut \u00e0 toutes ses f\u00eates.\u00a0\u00bb[19] (Allier)\n\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 l\u2019Annonciation, pluie en ao\u00fbt \u00e0 foison\u00a0\u00bb[20] ou \u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 l'Annonciation, pluie \u00e0 discr\u00e9tion.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\nou encore \u00ab\u00a0Annonciation mouill\u00e9e craint les giboul\u00e9es.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\n\u00ab\u00a0A l\u2019Annonce, le compagnon rend la chandelle au patron.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dictons propres \u00e0 Notre-Dame de mars\u00a0:\n\u00ab\u00a0\u00c0 Notre-Dame de mars, \u00e0 bas les veill\u00e9es.\u00a0\u00bb[20] (p\u00e9riode d'intense activit\u00e9 agricole, la longue journ\u00e9e de travail du paysan le faisant se coucher t\u00f4t)\n\u00ab\u00a0Le foin manquera et le bl\u00e9 sera rare, s\u2019il tonne avant Notre-Dame de mars.\u00a0\u00bb[20]\n\u00ab\u00a0S\u2019il g\u00e8le \u00e0 Notre-Dame de mars, chaque mois en aura sa part.\u00a0\u00bb[19] (Haute-Loire)\n\u00ab\u00a0Avant Bonne Dame de mars, autant de jours les raines (grenouilles) chantent, autant par apr\u00e8s s\u2019en repentent.\u00a0\u00bb[24]\n\u00ab\u00a0\u00c0 la Marchesse, coucou est mort s\u2019il ne pr\u00eache\u00a0\u00bb[25]\nou \u00ab\u00a0Si pour Notre-Dame, le coucou n\u2019a pas chant\u00e9, c\u2019est qu\u2019il est tu\u00e9 ou b\u00e2illonn\u00e9.\u00a0\u00bb[26]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 5e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 III, du 24 f\u00e9vrier au 25 mars. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 621 \u00e0 654.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"25 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"25 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"25 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 25 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mars","date_clean":"25 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bangladesh\u00a0: \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \/ Shadhinota Dib\u00f4sh, en bengali), f\u00eate nationale et jour de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance politique et le d\u00e9but de la guerre de lib\u00e9ration bengali (\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \/ Muktijuddho en bengali) par rapport au Pakistan (occidental) en 1971 (apr\u00e8s le Royaume-Uni et l'Inde en 1947 etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Nouvelle-\u00c9cosse (Canada puis internationale\u00a0?)\u00a0: Purple Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e pourpre organis\u00e9e par the Epilepsy Association of Nova Scotia pour sensibiliser \u00e0 l'\u00e9pilepsie[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hawa\u00ef (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Prince K\u016bhi\u014d Day\u00a0(en) \/ jour du prince Kuhio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Zoroastrisme\u00a0: anniversaire du proph\u00e8te Zoroastre \/ Zaratoustr\u00e2.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: sixi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme\u00a0: synaxe de l'archange Gabriel c\u00e9l\u00e9brant son r\u00f4le dans l'Annonciation (\u00c9glise orthodoxe orientale, mais fix\u00e9e la veille 25 voire l'avant-veille 24 mars en dates catholiques gr\u00e9goriennes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baronce (\u2020 700), ermite \u00e0 San Baronto pr\u00e8s de Lamporecchio avec son disciple saint Dizier[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Berchaire (\u2020 696), fondateur de l'abbaye Notre-Dame de Montier-en-Der.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bertilon (\u2020 888), 28e\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye Saint-B\u00e9nigne de Dijon, martyr par la main des Vikings pa\u00efens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Castule de Rome (\u2020 286), officier du palais imp\u00e9rial de Diocl\u00e9tien, martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eutyche d'Alexandrie (\u2020 356), sous-diacre et ses compagnons, martyrs au temps de l\u2019empereur Constance sous l\u2019\u00e9v\u00eaque arien Georges de Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"F\u00e9lix de Tr\u00e8ves\u00a0(de) (\u2020 400), 9e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves alors en un confin (\"limes\") du nord-\"est\" l'empire romain d'Occident aujourd'hui en Allemagne f\u00e9d\u00e9rale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jouvin (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), fondateur de l'abbaye Saint-Jouin de Marnes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ludger (\u2020 809), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de M\u00fcnster, ap\u00f4tre des Saxons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Montan (\u2020 304) et son \u00e9pouse Maxime, martyr(s) \u00e0 Sirmium.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre de S\u00e9baste (\u2020 391), \u00e9v\u00eaque de S\u00e9baste, fr\u00e8re de saint Basile de C\u00e9sar\u00e9e et de saint Gr\u00e9goire de Nysse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Quadrat (\u2020 304), \u00e9v\u00eaque\u00a0; Emmanuel, Th\u00e9odose et quarante autres martyrs en Anatolie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sicaire de Lyon (\u2020 435), \u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alfwold\u00a0(en) (\u2020 1058), moine de Winchester, \u00e9v\u00eaque de Sherborne en 1045, d\u00e9vot des saints Cuthbert et Swithun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Madeleine Morano (\u2020 1908), fille de Marie-Auxiliatrice \u00e0 Catane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre Marginet\u00a0(ca) (\u2020 1435), cistercien \u00e0 l'Abbaye de Poblet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L'archange Gabriel (29 septembre en Occident\u00a0; voir aussi 25 mars voire 24 catholiques gr\u00e9goriens).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Basile le jeune (\u2020 952), ermite en Bithynie, thaumaturge et visionnaire \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Etienne de Triglia (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), higoum\u00e8ne en Bithynie, condamn\u00e9 \u00e0 l'exil par l'empereur L\u00e9on V l'Arm\u00e9nien au temps de la pers\u00e9cution iconoclaste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Larissa (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyre en Crim\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la sainte-Larissa, souvent de bonnes nouvelles tu auras.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 6e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 1 \u00e0 6.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"26 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"26 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"26 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 26 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mars","date_clean":"26 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du th\u00e9\u00e2tre cr\u00e9\u00e9e en 1961 par l\u2019Institut international du th\u00e9\u00e2tre (IIT) \u00e0 Vienne (Autriche)[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Birmanie\u00a0: Tatmadaw day \/ journ\u00e9e des forces arm\u00e9es[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: septi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621 dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Juda\u00efsme\u00a0: date possible du d\u00e9but de la f\u00eate des Azymes \/ Pessah (\"P\u00e2que\" juive), entre ce 27 mars comme en 2021, et par exemple le 15 avril comme en 2022 (o\u00f9 P\u00e2ques chr\u00e9tiennes au 17 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Alexandre (\u2020 vers 300), l\u00e9gionnaire \u00e0 Rome, martyr \u00e0 Drizipara en Thrace.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Augustine de Serravalle\u00a0(it) (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyre \u00e0 Tr\u00e9vise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dominique (\u2020 545), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Haymon d'Halberstadt (\u2020 853), \u00e9v\u00eaque d'Halberstadt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean de Lycopolis (\u2020 394), ermite en Th\u00e9ba\u00efde (\u00c9gypte).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Paul de Corinthe (\u2020 880), \u00e9v\u00eaque de Corinthe, ordonn\u00e9 par le pape Nicolas Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Philet (\u2020 121), s\u00e9nateur et ses compagnons martyrs en Illyrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Romule (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 de Cessy-les-Bois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Rupert de Salzbourg (\u2020 710), \u00e9v\u00eaque de Salzbourg en Autriche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"V\u00e9dulphe (\u2020 580), 3e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Zanitas (\u2020 326) et ses compagnons martyrs en Perse sous Sapor II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Adelpret\u00a0(it) (\u2020 1181), \u00e9v\u00eaque de Trente (Italie), martyr, victime des guerres avec l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Fran\u00e7ois Fa\u00e0 di Bruno (\u2020 1888), fondateur des s\u0153urs minimes de Notre-Dame du Suffrage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Matthieu de Beauvais (\u2020 1100), martyr d\u00e9capit\u00e9 pendant la premi\u00e8re croisade.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Panac\u00e9e de Muzzi (\u2020 1383), assassin\u00e9 par sa belle-m\u00e8re \/ mar\u00e2tre \u00e0 Quarona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pellegrin de Falerone\u00a0(it) (\u2020 1233), un des 1ers disciples de saint Fran\u00e7ois d'Assise en Ombrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Albert et ses variantes\u00a0: Albertin, Alberto, Aubert\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Alberta, Alberte, Alberthe, Albertina, Albertine (f\u00eate majeure de Ma\u00eetre Albert le Grand les 15 novembre\u00a0; et de Saint Aubin les 1er ou 2 mars, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Aux Louarn,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Matthieu et ses variantes\u00a0: Mat\u00e9o, Math\u00e9o, Mathieu, Mathieux, Matt\u00e9o, Matthew, Matthews, Matthieux\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Math\u00e9a et Matt\u00e9a (f\u00eate majeure le 21 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 7e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 7 \u00e0 18.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"27 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"27 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"27 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 27 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mars","date_clean":"27 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Slovaquie et Tch\u00e9quie\u00a0: f\u00eate des professeurs comm\u00e9morant la naissance de Comenius en 1592 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tibet\u00a0: journ\u00e9e d'\u00e9mancipation des serfs au Tibet \/ \u8fb2\u5974\u89e3\u653e\u65e5\/\u519c\u5974\u89e3\u653e\u65e5[6] en mandarin sinon tib\u00e9tain\u00a0; sur d\u00e9cision de l'Assembl\u00e9e nationale populaire chinoise depuis 2009, comm\u00e9morant la \u00ab\u00a0fin de l'oppression f\u00e9odale au Tibet en 1959\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: huiti\u00e8me jour du mois de la splendeur (bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621) dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chr\u00e9tient\u00e9\u00a0: date un temps envisag\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer No\u00ebl en tant que Nativit\u00e9 du Christ de mani\u00e8re sans doute plus proche de la v\u00e9rit\u00e9 historique suppos\u00e9e vers le printemps plut\u00f4t qu'au solstice d'hiver environ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Castor (\u2020\u00a0?) et Doroth\u00e9e, martyrs \u00e0 Tarse en Asie mineure (actuelle Turquie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Cyrille (\u2020 362), diacre et martyr \u00e0 H\u00e9liopolis sous l'empereur romain Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gontran (\u2020 592), roi de Burgondie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gundelinde\u00a0(nl) (\u2020 750), ni\u00e8ce de sainte Odile, 2e\u00a0abbesse de Niedermunster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"H\u00e9sychios de J\u00e9rusalem (\u2020 434), pr\u00eatre \u00e0 J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hilarion de P\u00e9l\u00e9c\u00e8te\u00a0(it) (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 du monast\u00e8re de P\u00e9l\u00e9c\u00e8te en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Prisque (\u2020 260), Malchus et Alexandre, martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tuotilo (\u2020 915), moine \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Antoine Patrizi\u00a0(en) (\u2020 1311), augustin \u00e0 Monticiano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christophe Wharton\u00a0(en) (\u2020 1600), pr\u00eatre et martyr \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Conon de Naso (\u2020 1236), basilien \u00e0 Naso.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tienne Harding (\u2020 1134), 3e\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye de C\u00eeteaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jeanne-Marie de Maill\u00e9 (\u2020 1414), p\u00e9nitente du tiers-ordre franciscain \u00e0 Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Joseph-S\u00e9bastien Pelczar (\u2020 1924), fondateur des servantes du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus de Cracovie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ren\u00e9e Feillatreau (\u2020 1794), veuve et martyre sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Venturin de Bergame\u00a0(it) (\u2020 1346), pr\u00e9dicateur dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Gontran, espoir s'il fait beau, pain et vin se font voir.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Gontran, si la temp\u00e9rature est belle, arrivent les premi\u00e8res hirondelles.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps de saint-Gontran, voit l'hirondelle arrivant.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la saint-Gontran, le bl\u00e9 ne deviendra pas grand[12].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 8e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 18 \u00e0 45.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"28 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"28 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 28 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mars","date_clean":"28 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"R\u00e9publique centrafricaine (Union africaine)\u00a0: journ\u00e9e Barth\u00e9lemy Boganda[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire], f\u00e9ri\u00e9e c\u00e9l\u00e9brant l'anniversaire de la mort du chef ind\u00e9pendantiste en 1959 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Chili\u00a0: D\u00eda del joven combatiente\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du jeune combattant\u00a0\u00bb en hommage aux fr\u00e8res Rafael et Eduardo Vergara Toledo tu\u00e9s par les carabiniers en 1985 durant la dictature.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Madagascar (Union africaine)\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 en m\u00e9moire des victimes d'une insurrection de 1947[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ta\u00efwan\u00a0: f\u00eate de la jeunesse \/ \u9752\u5e74\u7bc0[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: neuvi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Catholicisme voire christianisme plus largement\u00a0: date possible pour le dimanche de la Quasimodo (ou de la divine mis\u00e9ricorde depuis 2000), une semaine apr\u00e8s celui de P\u00e2ques donc entre pr\u00e9sent 29 mars et 2 mai (soit le dimanche 24 avril, en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Armogaste (\u2020 461), comte, Masculas, Archimime et Sature, martyris\u00e9s par les Vandales ariens en Afrique sous Gens\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Barachise (\u2020 326) et son fr\u00e8re Jonas, martyrs en Perse sous Shapur II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Diadoque de Photic\u00e9 (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Photic\u00e9\u00a0(en) en \u00c9pire, auteur des Cent chapitres gnostiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eustache de Naples (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), 7e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gladys du Pays de Galles (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Gonlay (\u2020 vers 500) et Gladys, \u00e9poux princiers au pays de Galles, parents de saint Cadoc \/ Cadou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marc d'Ar\u00e9thuse (\u2020 364), \u00e9v\u00eaque de Rastane \/ Ar\u00e9thuse en Syrie, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pasteur (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), Victorin et leurs compagnons, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Second d'Asti (\u2020 119), officier de l'arm\u00e9e romaine, martyr \u00e0 Asti sous l'empereur Hadrien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Berthold du mont Carmel (\u2020 1188), ermite au Mont-Carmel en Terre sainte, l'un des fondateurs de l'ordre du Carmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Diemode (\u2020 1130), b\u00e9n\u00e9dictine au monast\u00e8re de Wessobrunn en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tienne IX (\u2020 1058), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin au Mont-Cassin, 154e\u00a0pape en 1058 ci-dessus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Guillaume Tempier\u00a0(it) (\u2020 1197), \u00e9v\u00eaque de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Hugues (\u2020 1236), doyen de l'\u00c9glise de Cambrai, religieux \u00e0 l'abbaye de Vaucelles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean Hambley\u00a0(en) (\u2020 1587), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Salisbury (Wiltshire, Angleterre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ludolphe de Ratzebourg\u00a0(en) (\u2020 1250), pr\u00e9montr\u00e9, \u00e9v\u00eaque de Ratzebourg en Allemagne, pers\u00e9cut\u00e9 par le duc Albert de Saxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Eustathe de Bithynie (VIIIe\u00a0si\u00e8cle \/ IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Kios \/ B\u00e9r\u00e9e en Bithynie, confesseur des saintes ic\u00f4nes[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Archibald, Archie\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pasteur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Gladys les arbres fleurissent.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 9e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"29 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"29 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"29 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 29 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mars","date_clean":"29 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e scolaire de la non-violence et de la paix (DENIP) propre aux pays avec des calendriers scolaires sp\u00e9cifiques de l'h\u00e9misph\u00e8re sud[pas\u00a0clair].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des troubles bipolaires[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: National Doctors' Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des m\u00e9decins\u00a0\u00bb initi\u00e9e dans l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 de G\u00e9orgie d\u00e8s 1933 puis officialis\u00e9e en 1990.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale des (mobilisations des) retrait\u00e9s[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Palestine\u00a0: Land Day, \u00ab\u00a0f\u00eate de la terre\u00a0\u00bb, \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \/ yom al-ard en arabe, \u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d3\u05de\u05d4 \/ yom ha'adama en h\u00e9breu, comm\u00e9morant des manifestations de 1976 contre l'occupation et la confiscation de terres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Trinit\u00e9-et-Tobago\u00a0: Spiritual Baptist Liberation Day \/ \u00ab\u00a0jour de la lib\u00e9ration de la religion \u00ab\u00a0spiritual baptist\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'abrogation de la prohibition de cette religion syncr\u00e9tique afro-carib\u00e9enne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: dixi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christianisme (\u00c9glise orthodoxe)\u00a0: visitation de la Vierge Marie en attente du futur J\u00e9sus de Nazareth son fils, \u00e0 sa cousine \u00e2g\u00e9e \u00c9lisabeth elle-m\u00eame enceinte du futur Saint Jean le Baptiseur (31 mai dans le catholicisme).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Domnin de Thessalonique\u00a0(ru) (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), Victor et leurs compagnons, martyrs \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jean Climaque (\u2020 605), abb\u00e9 au monast\u00e8re Sainte-Catherine du Sina\u00ef, auteur de l'\u00c9chelle sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mamertin d'Auxerre (\u2020 462), converti par saint Germain l'Auxerrois, lui aussi abb\u00e9 \u00e0 Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Patton (\u2020 788), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Verden.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Regulus d'Arles (\u2020 270), \u00e9v\u00eaque d'Arles puis 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Senlis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Tola de Clonard\u00a0(en) (\u2020 735), \u00e9v\u00eaque de Clonard.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"V\u00e9ron de Lembecq (\u2020 863), fils de l'empereur Louis le Pieux, ermite \u00e0 Lembecq au contraire de ses (demi-)fr\u00e8res rois rivaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Zosime de Syracuse (\u2020 662), \u00e9v\u00eaque de Syracuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Am\u00e9d\u00e9e IX de Savoie (\u2020 1472), duc de Savoie, saint patron du Pi\u00e9mont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Antoine Daveluy (\u2020 1866), \u00e9v\u00eaque des missions \u00e9trang\u00e8res, martyr \u00e0 Boryeong en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Dodon (\u2020 1231), ermite \u00e0 Asch (Pays-Bas).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Joseph Chang Chu-gi (\u2020 1866), cat\u00e9chiste et Luc Hwang Sok-tu, martyrs \u00e0 Boryeong en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jules Alvarez Mendoza (\u2020 1927), pr\u00eatre et martyr \u00e0 San Juli\u00e1n (Jalisco) lors du gouvernement anticatholique mexicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"L\u00e9onard Murialdo (\u2020 1900), fondateur de la congr\u00e9gation de saint Joseph.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Luc Hwang Sok-tu (1816-1866), cat\u00e9chiste, martyr en Cor\u00e9e, saint.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Ludovic de Casoria (\u2020 1885), franciscain, fondateur des fr\u00e8res de la Charit\u00e9 et des franciscaines de Sainte-\u00c9lisabeth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marie Restitute Kafka (\u2020 1943), franciscaine de la Charit\u00e9, martyre \u00e0 Vienne (Autriche).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Martin Luc Huin (\u2020 1866), pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res, martyr \u00e0 Boryeong.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Osburg\u00a0(en) (\u2020 XIe\u00a0si\u00e8cle), 1re abbesse de Coventry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre Auma\u00eetre (\u2020 1866), pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res, martyr \u00e0 Boryeong comme quatre autres pr\u00e9c\u00e9demment et un ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Pierre Regalado (\u2020 1456), franciscain \u00e0 Valladolid en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Thomas Son Cha-son (\u2020 1866), cat\u00e9chiste, martyr en Cor\u00e9e avec les autres ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Belle journ\u00e9e de saint-Am\u00e9d\u00e9e, de soleil on ne devra pas se priver.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent, la saint-Am\u00e9d\u00e9e, est de mars la plus belle journ\u00e9e.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 10e\u00a0jour du signe du zodiaque du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"30 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"30 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"30 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 30 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mars","date_clean":"30 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de visibilit\u00e9 transgenre[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la sauvegarde des donn\u00e9es informatiques[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00c9tats-Unis voire d\u00e9pendance(s)\u00a0:\nCalifornie, Colorado et Texas\u00a0: C\u00e9sar Ch\u00e1vez Day\u00a0(en), anniversaire de la naissance ci-avant en 1927 de C\u00e9sar Ch\u00e1vez, syndicaliste qui am\u00e9liora le sort des travailleurs immigr\u00e9s mexicains aux States.\nNew Jersey\u00a0: Thomas Mundy Peterson Day\u00a0(en), jour de Thomas Mundy Peterson comm\u00e9morant le premier Afro-Am\u00e9ricain \u00e0 voter dans une \u00e9lection en vertu des dispositions du XVe amendement de la Constitution des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique.\n\u00celes Vierges am\u00e9ricaines\u00a0: Transfer Day\u00a0(en) \/ f\u00eate du transfert comm\u00e9morant le transfert de souverainet\u00e9 de cette partie des \u00eeles Vierges du Danemark vers les \u00c9tats-Unis en 1917.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Malte\u00a0: f\u00eate de la libert\u00e9 comm\u00e9morant la fin de la souverainet\u00e9 britannique sur le pays en 1979.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda del taco \/ journ\u00e9e du taco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: onzi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Agilolphe (\u2020 752), \u00e9v\u00eaque de Cologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Balbine de Rome (\u2020 169), vierge et martyre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Benjamin de Perse (\u2020 421), diacre et martyr en Perse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Catule (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), noble matrone gallo-romaine  qui ensevelit le corps de saint Denis de Paris et de ses compagnons Rustique et \u00c9leuth\u00e8re sur ses terres en l'actuelle ville de Saint-Denis au nord direct de Paris, \u00e0 l'origine de la basilique royale fun\u00e9raire de France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Mauricille de Milan\u00a0(it) (\u2020 662), \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"R\u00e9novat de M\u00e9rida\u00a0(es) (\u2020 633), \u00e9v\u00eaque de M\u00e9rida (Espagne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Th\u00e9odule (\u2020\u00a0?), F\u00e9lix, An\u00e8se, Corn\u00e9lie et leurs compagnons, martyrs en Afrique proconsulaire romaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Bonaventure Tornielli\u00a0(en) (\u2020 1491), servite de Marie \u00e0 Udine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Camille Pio di Savoia\u00a0(it) (\u2020 1504), fondatrice et abbesse du monast\u00e8re de clarisses de Carpi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Christophe Robinson\u00a0(en) (\u2020 1597), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Carlisle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Daniel de Ungrispach (\u2020 1411), ermite pr\u00e8s du monast\u00e8re des Camaldules \u00e0 Murano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Guillaume de Calme (\u2020 1046), berger puis prieur \u00e0 Notre-Dame de Calme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Guy de Pomposa\u00a0(it) (\u2020 1046), abb\u00e9 de l'abbaye de Pomposa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jeanne de Toulouse (\u2020 1286), vierge du tiers-ordre carm\u00e9litain \u00e0 Toulouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marie Manuel\u00a0(ca) (\u2020 1543), clarisse urbaniste \u00e0 S\u00e9ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Natalia Tu\u0142asiewicz (\u2020 1945), enseignante, martyre \u00e0 Ravensbr\u00fcck, bienheureuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Sainte Albane, fondatrice selon la tradition du monast\u00e8re de Leigneux qui donna lieu \u00e0 un p\u00e8lerinage le dernier jour de mars dans ledit Forez.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Acace le confesseur (\u2020 251), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Blaise d'Amorium (\u2020 908), moine au monast\u00e8re du Stoudion \u00e0 Constantinople puis ermite au Mont Athos en Gr\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Innocent (\u2020 1879), Innocent de Moscou, m\u00e9tropolite, ap\u00f4tre de l\u2019Am\u00e9rique du Nord et de la Sib\u00e9rie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Jonas (\u2020 1461), Jonas de Moscou, m\u00e9tropolite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Marie (\u2020 1945), Marie de Ravenbruck (Skobtsova), moniale et n\u00e9o-martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Acace,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"aux Gwion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Benjamin, le mauvais temps voit sa fin.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Ce que mars couve, on le sait toujours apr\u00e8s son trente et uni\u00e8me jour.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent quand arrive Benjamin, souvent le beau temps prend fin.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 11e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"MgrPaul Gu\u00e9rin, Vie des saints, t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 74 \u00e0 97.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"31 mars en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"31 mars dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"31 mars dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":"le 31 mars et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mars","date_clean":"31 mars","month_id":"03","format_date":"03\/mars"}]