[{"event":"Le premier avril est la journ\u00e9e  la plus courue pour r\u00e9aliser des blagues ou farces dans maints pays\u00a0: voir les traditions ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Brielle (Hollande-M\u00e9ridionale, Pays-Bas)\u00a0: Kalknacht\u00a0(nl) \/ \u00ab\u00a0nuit de la chaux\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la victoire du duc d'Albe sur les Espagnols en 1572.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gion (Japon)\u00a0: d\u00e9but des Miyako Odori, \u90fd\u3092\u3069\u308a \/ \u00ab\u00a0danses des cerisiers en fleurs\u00a0\u00bb[7] c\u00e9l\u00e9brant la floraison des cerisiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Odisha (Inde)\u00a0: Odisha Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour d'Odisha\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat en 1936.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: journ\u00e9e de la Fonction publique comm\u00e9morant l'adoption de la premi\u00e8re loi sur le service civil en 1928[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Assyriens\u00a0: Kha b-Nisan, Ha b-Nison, \u071a\u0715 \u0712\u0722\u071d\u0723\u0722 ou \u00ab\u00a0premier avril\u00a0\u00bb\u00a0; et Resha d'Sheta, \u072a\u071d\u072b\u0710 \u0715\u072b\u0722\u072c\u0710 ou \u00ab\u00a0d\u00e9but d'an\u00a0\u00bb nouvel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Veneralia en l'honneur de la d\u00e9esse V\u00e9nus de la beaut\u00e9 et de l'amour.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: douzi\u00e8me jour du mois de la splendeur, bah\u00e1' \/ \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Agap\u00e8 de Thessalonique\u00a0(en) (\u2020 304), sa s\u0153ur Chionie, ainsi qu'Agathon, Philippa et Cassia, martyrs \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Beherond (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ct\u00e9siphon de Berja\u00a0(ca) (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Berja, un des sept ap\u00f4tres de l'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Dodolin de Vienne (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Leucone (\u2020 656), \u00e9v\u00eaque de Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marcelle (\u2020 Xe\u00a0si\u00e8cle), berg\u00e8re \u00e0 Chauriat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marie l'\u00c9gyptienne (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), p\u00e9nitente en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"M\u00e9liton de Sardes (\u2020 190), \u00e9v\u00eaque de Sardes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Soth\u00e9e (\u2020 vers 420), femme de saint Simplice d'Autun, qui garda sa chastet\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Theodora de Rome\u00a0(en) (\u2020 117), s\u0153ur de saint Herm\u00e8s, martyre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Valery de Leuconay (\u2020 619), abb\u00e9, fondateur de l'abbaye de Saint-Valery-sur-Somme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Venance de Salone\u00a0(en) (\u2020 257), 1er \u00e9v\u00eaque de Salone et ses compagnons, martyrs \u00e0 Salone en Dalmatie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vinebault (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), bouvier \u00e0 Villeneuve-la-Lionne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anaclet Gonz\u00e1lez Flores\u00a0(es) (\u2020 1888), la\u00efc de l'action catholique martyr \u00e0 Guadalajara sous le gouvernement de Calles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Celse d'Armagh\u00a0(en) (\u2020 1129), archev\u00eaque d'Armagh en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Henri Alfieri\u00a0(it) (\u2020 1405), franciscain \u00e0 Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gilbert de Caithness\u00a0(en) (\u2020 1245), \u00e9v\u00eaque de Caithness.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hugues de Grenoble (\u2020 1132), \u00e9v\u00eaque de Grenoble.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean Britton\u00a0(en) (\u2020 1598), la\u00efc martyr \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph Girotti (\u2020 1945), dominicain martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ludovic Pavoni (\u2020 1849), fondateur des fils de Marie Immacul\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sofia Czeska (\u2020 1650), fondatrice des s\u0153urs de la Pr\u00e9sentation de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Abraham le Bulgare (\u2020 1229).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Euthyme de Souzdal\u00a0(ru) (1316 - \u2020 1404), fondateur et archimandrite du Monast\u00e8re du Sauveur-Saint-Euthyme de Souzdal, saint chr\u00e9tien russe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Konwal\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ludovic et ses variantes Ludo, Ludovick, Ludovico, Ludovik, Ludowic et formes f\u00e9minines Ludovique, Ludovica (voir saint-Louis \/ Ludwig les 25 ao\u00fbt etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Val\u00e9ry et ses variantes Valery, Val\u00e8re (les Val\u00e9rie et autres variantes aux f\u00e9minins ayant leur propre date en fin du m\u00eame mois chaque 28 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Le premier avril est la journ\u00e9e  la plus courue pour r\u00e9aliser des blagues ou farces dans plusieurs pays\u00a0:\nAllemagne, Autriche voire autres diasporas plus ou moins germanophones\u00a0: Aprilscherz (\u00ab\u00a0blague d'avril\u00a0\u00bb).\nAm\u00e9rique latine\u00a0: D\u00eda de las bromas de abril (\u00ab\u00a0journ\u00e9e des blagues d'avril\u00a0\u00bb).\nBr\u00e9sil, Portugal voire autres pays \u00e0 dominante linguistique lusophone\u00a0: Dia da mentira (\u00ab\u00a0journ\u00e9e du mensonge\u00a0\u00bb).\nCanada, \u00c9tats-Unis, Royaume-Uni, Commonwealths voire autres anglophonies\u00a0: April Fools' Day, \u00ab\u00a0poisson d'avril\u00a0\u00bb ou All Fool's Day.\nCroatie\u00a0: prvi april (\u00ab\u00a0premier avril\u00a0\u00bb).\nFrance , Qu\u00e9bec, Suisse romande, communaut\u00e9 wallonne francophone de Belgique voire autres francophonies\u00a0: \u00ab\u00a0poisson d'avril\u00a0\u00bb.\nItalie\u00a0: Pesce d'aprile (\u00ab\u00a0poisson d'avril\u00a0\u00bb).\nLiban\u00a0: \u0643\u0630\u0628\u0629 \u0623\u0648\u0644 \u0646\u064a\u0633\u0627\u0646 \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du mensonge\u00a0\u00bb.\nPays-Bas et Communaut\u00e9 flamande de Belgique (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: 1 aprilgrap \/ \u00ab\u00a0blague du 1er avril\u00a0\u00bb.\nPologne\u00a0: Prima aprilis (\u00ab\u00a0premier avril\u00a0\u00bb en latin).\nRoumanie\u00a0: Ziua p\u0103c\u0103lelilor\u00a0(ro) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des blagues\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"R\u00e9publique d'Uzupis\u00a0: f\u00eate nationale de cette micro-nation lituanienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Au moment o\u00f9 commence avril, l'esprit doit se montrer subtil.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Au 1er avril, il faut que le pinson boive au buisson.\u00a0\u00bb[11] (Charente)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Avril entrant comme un agneau, s'en va comme un taureau.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint-Hugues \u00e0 sainte-Sophie [25 mai], remplit granges et fournils.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Le 1er avril est pass\u00e9, les imb\u00e9ciles  sont rest\u00e9s.\u00a0\u00bb [\u00e0 partir du 2 avril \u00e0 0 heure \/ minuit et \u00e9ventuellement jusqu'au 31 mars \u00e0 23h59... \"heures locales\"][r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Le premier avril, on fait courir les sots.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Si les quatre premiers jours d\u2019avril sont venteux, il y en aura pour quarante jours.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Une preuve d'affection est parfois dans un poisson d'avril.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 12e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 99 \u00e0 122.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"1er avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"1er avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"1er avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 1er avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_avril","date_clean":"1er avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la sensibilisation \u00e0 l'autisme[9],[10], promulgu\u00e9e par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies en 2008[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"International Children's Book Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e internationale du livre pour enfants\u00a0\u00bb organis\u00e9e chaque ann\u00e9e par l'Union internationale pour les livres de jeunesse \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de la naissance en 1805 de l'auteur danois Hans Christian Andersen \u00e9voqu\u00e9e plus haut[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Argentine\u00a0: D\u00eda del Veterano y de los Ca\u00eddos en la Guerra de Malvinas \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des v\u00e9t\u00e9rans et des combattants tomb\u00e9s pendant la guerre des Malouines\u00a0\u00bb qui honore la m\u00e9moire desdits v\u00e9t\u00e9rans et victimes de ladite guerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Iran\u00a0: S\u012bzdah be-dar ou S\u0113zdah ba-dar[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] \/ \u0633\u06cc\u0632\u062f\u0647 \u0628\u062f\u0631 en persan farsi (litt. \u00ab\u00a0se d\u00e9barrasser du treizi\u00e8me\u00a0\u00bb) marquant le treizi\u00e8me et dernier jour du mois de Fravashi \/ Farvadin dans les calendriers zoroastrien et iranien, fin de la p\u00e9riode du Norouz \/ nouvel an iranien, tombant la veille 1er\u00a0avril en cas d'ann\u00e9e bissextile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: treizi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621 dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Islam\u00a0: d\u00e9but possible du mois lunaire de je\u00fbne diurne du Ramadan, comme en 2022 dans la nuit du 2 au 3 avril jusqu'\u00e0 d\u00e9but mai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Abundius de C\u00f4me (\u2020 vers 461), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c6bbe la Jeune (\u2020 870), nonne et martyre \u00e0 l'abbaye \/ prieur\u00e9 de Coldingham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Agneflette (\u2020 638) \u2014 ou \u00ab\u00a0Noflette\u00a0\u00bb \u2014, fondatrice d'un monast\u00e8re pr\u00e8s de Mamers dans le Haut-Maine de l'ouest fran\u00e7ais (du Bassin parisien, dans l'actuelle Sarthe d\u00e9partementale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Amphien\u00a0(en) (\u2020 306) et son fr\u00e8re Ed\u00e8se, martyrs sous Maximin II Da\u00efa \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e en Asie mineure devenue majoritairement turque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eustache de Luxeuil (\u2020 625), disciple de saint Colomban, 2e\u00a0abb\u00e9 du monast\u00e8re de Luxeuil dans l'est fran\u00e7ais anciennement terre d'Empire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Floberde (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge \u00e0 Amilly non loin d'Orl\u00e9ans au sud de Paris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"L\u00e9odegaria (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), s\u0153ur de saint Urbain de Langres, abbesse \u00e0 Dijon en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Longis (\u2020 653), abb\u00e9 et fondateur d'un monast\u00e8re au Mans (Haut-Maine et Sarthe ci-dessus).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Nizier de Lyon (\u2020 573), \u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Polycarpe (\u2020 303), martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rufus de Glendalough (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Glendalough.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9odosie de Tyr (\u2020 307), vierge et martyre \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Urbain de Langres (\u2020 390), \u00e9v\u00eaque de Langres comme pr\u00e9c\u00e9demment.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Victor de Capoue\u00a0(it) (\u2020 554), \u00e9v\u00eaque de Capoue en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Diego, Di\u00e8gue ou Didace-Louis de San Vitores (\u2020 1672), j\u00e9suite martyr \u00e0 Guam dans l'Oc\u00e9anie pacifique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Dominique Tuoc (\u2020 1839), dominicain martyr \u00e0 Xuong Di\u00ean au Tonkin (Vietnam actuel).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9lisabeth Vendramini (\u2020 1860), fondatrice des \u00e9lisab\u00e9thines de saint-Fran\u00e7ois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fran\u00e7ois Coll Guitart (\u2020 1875), fondateur des dominicaines de l\u2019Annonciation.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fran\u00e7ois de Paule (\u2020 1507), fondateur de l'ordre religieux des minimes, venu en France comme confesseur et \"th\u00e9rapeute de l'\u00e2me\" du roi Louis XI \u00e0 son chevet \u00e0 la fin de sa vie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guillaume Apor (\u2020 1945), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Gy\u0151r.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"John Payne\u00a0(en) (\u2020 1582), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Chelmsford.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"L\u00e9opold de Gaiche (\u2020 1815), franciscain au sanctuaire de saint Fran\u00e7ois (Monteluco)\u00a0(it).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marie de Saint Joseph Alvarado Cardozo (\u2020 1967), fondatrice des augustines r\u00e9collettes du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Nicolas Charnetsky (\u2020 1959), r\u00e9demptoriste martyr \u00e0 Lviv.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre Calungsod (\u2020 1672), cat\u00e9chiste philippin missionnaire, martyr \u00e0 Guam comme plus haut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Georges de Matskv\u00e9ra (IXe\u2009\u2013\u2009Xe\u00a0si\u00e8cle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gr\u00e9goire de Nicom\u00e9die, (\u2020 1240), asc\u00e8te et thaumaturge dans le golfe de Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Muse de Rome (VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Musa\u00a0\u00bb \u2014, fillette romaine visionnaire (date orientale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tite le Thaumaturge (VIIIe\u2009\u2013\u2009IXe\u00a0si\u00e8cle), moine dans la r\u00e9gion de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aoperzh et ses variantes moins bretonnes\u00a0: Aubert, Ober, Oberon, Ob\u00e9ron, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Muse et sa variante Musa (etc.?),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Tite, Titus, voire Tita.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Th\u00e9odosie, la rose est la fleur choisie.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Le 1er avril est pass\u00e9, les imb\u00e9ciles  sont rest\u00e9s.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Si les quatre premiers jours d\u2019avril sont venteux, il y en aura pour quarante jours.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 13e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 123 \u00e0 171.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"2 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"2 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"2 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 2 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_avril","date_clean":"2 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du hockey sur glace[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Juda\u00efsme\u00a0: date possible en Isra\u00ebl, de fin de la semaine de f\u00eate des Azymes \/ Pessah (P\u00e2que juive), comme en 2021.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: quatorzi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621 dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Liturgie orthodoxe (chr\u00e9tienne)\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration de l'ic\u00f4ne de Marie (la m\u00e8re de J\u00e9sus de Nazareth aux 1ers si\u00e8cles avant la naissance de ce dernier, voire pendant sa vie et apr\u00e8s ses d\u00e9c\u00e8s terrestres voire sa r\u00e9surrection (ns), traditionnellement)\u00a0; Th\u00e9otokos de l'immarcescible fleur \/ Nieouviadaemyi Tsviet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph l'Hymnographe (\u2020 886), moine et po\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Nic\u00e9tas de M\u00e9dicion (\u2020 824), abb\u00e9 d'un monast\u00e8re au mont Olympe de Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sixte Ier (\u2020 125), 7e\u00a0pape de 115 \u00e0 125, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Urbice (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Clermont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vulpien (\u2020 306), adolescent martyr \u00e0 Tyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9z\u00e9chiel Huerta Guti\u00e9rrez\u00a0(es) (\u2020 1927) et son fr\u00e8re Salvador, p\u00e8res de familles et martyrs sous le gouvernement anticatholique de Plutarco El\u00edas Calles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gandolphe de Binasco\u00a0(it) (\u2020 1260), ermite franciscain \u00e0 Polizzi Generosa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean de Penna (\u2020 1270), franciscain, un des premiers disciples de saint Fran\u00e7ois d'Assise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean de J\u00e9sus Marie Otazua y Madariaga (\u2020 1937), trinitaire martyr \u00e0 Mancha Real.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph Tuan (\u2020 1861), dominicain martyr \u00e0 An Bai au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Lorenzo Pak Chwi-deuk\u00a0(pl) (\u2020 1799), martyr en Cor\u00e9e du Sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Louis Scrosoppi (\u2020 1884), fondateur des s\u0153urs de la Divine Providence de saint Ga\u00e9tan de Thiene.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre-\u00c9douard Dankowski\u00a0(pl) (\u2020 1942), pr\u00eatre martyr \u00e0 Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Richard de Chichester (\u2020 1253), \u00e9v\u00eaque de Chichester en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Thurston Hunt\u00a0(en) (\u2020 1601), pr\u00eatre, et Robert Middleton, j\u00e9suite, martyrs \u00e0 Lancastre (Lancashire, Angleterre, G.-B.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Izuned et ses d\u00e9riv\u00e9s plus ou moins autant bretons\u00a0: Idumet, Iduned, Idunet, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Nic\u00e9tas et sa variante russe Nikita (voir les saint-Nicolas ou Colas et autres les 6 d\u00e9cembre etc.)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sixte et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Sixtina, Sixtine, Syxte, Xyste, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Comme est fait le 3, est fait le mois.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Le 3 avril, le coucou chante, mort ou vif.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le trois, il pleuvra tout le mois.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il vente bien fort le jour de la saint-Sixte, que cela dure tout le jour, le bois sera cher cette ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Si les quatre premiers jours d\u2019avril sont venteux, il y en aura pour quarante jours.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 14e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 172 \u00e0 185.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"3 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"3 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"3 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 3 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_avril","date_clean":"3 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e internationale pour la sensibilisation au probl\u00e8me des mines et l\u2019assistance \u00e0 la lutte antimines[11],[12], lanc\u00e9e par les Nations unies en 2005.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hong Kong et Ta\u00efwan\u00a0: children's day[13],[14] \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des enfants\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"S\u00e9n\u00e9gal (Union africaine)\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la France obtenue en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines voire grecques antiques\u00a0: d\u00e9but du festival des jeux de(s) Megalesia (en traditions ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Juda\u00efsme\u00a0: date possible en diaspora, de fin de la semaine de f\u00eate des Azymes \/ Pessah (P\u00e2que juive), comme en 2021.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: quinzi\u00e8me jour du mois de la splendeur, bah\u00e1' \/ \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Agathopode (\u2020 303), diacre et Th\u00e9odore, lecteur, martyrs \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9phrem Ier (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), 12e\u00a0\u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guier de Liskeard (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), ermite en Cornouailles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Isidore de S\u00e9ville (\u2020 636), 26e\u00a0\u00e9v\u00eaque de S\u00e9ville, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Platon de Sakkoudion (\u2020 814), moine au monast\u00e8re du Stoudion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Zosime (Ve\u00a0si\u00e8cle), confesseur de sainte Marie l'\u00c9gyptienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Al\u00e8the (\u2020 1105), fille du comte de Montbard et m\u00e8re de saint Bernard de Clairvaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Beno\u00eet le Maure (\u2020 1589), descendant d'esclaves d'Afrique noire, franciscain \u00e0 Palerme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fran\u00e7ois Marto (\u2020 1919), un des enfants voyants de l'apparition de Notre-Dame de F\u00e1tima.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ga\u00e9tan Catanoso (\u2020 1963), fondateur des s\u0153urs v\u00e9roniques de la sainte Face.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guillaume Buccheri\u00a0(it) (\u2020 1404), ermite \u00e0 Scicli.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph-Beno\u00eet Dusmet (\u2020 1894), b\u00e9n\u00e9dictin, cardinal, archev\u00eaque de Catane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Nicolas de Montecorpino (\u2020 1358) et Fran\u00e7ois de Labour, franciscains martyrs au Caire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre II (\u2020 1115), \u00e9v\u00eaque de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Al\u00e8the et ses variantes\u00a0: Aleth, Alette, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Goneri et ses variantes peut-\u00eatre moins bretonnes\u00a0: Gon\u00e9ry, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Platon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Isidore, si le soleil dore, le bl\u00e9 sera haut et chenu, mais le pommier sera nu.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Si les quatre premiers jours d\u2019avril sont venteux, il y en aura pour quarante jours.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 15e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 185 \u00e0 201.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"4 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"4 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"4 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 4 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_avril","date_clean":"4 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Chine et Ta\u00efwan\u00a0: Qingmingjie, \u6e05\u660e\u7bc0 ou f\u00eate de Qing Ming, une journ\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 l'entretien des tombes (\u00e9quivalant aux jours pr\u00e9c\u00e9dant les 1er et 2 novembre occidentalo-chr\u00e9tiens par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0:\nSikmogil[4], \uc2dd\ubaa9\uc77c ou f\u00eate de l'arbre.\nHansik ou f\u00eate de la nourriture froide.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: seizi\u00e8me jour du mois de la splendeur, bah\u00e1' \/ \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ir\u00e8ne de Thessalonique (\u2020 304 comme plus haut ci-avant), vierge et martyre \u00e0 Thessalonique, aux reliques v\u00e9n\u00e9r\u00e9es \u00e0 Lecce (dans les Pouilles en Italie du sud) et en l'abbaye savoyarde d'Hautecombe en bord ouest du lac du Bourget (5 avril en Occident \/ 16 avril du calendrier julien (?) en Orient).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pherbutha (\u2020 342), veuve martyre \u00e0 S\u00e9leucie sous le roi Chapour II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9odora (\u2020 800), veuve moniale \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Albert de Montecorvino\u00a0(it) (\u2020 1127), \u00e9v\u00eaque de Montecorvino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Catherine Thomas (\u2020 1574), chanoinesse  de saint Augustin \u00e0 Palma de Majorque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"G\u00e9rard de Corbie (\u2020 1095), fondateur de l'abbaye de La Sauve-Majeure.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Julienne de Cornillon (\u2020 1258), augustine \u00e0 Li\u00e8ge, promotrice de la F\u00eate-Dieu[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mariano de la Mata Aparicio (\u2020 1983), augustin missionnaire au Br\u00e9sil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maria Crescentia Hoess (\u2020 1744), vierge du Tiers-Ordre franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vincent Ferrier (\u2020 1419), pr\u00e9dicateur dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Georges de Samos (\u2020 1801), ivrogne repenti, martyr par la main de musulmans \u00e0 la Nouvelle-\u00c9ph\u00e8se en Anatolie (Asie Mineure) (voir 23 avril ir\u00e9nique ou au moins catholique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"voire aux Agapi, Agathon, Casie, Charit\u00e9, Chiona, Eutychie, Neige, Philippa, et \"Paix\" -l'\u00e9tymologie grecque du pr\u00e9nom Ir\u00e8ne- (voir aussi les 22 janvier dus \u00e0 l'autre sainte martyre sous l'empire romain Ir\u00e8ne de Rome).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Ir\u00e8ne, s'il fait beau, il y aura moins de vin que d'eau.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Le cinq avril, le coucou chante, mort ou vif.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 16e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 201 \u00e0 243.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"5 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"5 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"5 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 5 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_avril","date_clean":"5 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du sport pour le d\u00e9veloppement et la paix[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Canada et \u00c9tats-Unis\u00a0: Tartan Day \/ jour du tartan c\u00e9l\u00e9brant les liens historiques et actuels existant entre l'\u00c9cosse et les descendants d'immigr\u00e9s \u00e9cossais en Am\u00e9rique du Nord et dans certains pays du Commonwealth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: Chakri day[7] \/ f\u00eate de Chakri comm\u00e9morant la fondation de la Chakri en 1782.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: dix-septi\u00e8me jour du mois de la splendeur \/ bah\u00e1' \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Brychan (\u2020 vers 500), roi gallois, p\u00e8re de vingt-quatre enfants la plupart v\u00e9n\u00e9r\u00e9s comme saints.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"C\u00e9lestin Ier (Caelestinus, pape a priori sous son nom et le quanti\u00e8me de Ier, \u2020 27 juillet 432), religieux italique, 43e\u00a0pape chr\u00e9tien de 422 \u00e0 sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Elstan d'Abingdon (\u2020 981), moine \u00e0 l'abbaye d'Abingdon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eutychius de Constantinople (\u2020 582), patriarche de Constantinople, pr\u00e9sident du 5e concile \u0153cum\u00e9nique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Galla de Rome (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), veuve \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Genard (\u2020 720), moine de l'abbaye Saint-Wandrille de Fontenelle puis abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Germer-de-Fly.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ir\u00e9n\u00e9e de Sirmium (\u2020 305), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Sirmium (voir la veille 5 avril pour Sainte Ir\u00e8ne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e un an plus t\u00f4t en 304).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Timoth\u00e9e (\u2020 345) et Diog\u00e8ne, martyrs en Mac\u00e9doine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Notker (\u2020 912), hymnographe et musicien \u00e0 l'abbaye de Saint-Gall en Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Prudence de Troyes (\u2020 861), \u00e9v\u00eaque de Troyes en Francie occidentale ou en Lotharingie carolingienne (apr\u00e8s la sainte Cl\u00e9mence du 21 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vinebaud (\u2020 623), abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Loup de Troyes en Gaule franque m\u00e9rovingienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Catherine de Pallanza (\u2020 1478), fondatrice des s\u0153urs ermites de saint Ambroise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Filarete de Calabre (\u2020 1070), basilien \u00e0 Palmi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guillaume de Paris (\u2020 1202), abb\u00e9 \u00e0 l'Abbaye d'\u00c6belholt dans le Seeland au Danemark.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Michel Rua (\u2020 1910), sal\u00e9sien, disciple et successeur de saint Jean Bosco dans cet ordre religieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Paul le Bao Tinh\u00a0(vi) (\u2020 1857), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Vinh Tri au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierina Morosini (\u2020 1957), vierge et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre de V\u00e9rone (\u2020 1252), dominicain martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Z\u00e9phyrin Agostini (\u2020 1896), fondateur des ursulines filles de Marie Immacul\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gr\u00e9goire le Sina\u00efte (\u2020 1346), moine propagateur de la pri\u00e8re h\u00e9sychaste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marcellin de Carthage (\u2020 413), martyr dans l'actuelle Tunisie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sinon M\u00e9thode et Cyrille ci-avant plut\u00f4t f\u00eat\u00e9s les 14 f\u00e9vrier et 6 mai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"C\u00e9lestin et ses variantes\u00a0: C\u00e9leste, Celestina, C\u00e9lestine, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Ir\u00e9n\u00e9e le lendemain des Ir\u00e8ne etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Neven et ses variantes plus ou moins bretonnes \u00e9galement\u00a0: Nevena, Nevenez, Nevenig, Nevyn, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Perrine et ses variantes\u00a0: P\u00e9rine, P\u00e9rinne et Perryne ( voire les P\u00e9ron(n)elle ou P\u00e9tronille les 31 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de Saint Prudence, s'il fait du vent, les moutons dansent.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de Saint Prudence, s\u2019il pleut, s\u2019il vente, peu apr\u00e8s le mouton danse.\u00a0\u00bb[11] (les d\u00e9pressions atmosph\u00e9riques et la chaleur du d\u00e9but de printemps rendent l\u2019herbe grasse).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 17e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 244 \u00e0 262.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"6 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"6 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"6 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 6 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_avril","date_clean":"6 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9[4],[5] marqu\u00e9e par 191 \u00c9tats membres de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (O.M.S.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rwanda (Union africaine)\u00a0: journ\u00e9e comm\u00e9morative du g\u00e9nocide du printemps 1994.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\nno housework day[6] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e sans travaux m\u00e9nagers\u00a0\u00bb\u00a0;\nNational coffee cake day[7] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du g\u00e2teau au caf\u00e9\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: dix-huiti\u00e8me jour du mois de la splendeur, bah\u00e1' \/ \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eate de l'Annonciation chez les chr\u00e9tiens coptes en \u00c9gypte et leurs diasporas (voir aussi 25 mars catholique, outre les consid\u00e9rations ex\u00e9g\u00e9tiques d\u00e9velopp\u00e9es ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Calliope (\u2020 304), martyr \u00e0 Pompeiopolis en Cilicie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Clotaire (\u2020 800), moine et thaumaturge \u00e0 Vitry-en-Perthois en Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Georges de Mytil\u00e8ne (\u2020 821), \u00e9v\u00eaque de Mytil\u00e8ne, exil\u00e9 par L\u00e9on III l'Isaurien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gibert (\u2020 888), abb\u00e9 martyr du monast\u00e8re de Luxeuil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Goran (\u2020\u00a0?), pr\u00eatre et ermite \u00e0 Bodmin en Cornouailles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"H\u00e9g\u00e9sippe de J\u00e9rusalem (\u2020 180), auteur d'une histoire de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rufin (\u2020 310), Aquilina et leurs compagnons, martyrs \u00e0 Sinop(e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Saturnin de V\u00e9rone (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 5e\u00a0\u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aybert (\u2020 1140), ermite puis moine \u00e0 l'abbaye de Crespin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Edouard Oldcorne\u00a0(en) (\u2020 1606) et Ralph Ashley, j\u00e9suites martyrs \u00e0 Worcester.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Henry\/Henri Walpole (\u2020 1595), j\u00e9suite et Alexandre Rawlins, pr\u00eatre, martyrs \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hermann Joseph (\u2020 1241), pr\u00e9montr\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Steinfeld.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean-Baptiste de La Salle (\u00b0 1651 - \u2020 1719 ci-dessus), fondateur des fr\u00e8res des \u00c9coles chr\u00e9tiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Josaphata (Micheline) Hordashevska (\u2020 1919), fondatrice des servantes de Marie Immacul\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maria Assunta Pallotta (\u2020 1905), franciscaine missionnaire de Marie en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre Nguy\u00ean Van Luu (\u2020 1861), pr\u00eatre et martyr en Cochinchine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ursuline de Parme\u00a0(ca) (\u2020 1410), oblate b\u00e9n\u00e9dictine qui demanda aux antipapes de faire cesser le grand schisme d'Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Brenac'h,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Calliope,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Chr\u00e9tien et sa forme f\u00e9minine Chr\u00e9tienne (voir aussi les Christian(e) les 12 novembre\u00a0; Christine\u00a0; Christophe les 21 septembre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"aux Clotaire,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Goran,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"H\u00e9g\u00e9sippe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Au sept avril, apr\u00e8s le coucou, c\u2019est le rossignol qui chante.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Au sept avril, le rossignol est mort ou en vie.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Jean-Baptiste ensoleill\u00e9e, bon grain au grenier.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 18e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 262 \u00e0 281.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"7 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"7 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"7 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 7 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_avril","date_clean":"7 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des Roms[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Draw A Bird Day\u00a0(en)[7] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e [pacifiste] du dessin d'un oiseau\u00a0\u00bb o\u00f9 l'on offre les oiseaux que l'on a dessin\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Japon\u00a0: anniversaire de la naissance du Bouddha Gautama (comme ci-avant au VIe\u00a0si\u00e8cle avant notre \u00e8re) et f\u00eate des fleurs (Hana matsuri ou Kanbutsu-e, en japonais transcrit) sans \u00eatre un jour f\u00e9ri\u00e9\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"empire d'Angyalistan en micro-francophonie\u00a0: jour des souverains.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: dix-neuvi\u00e8me jour du mois de la splendeur, bah\u00e1' \/ \u0628\u0647\u0627\u0621, dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Catholicisme voire autre(s) christianisme(s)\u00a0: date possible pour le \"recalage\" de la f\u00eate chr\u00e9tienne de la comm\u00e9moration de l'Annonciation, normalement dat\u00e9e chaque 25 mars sauf si ce dernier tombe un dimanche ou \/ et pendant la semaine sainte comme en 2012 (de m\u00eame lors du 9 avril de 2013 par exemple[8], voir aussi la veille 7 avril -julien\u00a0?- en orthodoxie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Agabus (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), proph\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Amance de C\u00f4me\u00a0(it) (\u2020 449), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Concesse (\u2020\u00a0?), martyre \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Denys d'Alexandrie (\u2020 265), \u00e9v\u00eaque d'Alexandrie, p\u00e8re de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Denys de Corinthe (\u2020 180), \u00e9v\u00eaque de Corinthe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"H\u00e9rodion de Patras (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), Asyncrite et Phl\u00e9gon, disciples de saint Paul de Tarse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Redempt (\u2020 586), \u00e9v\u00eaque de Ferentino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Timoth\u00e9e (\u2020 345), Diog\u00e8ne, Macaire et Maxime, martyrs \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Auguste Czartoryski (\u2020 1893), prince polonais sal\u00e9sien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Augustin Jeong Yak-jong\u00a0(en) (\u2020 1801), p\u00e8re de famille, cat\u00e9chiste et martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cl\u00e9ment d'Osimo (\u2020 1291), sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral des ermites de saint-Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Dominique du Saint Sacrement (\u2020 1927), religieux trinitaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gauthier de Pontoise (\u2020 1099), 1er\u00a0abb\u00e9 connu de l'abbaye Saint-Martin de Pontoise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Julie Billiart (\u2020 1816), fondatrice des s\u0153urs de Notre-Dame de Namur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Julien de Saint-Augustin\u00a0(ca) (\u2020 1606), franciscain \u00e0 Alcal\u00e1 de Henares.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Martin de G\u00eanes (\u2020 1342), ermite \u00e0 Pegli.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"quatre jours avant les 12 avril des Jules et leurs variantes (voir aussi les 10 d\u00e9cembre, et les Juliette et leurs variantes des 30 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Constance et ses variantes\u00a0: Constancia, Constanza et Costanza\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"aux Devan,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gauthier et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Gaultier, Gautier, G(u)alterio, G(u)altiero (Galti\u00e9, Galtier), Walde, Walt, Walter, Walther sinon Wout(h)er ni Gont(h)ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Gautier, jamais le jour entier ne passe sans quelques giboul\u00e9es.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Le huit avril, le coucou le dit.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 19e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 282 \u00e0 296.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"8 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"8 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"8 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 8 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_avril","date_clean":"8 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e Internationale de l'Autonomous sensory meridian response (A.S.M.R.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Canada, Vimy et Pas-de-Calais en France\u00a0: Vimy Ridge Day\u00a0(en) \/jour de la cr\u00eate de Vimy comm\u00e9morant le d\u00e9but de la bataille de la cr\u00eate de Vimy en 1917 (Premi\u00e8re Guerre mondiale) dans laquelle le corps canadien connut une victoire au prix de plusieurs milliers de victimes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Winston Churchill Day, Winston Churchill devenant en 1963 le premier citoyen d'honneur des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique le (sur)lendemain de son anniversaire[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Finlande (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: journ\u00e9e de la langue finnoise[8] comm\u00e9morant la mort ci-avant de Mikael Agricola en 1557 et la naissance ci-avant d'Elias L\u00f6nnrot en 1802.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guatemala et religion maya\u00a0: Sealing the frost\u00a0(en) avec des rituels pour prot\u00e9ger les moissons de la gel\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Philippines\u00a0: Araw ng Kagitingan\u00a0(en) \/ jour de la valeur comm\u00e9morant la fin de la bataille de Bataan en 1942 et le d\u00e9but de la marche de la mort de Bataan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tunisie (Union africaine)\u00a0: f\u00eate des martyrs[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: premier jour du mois de la gloire, jal\u00e1l \/ \u062c\u0644\u0627\u0644, dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Acace d'Amida (\u2020 422), \u00e9v\u00eaque d'Amida en M\u00e9sopotamie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Bad\u00e8me de Perse\u00a0(en) (\u2020 376), moine et martyr \u00e0 Bethlapeta en Perse sous Chapour II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"D\u00e9m\u00e9trios de Thessalonique (\u2020 306), ermite martyr \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eupsyque de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 362), martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce sous Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hugues de Rouen (\u2020 730), \u00e9v\u00eaque de Paris, Rouen et Bayeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Liboire du Mans (\u2020 397), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque du Mans, patron de Paderborn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maxime d'Alexandrie (\u2020 282), \u00e9v\u00eaque d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Waudru de Mons (\u2020 686), abbesse, patronne de Mons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Antoine Pavoni (\u2020 1374), inquisiteur dominicain martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Casilda de Tol\u00e8de (\u2020 1007), vierge, fille du prince maure de Tol\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"C\u00e9lestine Faron\u00a0(pl) \/ Katarzyna Celestyna Faron (\u2020 1944), servante de l\u2019Immacul\u00e9e Conception, martyre \u00e0 Auschwitz (voir aussi 6 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gaucher (\u2020 1140), chanoine r\u00e9gulier du Limousin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marguerite Rutan (\u2020 1794), fille de la Charit\u00e9 \/ s\u0153ur de Saint Vincent de Paul martyre sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Thomas de Tolentino (\u2020 1321), franciscain martyris\u00e9 en Inde par des musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ubaldo Adimari\u00a0(it) (\u2020 1315), servite de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Dausan, Heliodore et Marjab (\u2020 362), pr\u00eatres martyrs par la main de zoroastriens sous Chapour II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rapha\u00ebl, Nicolas et Ir\u00e8ne de Mytil\u00e8ne (\u2020 1463), n\u00e9o-martyrs grecs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gaucher,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gauthier et ses variantes\u00a0: Gautier, Gaultier, Galtier, Galti\u00e9 (voir(e) la veille 8 avril)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"aux Merzherian","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"et Vadim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Marie, toutes les aub\u00e9pines sont fleuries.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-Waudru et saint-Macaire [10 avril], on revoit les giboul\u00e9es d'hiver.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 20e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 296 \u00e0 306.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"9 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"9 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"9 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 9 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_avril","date_clean":"9 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"journ\u00e9e des fr\u00e8res et s\u0153urs\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Golfer's day[11] \/ journ\u00e9e du golfeur (le lendemain du 9 avril propre au d\u00e9funt M. Ballesteros)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"National Cinnamon crescent day[12], c'est-\u00e0-dire jour du croissant \u00e0 la cannelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Appolonius (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre et martyr avec cinq compagnons \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"B\u00e8de le jeune (\u2020 883), b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Gavello.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ga\u00efan (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), diacre et martyr en Thrace.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pallade (\u2020 658), \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Terence (\u2020 250) et ses compagnons, martyrs \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Antoine Neyrot (\u2020 1460), dominicain martyr \u00e0 Tunis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Boniface Zukowski (\u2020 1942), franciscain martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fulbert de Chartres (\u2020 1028), \u00e9v\u00eaque de Chartres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Macaire l'Arm\u00e9nien (\u2020 1042), \u00e9vang\u00e9lisateur de la Bavi\u00e8re, moine \u00e0 l'abbaye Saint-Bavon de Gand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Madeleine de Canossa (\u2020 1835), fondatrice des filles de la charit\u00e9 canossienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marc Fantuzzi de Bologne (\u2020 1479), franciscain \u00e0 Plaisance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Michel des Saints (\u2020 1625), trinitaire \u00e0 Valladolid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Paterne d'Abdinghof (\u2020 1058), reclus \u00e0 l'abbaye Saints-Pierre-et-Paul de Paderborn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Adeodat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ez\u00e9chiel,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gr\u00e9goire et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Greg, Gr\u00e9gori, Gregorio, Gr\u00e9gorio, Gr\u00e9gory, Krikor\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Gregoria, Gr\u00e9goria et Gr\u00e9gorie (f\u00eate majeure le 3 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"T\u00e9rence et ses variantes ou diminutifs Terrance, Terrence et Terry (et non pas le 1er juillet propre aux Thierry et \u00e0 leurs variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-Waudru [9 avril] et saint-Macaire [plus haut], on revoit les giboul\u00e9es d'hiver.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Fulbert, on re\u00e7oit les giboul\u00e9es pour l'hiver.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 saint-Macaire, reviennent les giboul\u00e9es d'hiver.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 21e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 306 \u00e0 326.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"10 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"10 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"10 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 10 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_avril","date_clean":"10 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la maladie de Parkinson en l'honneur de la naissance de James Parkinson en 1755 comme pr\u00e9c\u00e9demment[17],[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Costa Rica\u00a0: d\u00eda de Juan Santamar\u00eda[19] \/ f\u00eate de Juan Santamar\u00eda c\u00e9l\u00e9brant la mort de ce h\u00e9ros costaricien \u00e0 la bataille de Rivas au Nicaragua voisin en 1856 ci-dessus par deux fois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates romaines\u00a0: une des dates possibles \u00e0 Rome des Cerealia, sacrifices suivis de jeux en l'honneur de la D\u00e9m\u00e9ter hell\u00e8ne C\u00e9r\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Airy de Tours (\u2020 672) ou Alg\u00e9ric, abb\u00e9 de l'abbaye de Marmoutier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Antipas de Pergame (\u2020 92), \u00e9v\u00eaque de Pergame, martyr sous Domitien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Barsanuphe de Gaza (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s de Gaza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Domnion de Salone (\u2020 304), \u00e9v\u00eaque de Salone en Dalmatie, martyr avec huit soldats.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Godeberthe de Noyon (\u2020 690), abbesse \u00e0 Noyon en Picardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guthlac de Croyland (\u2020 714), bandit converti, ermite \u00e0 The Fens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Isaac de Monteluco\u00a0(it) (\u2020 550), ermite \u00e0 Monteluco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Limin (\u2020 260), martyr \u00e0 Thuret en Auvergne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Philippe (\u2020 180), \u00e9v\u00eaque de Gortyne en Cr\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ange de Chivasso\u00a0(it) (\u2020 1495), franciscain \u00e0 Coni.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tienne (\u2020 1209), abb\u00e9 et Hildebrand, convers, cisterciens martyris\u00e9s par des albigeois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gemma Galgani (\u2020 1903), vierge la\u00efque stigmatis\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Georges Gervase\u00a0(en) (\u2020 1608), b\u00e9n\u00e9dictin martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne Guerra (\u2020 1914), fondatrice des oblates du Saint-Esprit.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Latuin (\u2020 1119), compagnon de saint Bruno le Chartreux et son successeur en Calabre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sanchie du Portugal\u00a0(pt) (\u2020 1229), fille de Sanche Ier, cistercienne fondatrice du monast\u00e8re de Celas\u00a0(pt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Stanislas de Szczepan\u00f3w (\u2020 1079), \u00e9v\u00eaque de Cracovie et patron de la Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Symphorien Ducki\u00a0(pl) (\u2020 1942), capucin martyr \u00e0 Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ulric (\u2020 1153), 1er\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye de Kaisheim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Barsanuphe (\u2020 1576) \/ Barsanuphe de Tver, \u00e9v\u00eaque de Tver.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Callinique\u00a0(ro) (\u2020 1868), Callinique de Cernica, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de Cernica\u00a0(en) en Valachie, p\u00e8re spirituel de nombreux monast\u00e8res de la r\u00e9gion de Bucarest, \u00e9v\u00eaque de R\u00e2mnicu V\u00e2lcea, fondateur du monast\u00e8re de Frasinei\u00a0(ro), thaumaturge et visionnaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la saint-Stanislas, on aura deux jours de glace.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 22e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 326 \u00e0 343.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"11 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"11 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"11 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 11 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_avril","date_clean":"11 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Global Day of Action on Military Spending\u00a0(en) \/ journ\u00e9e mondiale d'action sur les d\u00e9penses militaires[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Nuit de Youri ou Yuri's night c\u00e9l\u00e9brant le premier vol spatial habit\u00e9 par Youri Gagarine en 1961 ci-avant et le premier vol d'une navette spatiale am\u00e9ricaine Columbia en 1981 ci-dessus aussi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\nnational licorice day[5] ou journ\u00e9e nationale de la r\u00e9glisse\u00a0;\nen Caroline du Nord, Halifax Day\u00a0(en) comm\u00e9morant les r\u00e9solutions d'Halifax et la premi\u00e8re colonie britannique \u00e0 voter pour l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du royaume de Grande-Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Russie, apr\u00e8s l'ex-URSS\u00a0: journ\u00e9e de la cosmonautique, des cosmonautes ou astronautique comm\u00e9morant le premier vol spatial habit\u00e9 par Youri Gagarine en 1961.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Basile (\u2020 735), \u00e9v\u00eaque de Parion dans l\u2019Hellespont (actuel d\u00e9troit des Dardanelles).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Constantin (\u2020 456), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Gap.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Damien de Pavie\u00a0(it) (\u2020 710), 18e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Erkembode (\u2020 714), 5e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Florentin d'Arles (\u2020 553), 1er\u00a0abb\u00e9 du monast\u00e8re des Saints-Ap\u00f4tres d'Arles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jules Ier (\u2020 352), 35e\u00a0pape de 337 \u00e0 352 qui combattit l'arianisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sabas le Goth (\u2020 372), martyr en Cappadoce sous Athanaric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Victor de Braga (\u2020 300), cat\u00e9chum\u00e8ne martyr \u00e0 Braga.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vissia de Fermo\u00a0(it) (\u2020 250), vierge et martyre \u00e0 Fermo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Z\u00e9non de V\u00e9rone (\u2020 380), 8e\u00a0\u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone et saint patron de cette ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Alfier Pappacarbone (\u2020 1050), fondateur de l'abbaye de la Sainte Trinit\u00e9 de Cava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"David Uribe Velasco\u00a0(es) (\u2020 1927), pr\u00eatre martyr sous le r\u00e9gime de Plutarco El\u00edas Calles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph Moscati (\u2020 1927), m\u00e9decin \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Laurent de Lisbonne (\u2020 XIVe\u00a0si\u00e8cle), hi\u00e9ronymite \u00e0 Lisbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mechtilde (\u2020 1200), ermite \u00e0 Lappion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se des Andes (\u2020 1920), carm\u00e9lite mystique, patronne du Chili.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Florentin et ses variantes\u00a0: Fiorentino, Florentino\u00a0; et formes f\u00e9minines\u00a0: Fiorentina, Florentina, Florentine (voir Florence les 1er d\u00e9cembre, Flora les 24 novembre etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Z\u00e9non et ses variantes\u00a0: Zena, Zenina, Zenio, Zeno, Zenone, Zino, Zinon, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Jules, mauvais temps n'est pas install\u00e9 pour longtemps.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Jules, les sansonnets tiennent m\u00e9nage dans les clochers.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 23e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr\u00a0Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 343 \u00e0 356.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"12 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"12 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"12 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 12 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_avril","date_clean":"12 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Birmanie, Cambodge, Laos et Tha\u00eflande\u00a0: premier jour du nouvel an\u00a0: Thingyan en Birmanie (photographie ci-contre), Chaul Chnam au Cambodge, Pimai au Laos et Songkran en Tha\u00eflande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9quateur\u00a0: d\u00eda del maestro[6] \/ f\u00eate des professeurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Liberland (auto-proclam\u00e9 et non reconnu ni membre de l'Organisation des Nations unies, entre Croatie membre de l'Union europ\u00e9enne et Serbie)\u00a0: f\u00eate \"nationale\" comme jour de la fondation de la micro-\"R\u00e9publique\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Calendrier romain antique\u00a0: ides d'aprilis \/ avril (voir les sainte(s)-Ida plus loin), les premi\u00e8res de l'ann\u00e9e en certaines \u00e8res historiques et leurs d\u00e9comptes des calendriers romains, avec \u00e9ventuellement une part de religiosit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eate religieuse (musulmane)\u00a0: date possible de d\u00e9but du mois de je\u00fbne diurne du Ramadan (un peu plus t\u00f4t en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Carpe (\u2020 251), \u00e9v\u00eaque de Thyatire, Papyle, diacre et leurs compagnons, martyrs \u00e0 Pergame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guinoch (\u2020 838), \u00e9v\u00eaque d'\u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Herm\u00e9n\u00e9gilde (\u2020 585 ci-avant), prince wisigoth, martyr en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mars (\u2020 527), ermite puis abb\u00e9 \u00e0 Royat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Martin Ier (\u2020 656), 74e pape de 649 \u00e0 655 (voir surtout les 11 novembre, presque six mois apr\u00e8s et avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ours de Ravenne (\u2020 398), 17e \u00e9v\u00eaque de Ravenne (voir par ailleurs les Ursin voire Ursule).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Romain de Metz (\u2020 489), 19e \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Albertin de Font Avellane\u00a0(it) (\u2020 1294), prieur b\u00e9n\u00e9dictin au monast\u00e8re de Fonte Avellana.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baudouin de Boucle (\u2020 1205), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye Saint-Pierre de Gand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Caradoc de Galles\u00a0(en) (\u2020 1124), ermite sur la p\u00e9ninsule de Gower.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ide de Boulogne (\u2020 1113), m\u00e8re du crois\u00e9 Godefroy de Bouillon, fondatrice de plusieurs monast\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ida de Louvain (\u2020 1260), cistercienne de Louvain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jacques de Certaldo (\u2020 1292), camaldule \u00e0 Volterra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean Lockwood\u00a0(en) (\u2020 1642) et \u00c9douard Catherick\u00a0(en), pr\u00eatres martyrs \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marguerite de Citt\u00e0 di Castello (\u2020 1320), vierge du tiers-ordre dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Miles Gerard\u00a0(en) (\u2020 1590) et Fran\u00e7ois Dickenson, pr\u00eatres et martyrs \u00e0 Rochester (Kent).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rolando Rivi (\u2020 1945), s\u00e9minariste de 14 ans, martyr \u00e0 Monchio par des communistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sabas Reyes Salazar\u00a0(it) (\u2020 1927), pr\u00eatre martyr sous le gouvernement de Plutarco El\u00edas Calles (voir 12 avril\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Scubilion (\u2020 1867), fr\u00e8re des \u00e9coles chr\u00e9tiennes \u00e0 La R\u00e9union.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Seraphin Morazzone\u00a0(it) (\u2020 1822), pr\u00eatre \u00e0 Lecco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Karadeg et ses variantes bretonnes, galloises ci-avant, voire les autres celtiques\u00a0: Caradec, Caradeuc, Caradoc, Karadog, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Et aux Mars.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Ida, crains petites gel\u00e9es et coup de froid.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 24e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou de r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies, en r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements survenus \u00e0 cette m\u00eame date\u00a0: voir Treize-Avril\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ian Kershaw (trad.\u00a0de l'anglais), La fin\u00a0: Allemagne, 1944-1945, Paris, \u00c9ditions du Seuil, 2012, 665\u00a0p. (ISBN\u00a0978-2-02-080301-4 et 2-020-80301-1, BNF\u00a042756561).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr\u00a0Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 357 \u00e0 377.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"13 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"13 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"13 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 13 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_avril","date_clean":"13 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Organisation des \u00c9tats am\u00e9ricains\u00a0: D\u00eda de las Am\u00e9ricas\u00a0(es) ou jour des Am\u00e9riques c\u00e9l\u00e9brant le panam\u00e9ricanisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Angola (Union africaine)\u00a0: youth day[11] \/ journ\u00e9e de la jeunesse comme les 12 mars en Zambie ou des 16 juin (et souvent en juin) aux 12 ao\u00fbt ailleurs dans le monde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Bangladesh\u00a0: Pohela Boishakh\u00a0(en) c\u00e9l\u00e9brant le nouvel an dans le calendrier bengali.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud, Japon, Ta\u00efwan\u00a0: Black Day\u00a0(en) ou \uc194\ub85c\ubd80\ub300 en cor\u00e9en, jour noir en fran\u00e7ais, un mois apr\u00e8s le white day ou jour blanc, les c\u00e9libataires se rassemblant autour du plat traditionnel le jajangmyeon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\nPan American Day\u00a0(en) ou journ\u00e9e du panam\u00e9ricanisme comme ci-dessus.\nNational pecan day[12] ou f\u00eate de la noix de p\u00e9can.\nNational moment of laughter day[13] ou journ\u00e9e du (fou) rire (lol \/ laugh on loud, mdr \/ mort(e) de rire -sinon moteur de recherche- en fran\u00e7ais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guin\u00e9e (-Conakry) voire nations voisines (Union africaine)\u00a0: N'Ko alphabet Day\u00a0(en) ou journ\u00e9e de l'alphabet n'ko comm\u00e9morant le jour de 1949 o\u00f9 Solomana Kante aurait con\u00e7u cette \u00e9criture.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"N\u00e9pal\u00a0: nayabarsa[14] ou bisket jatra le jour inaugural du nouvel an n\u00e9palais de m\u00eame qu'au Bangladesh ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Russie\u00a0: journ\u00e9e de Mologa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines antiques\u00a0: Fordicidia ou f\u00eate de fertilit\u00e9 avec sacrifice holocauste d'une vache gravide en l'honneur d'un dieu Tellus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ardelion (\u2020 300), com\u00e9dien et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Asicus d'Elphin\u00a0(en) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Elphin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Domnine (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle) et ses filles B\u00e9r\u00e9nice et Prosdoc\u00e9, martyres \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fronton (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 au d\u00e9sert de Nitrie (\u00c9gypte).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Lambert de Lyon (\u2020 688), 37e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pr\u00e9textat de Rouen (\u2020 588), 18e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Rouen, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Thoma\u00efs d'Alexandrie (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), martyre \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Val\u00e9rien de Rome (\u2020 260), Maxime et Tiburce, martyrs de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"B\u00e9n\u00e9zet d'Avignon (\u2020 1184), berger, constructeur du Pont Saint-B\u00e9n\u00e9zet en Avignon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Bernard de Tiron (\u2020 1117), ermite puis fondateur de l'abbaye de la Sainte-Trinit\u00e9 de Tiron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hedwige (\u2020 1198), abbesse \u00e0 Meer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Isabelle Calduch\u00a0(es) (\u2020 1937), clarisse capucine martyre \u00e0 Les Coves de Vinrom\u00e0 pendant la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean \/ Giovanni de Montemarano\u00a0(it) (\u2020 1095), \u00e9v\u00eaque de Montemarano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Lydwine de Schiedam (\u2020 1433), mystique stigmatis\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre Gonz\u00e1lez Telmo (\u2020 1246), dominicain \u00e0 Tui (Pontevedra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Antoine, Jean et Eustache\u00a0(en) (\u2020 1342), martyrs \u00e0 Vilnius en Lituanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Christophe de Saint-Sabas (\u2020 797), moine au monast\u00e8re de Saint-Sabas, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Dimitrios du P\u00e9loponn\u00e8se (\u2020 1803), n\u00e9o-martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"B\u00e9r\u00e9nice et ses variantes\u00a0: B\u00e9r\u00e9nyce, Bernice, Bernic\u00e9, Beronica, Beronice, Berenicia, etc. Cf. 4 f\u00e9vrier des V\u00e9ronique etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Donan,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Lambert, Lamberto, et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Lamberte, Lamberta et Lambertine\/-a.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ludivine et ses variantes\u00a0: Lidivine, Lidvine, Lidwina, Lidwine, Ludivina, Ludivyne, Ludiwine, Ludiwina, Ludwine, Ludyvine, Ludwine, Lydwin, Lydwina, Lydwine\u00a0; et une forme masculine\u00a0: Ludwin (Ludovic, Ludwig, Louis et autres variantes \u00e0 d'autres dates dont les 25 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Pr\u00e9textat,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tiburce,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Val\u00e9rien, ses variantes masculines\u00a0: Valerian, Val\u00e9rian\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Val\u00e9rienne, Val\u00e9riane, Valeriana, Val\u00e9riana (Val\u00e9rie et variantes les 28 avril, Anne et variantes les 26 juillet, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Lorsqu'arrive la saint-Val\u00e9rien, l'arbre bourgeonne et les fruits ne sont plus loin.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Si saint-Lambert est pluvieux, suivent neuf jours dangereux.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Un beau Val\u00e9rien, am\u00e8ne abondance de biens.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 25e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 377 \u00e0 407.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"14 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"14 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"14 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 14 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_avril","date_clean":"14 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'art[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cor\u00e9e du Nord\u00a0: Arirang festival\u00a0(en), festival Arirang \/ \uc544\ub9ac\ub791 \ucd95\uc81c, en cor\u00e9en, comm\u00e9morant la naissance ci-avant du pr\u00e9sident fondateur de la R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique de Cor\u00e9e Kim Il-sung et de sa dynastie communiste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\nJackie Robinson Day \/ journ\u00e9e d'hommage \u00e0 Jackie Robinson comme pr\u00e9c\u00e9demment\u00a0;\ntax day ou derni\u00e8re journ\u00e9e pour payer ses imp\u00f4ts.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Abbon de Metz (\u2020 580), 33e \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Abondius (\u2020 564), sacristain de l'antique basilique vaticane Saint-Pierre de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Basilisse et Anastasie (\u2020 64), matrones romaines, disciples des ap\u00f4tres Pierre et Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Crescent de Myre (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Myre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hune (\u2020 600), religieuse \u00e0 Hunawihr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maron le pic\u00e9nien\u00a0(it)(\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), pic\u00e9nien, avec Eutyche et Victorin martyrs \u00e0 Civitanova Marche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maxime (\u2020 251) et Olympias, martyrs en Perse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Munde (\u2020 962), fondateur de monast\u00e8re dans l'\u00eele d'Iona (\u00c9cosse).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ortaire de Landelles (\u2020 580), abb\u00e9 en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Patern de Vannes (\u2020 511), 1er \u00e9v\u00eaque de Vannes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Paterne d'Avranches (\u2020 565), 6e \u00e9v\u00eaque d'Avranches.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ruadhan de Lorrha (\u2020 584), fondateur du monast\u00e8re de Lorrha.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sevestre (\u2020 625), 2e abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Jean-de-R\u00e9ome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9odore (\u2020 117) et Pausilype, martyrs en Thrace.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anastasie et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Anastasia, Stacey, Stacy\u00a0, Stecy et Stessy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Basilisse et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Basilissa, Vassilissa, etc. (voir 2 ou m\u00eame 1er janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"C\u00e9sar et ses variantes\u00a0: C\u00e9sare, Cesario\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Cesaria, C\u00e9saria, C\u00e9sarie\u00a0, Cesarina, C\u00e9sarina et C\u00e9sarine (les Jules sont quant \u00e0 eux c\u00e9l\u00e9br\u00e9s trois jours avant et 362 ou 363 apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Juved, et Juvette une forme f\u00e9minine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la mi-Avi, le bl\u00e9 est \u00e0 l'\u00e9pi.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand de saint-Paterne vient la saison, la chaleur vient pour de bon.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le quinze avril tu as sem\u00e9, tu auras bl\u00e9 dru et serr\u00e9.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 26e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou de r\u00e9gions francophones contiennent cette date, sous diff\u00e9rentes graphies, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements survenus \u00e0 cette m\u00eame date\u00a0: voir Quinze-Avril\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 407 \u00e0 413.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"15 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"15 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"15 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 15 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_avril","date_clean":"15 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre l'esclavage des enfants[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la voix[13],[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Alg\u00e9rie (Union africaine)\u00a0: youm el ilm[15] c'est-\u00e0-dire journ\u00e9e de la science comm\u00e9morant la mort de l'imam Albelhamid Ben Badis en 1940 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Danemark (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant la naissance de la reine du Danemark Marguerite II[16]supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Washington D.C. (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Emancipation Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de l'\u00e9mancipation comm\u00e9morant le d\u00e9cret lib\u00e9rant les esclaves dudit district de Columbia que signa le pr\u00e9sident Abraham Lincoln en 1862.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Calliste (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) et Charisse et ses compagnons, martyrs \u00e0 Corinthe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Engr\u00e2ce de Saragosse (\u2020 303), vierge et ses compagnons, martyrs \u00e0 Saragosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fructueux de Braga (\u2020 665), archev\u00eaque de Dume.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Scubilion (\u2020 575), moine \u00e0 l'abbaye Saint-Jouin de Marnes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Thuribe d'Astorga (\u2020 460), \u00e9v\u00eaque d'Astorga.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Thuribe du Mans (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque du Mans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vaize (\u2020 490), martyr \u00e0 Saintes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Arcangelo Canetoli (\u2020 1513), chanoine r\u00e9gulier du Tr\u00e8s Saint-Sauveur \u00e0 Gubbio en Ombrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Beno\u00eet-Joseph Labre (\u2020 1783), p\u00e8lerin mendiant (\u00e0 l'origine de foyers pour SDF portant son nom).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Bernadette Soubirous (\u2020 1879), voyante bigorrane des apparitions de Lourdes puis s\u0153ur de la Charit\u00e9 de Nevers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Contard de Broni\u00a0(it) (\u2020 1249), p\u00e8lerin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Druon de Sebourg (\u2020 1185), ermite \u00e0 Sebourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guillaume Gnoffi\u00a0(it) (\u2020 1317), ermite \u00e0 Castelbuono.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean de Castrovillari (\u2020 1532), franciscain \u00e0 Cosenza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joachim Piccolomini (\u2020 1305), servite de Marie \u00e0 Sienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Herv\u00e9 (\u2020 1021), chanoine en l'abbaye de Marmoutier (Tours) \/ Saint-Martin de Tours et fondateur de l'abbaye des moniales de Beaumont-l\u00e8s-Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Magnus Erlendsson (\u2020 1117), comte des Orcades et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre Del\u00e9pine (\u2020 1794), Jean M\u00e9nard et leurs compagnes, martyres \u00e0 Avrill\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre de Colmpthout\u00a0(en) (\u2020 1572), cur\u00e9 de Haren, martyris\u00e9 par des soldats protestants.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Michel (\u2020 1772), Michel de Bourla, martyr \u00e0 \u0130zmir \/ Smyrne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9odora (\u2020 1347), Th\u00e9odora de Galitch, higoum\u00e8ne (abb\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Bernadette, Bernadet(t)a, Nadette (voir 20 mai, 20 ao\u00fbt, 23 janvier)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"aux Druon,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Padern et ses d\u00e9riv\u00e9s ou variantes\u00a0: Paer, Patern, Pedern, Pern, etc. (cf. 15 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Gel\u00e9e \u00e0 la saint-Fructueux rend le vigneron malheureux.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour sainte-Agn\u00e8s [21 janvier\u00a0?] et saint-Fructueux, les plus grands froids.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Druon pluvieux, an fromenteux.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 27e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places sites ou \u00e9difices de pays ou de r\u00e9gions francophones contiennent cette date, sous diff\u00e9rentes graphies, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements survenus \u00e0 cette m\u00eame date\u00a0: voir Seize-Avril\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 413 \u00e0 448.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"16 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"16 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"16 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 16 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_avril","date_clean":"16 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des luttes paysannes[5] cr\u00e9\u00e9e en 1996 au Br\u00e9sil \u00e0 la suite de la r\u00e9pression d'une manifestation par le Mouvement des sans-terre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'h\u00e9mophilie[6] en m\u00e9moire de la naissance en 1926 du fondateur de la F\u00e9d\u00e9ration mondiale de l'h\u00e9mophilie Frank Schnabel d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1987.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gabon (Union africaine)\u00a0: journ\u00e9e des femmes[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Samoa am\u00e9ricaines\u00a0: flag day[8] c'est-\u00e0-dire journ\u00e9e du drapeau, f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Syrie\u00a0: journ\u00e9e d'ind\u00e9pendance c\u00e9l\u00e9brant les derniers soldats fran\u00e7ais \u00e0 quitter la Syrie et la fin du mandat fran\u00e7ais en Syrie[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Acace de M\u00e9lit\u00e8ne (\u2020 435), \u00e9v\u00eaque \u00e0 M\u00e9lit\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anicet (\u2020 166), 11e\u00a0pape de 155 \u00e0 166, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Donan d'Eigg (\u2020 614), abb\u00e9 et ses compagnons martyrs sur l'\u00eele d'Eigg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Elie (\u2020 856), pr\u00eatre, Paul et Isidore, moines, mis \u00e0 mort par ordre de Mohammed \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Innocent de Tortone\u00a0(it) (\u2020 353), 11e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Tortone (cf. 28 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Isadora (\u2020 236) et sa s\u0153ur N\u00e9ophyte, martyre \u00e0 Lentini (voir 4 avril les Isidore et variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Landry de Soignies (\u2020 675), 24e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pantagathe de Vienne (\u2020 540), 23e ev\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre (\u2020 341), diacre et Hermog\u00e8ne, martyrs \u00e0 M\u00e9lit\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Potentienne de Villanueva\u00a0(es) (\u2020 435), ermite \u00e0 Villanueva de la Reina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Simon bar Sabbae (\u2020 341), \u00e9v\u00eaque de S\u00e9leucie et 1154 compagnons, martyrs sous Chapour II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Wandon (\u2020 756), abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Wandrille de Fontenelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Claire Gambacorti (\u2020 1420), dominicaine \u00e0 Pise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tienne Harding (\u2020 1134), un des fondateurs de l'ordre cistercien, 3e\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye de C\u00eeteaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gervin (\u2020 1117), abb\u00e9 \u00e0 l'abbaye d'Audembourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Henri Heath\u00a0(en) (\u2020 1643), franciscain martyr \u00e0 Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jacques de Cerqueto\u00a0(it) (\u2020 1367), ermite de saint-Augustin \u00e0 P\u00e9rouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jacques Won Si-Bo\u00a0(pl) (\u2020 1799), martyr \u00e0 Cheongju en Cor\u00e9e du Sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Kateri Tekakwitha (\u2020 1680), jeune mohawk convertie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marie-Anne de J\u00e9sus (\u2020 1624), p\u00e9nitente du tiers-ordre de Notre-Dame-de-la-Merci.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ewen et ses d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Evan, Even, Eventhia, Ewan, Ewon, Iwen, Uwan, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marie-Anne\u00a0 (voir encore 1er janvier, 26 juillet, 15 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Anicet, le soleil r\u00e9appara\u00eet.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Avril froid \u00e0 la saint-Anicet, pain et vin donne, mai(s) froid les moissonne.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps \u00e0 la saint-Anicet, est l'annonce d'un bel \u00e9t\u00e9.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 28e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 449 \u00e0 468.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"17 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"17 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 17 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_avril","date_clean":"17 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des monuments et sites[5] propos\u00e9e par l'ICOMOS depuis 1983.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Iran\u00a0: jour des forces arm\u00e9es avec d\u00e9fil\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Zimbabwe (Union africaine)\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance de ladite ex-Rhod\u00e9sie vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1980.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anthuse (\u2020 811), moniale \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Athanasie (\u2020 860), abbesse dans l'\u00eele d'\u00c9gine en Gr\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aye de Mons (\u2020 714), \u00e9pouse de saint Hidulphe puis moniale \u00e0 Mons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Caloger de Brescia\u00a0(it) (Calogero di Brescia, \u2020 121 comme ci-avant), soldat martyr \u00e0 Albenga en Ligurie (Italie du nord-ouest c\u00f4tier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cosmas (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Chalc\u00e9doine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eleuth\u00e8re\u00a0(en) (\u2020 130), \u00e9v\u00eaque, sa m\u00e8re Anthie et Cor\u00e8be, martyrs \u00e0 Messine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eus\u00e8be de Fano (\u2020 526), \u00e9v\u00eaque de Fano, martyr \u00e0 Ravenne par ordre de Th\u00e9odoric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean l\u2019Isaurien (\u2020 842), moine \u00e0 Constantinople, disciple de Gr\u00e9goire le D\u00e9capolite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Lasserian de Leighlin (\u2020 639), ermite dans l'\u00eele Sainte en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Parfait de Cordoue (\u2020 850), pr\u00eatre, martyr \u00e0 Cordoue par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pusice (\u2020 341), martyr en Perse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ursmer de Lobbes (\u2020 713), \u00e9v\u00eaque abb\u00e9 de l'abbaye de Lobbes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"V\u00e9nustien (\u2020 311), proconsul, sa femme et ses enfants, martyrs \u00e0 Todi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Wicterp d'Augsbourg (\u2020 749), \u00e9v\u00eaque d'Augsbourg, abb\u00e9 d'Ellwangen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Andr\u00e9 Hibernon (\u2020 1602), fr\u00e8re lai franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Andr\u00e9 de Montereale\u00a0(en) (\u2020 1479), ermite de saint-Augustin \u00e0 Montereale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gaudin (\u2020 1176), archev\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"G\u00e9buin (\u2020 1082), archev\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Idesbald des Dunes (\u2020 1167), 3e\u00a0abb\u00e9 cistercien \u00e0 l'abbaye des Dunes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jacques de Lodi (\u2020 1404), pr\u00eatre du Tiers-Ordre franciscain \u00e0 Lodi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph Moreau (\u2020 1794), pr\u00eatre et martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise \u00e0 Angers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Luca Passi (\u2020 1866), fondateur des s\u0153urs de sainte Doroth\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marie de l'Incarnation (\u2020 1618), carm\u00e9lite \u00e0 Pontoise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Romain Archutowski\u00a0(pl) (\u2020 1943), pr\u00eatre martyr au camp d'extermination de Majdanek.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Savina Petrilli (\u2020 1923), fondatrice des S\u0153urs des pauvres de sainte Catherine de Sienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Euthyme (\u2020 1435), illuminateur (\u00e9vang\u00e9lisateur) de la Car\u00e9lie et de la Finlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Zosime (\u2020 1478), Zosime de Solovki, cofondateur du monast\u00e8re de Solovki (voir la veille 17 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Caloger, Calogero, Calocero, Caio, Gerry, Lillo ou Lill\u00ec, du grec \u03ba\u03b1\u03bb\u03cc\u03b3\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2 (Kal\u00f2yeros) compos\u00e9 de \u03ba\u03b1\u03bb\u03cc\u03c2 (beau, bon) et de  \u03b3\u03ad\u03c1\u03bf\u03c2 (vieux) et qui signifierait moine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Keveren,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ursmer et son variant Ursmar, etc. (voir \u00e0 part les Ursule, Ursin etc.)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0La saint-Parfait, ne passe pas sans gel\u00e9e.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Ursmar prend la derni\u00e8re neige de l'an.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 29e\u00a0jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 468 \u00e0 484.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"18 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"18 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"18 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 18 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_avril","date_clean":"18 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale[7] r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Bicycle Day ou journ\u00e9e c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les adeptes du LSD en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience d\u2019Albert Hofmann d\u00e9couvrant l'effet de la drogue \u00e0 bicyclette[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia do indio[9] \/ journ\u00e9e de l'indien rappelant que les Am\u00e9rindiens sont les premi\u00e8res nations du continent amazonien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eswatini \/ Swaziland (Union africaine)\u00a0: king's birthday[10] \/ anniversaire du roi comm\u00e9morant la naissance supra du roi du Swaziland Mswati III puis le changement du nom de cet \u00c9tat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\nDutch-American Friendship Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de l'amiti\u00e9 n\u00e9erlando-am\u00e9ricaine comm\u00e9morant la reconnaissance des \u00c9tats-Unis en tant que gouvernement ind\u00e9pendant par les Pays-Basen 1782 (le surlendemain de l'arriv\u00e9e du marin italien Verazzano au service de la France dans la baie de la future Nouvelle-Amsterdam (New York)).\nNational hanging out day[11] ou  jour de l'\u00e9tendage du linge, journ\u00e9e \u00e9cologiste en faveur du fil \u00e0 \u00e9tendre le linge et contre le s\u00e8che-linge plus \u00e9nergivore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0: Primrose Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de la primev\u00e8re comm\u00e9morant l'anniversaire de la mort ci-avant du premier ministre britannique victorien Benjamin Disraeli qui adorait cette fleur dont c'est la pleine saison.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Uruguay\u00a0: d\u00e9barquement des trente-trois orientaux comm\u00e9morant les treinta y tres orientales en 1825.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Date un temps envisag\u00e9e comme d'autres par l'\u00c9glise catholique pour permettre de comm\u00e9morer No\u00ebl en tant que Nativit\u00e9 du Christ, au lieu du quasi-solstice d'hiver \/ 25 d\u00e9cembre finalement choisi et entr\u00e9 dans les m\u0153urs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Crescent (\u2020 396), sous-diacre de saint Z\u00e9nobe de Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Exp\u00e9dit (\u2020 303) et ses compagnons, soldats romains martyrs \u00e0 M\u00e9lit\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Georges d'Antioche (\u2020 818), \u00e9v\u00eaque d'Antioche de Pisidie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"G\u00e9rold ) (\u2020 978), ermite en Suisse[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gestin (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Plestin-les-Gr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mappalique (\u2020 250), martyr \u00e0 Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marthe (\u2020 341), vierge et martyre en Perse sous Shapur II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Timon (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), un des sept premiers diacres, martyr \u00e0 Corinthe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vincent de Collioure (\u2020 303), martyr \u00e0 Collioure.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Alph\u00e8ge de Cantorb\u00e9ry (\u2020 1012), archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry, martyr \u00e0 Greenwich.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Bernard le P\u00e9nitent (\u2020 1182), b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye Saint-Bertin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Conrad d'Ascoli (\u2020 1289) franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jacques Duckett\u00a0(en) (\u2020 1602), libraire martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"L\u00e9on IX (\u2020 1054), 150e\u00a0pape de 1049 \u00e0 1054.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Arouestl,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Timon,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Verny et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Garnier, Varnier, Verner, Verney, Vernier, Werner, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-L\u00e9onide, chaque bl\u00e9 pousse rapide.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte Emma prend la derni\u00e8re neige de l'an.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 30e et avant-dernier jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou de r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements survenus \u00e0 cette m\u00eame date\u00a0: voir Dix-Neuf-Avril\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 485 \u00e0 528.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"19 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"19 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"19 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 19 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_avril","date_clean":"19 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[9],","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"sinon the 4\/20 \/ international medical marijuana day, jour f\u00e9ri\u00e9 de la contreculture am\u00e9ricaine militant pour une r\u00e9forme de la politique envers la marijuana[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire], le lendemain du 19 avril pour le LSD \u00e0 bicyclette.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Kabylie pan-berb\u00e8re d'Alg\u00e9rie (Union africaine)\u00a0: tafsut n imazighen, f\u00eate nationale \u00ab\u00a0officieuse\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] du d\u00e9but du printemps berb\u00e8re[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme en Irak\u00a0: f\u00eates de Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant une proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Scientologie\u00a0: L. Ron Hubbard Exhibition Day \/ f\u00eate de l'exposition L. Ron Hubbard c\u00e9l\u00e9brant l'ouverture de la \"L. Ron Hubbard Life Exhibition\" \u00e0 Hollywood en Californie en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Chrysophore (\u2020 303) et ses compagnons, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Laurino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hardouin (\u2020 811), moine \u00e0 l'abbaye Saint-Wandrille de Fontenelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hugues d'Anzy (\u2020 928), prieur d'Anzy-le-Duc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marcellin d'Embrun (\u2020 354), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Embrun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marcien (\u2020 488), moine \u00e0 Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sara d'Antioche\u00a0(it) (\u2020 305), \u00e9pouse et m\u00e8re de famille, martyre \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Secondin (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr espagnol \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sulpice (\u2020 117) et Servitien, martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9odore Trichinas\u00a0(sr) (\u2020 330), moine en Thrace.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9otime (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Constan\u021ba (alors Tomes en Scythie mineure actuelle Dobroudja).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Wihon d'Osnabr\u00fcck\u00a0(de) (\u2020 804), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se d'Osnabr\u00fcck.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Agn\u00e8s de Montepulciano (\u2020 1317), mystique dominicaine \u00e0 Montepulciano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anastase Pankiewicz\u00a0(pl) (\u2020 1942), franciscain fondateur des s\u0153urs du Christ-Roi et martyr au ch\u00e2teau de Hartheim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Antoine Page (\u2020 1593), pr\u00eatre et martyr \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Claire Bosatta (\u2020 1887), fondatrice des filles de Sainte Marie de la Providence avec san Luigi Guanella \/ Louis Guanella.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Dominique Vernagalli\u00a0(it) (\u2020 1218), camaldule \u00e0 Pise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"G\u00e9raud de Salles (\u2020 1120), ermite fondateur de nombreux monast\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hildegonde (\u2020 1188), moniale \u00e0 l'abbaye de Sch\u00f6nau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jacques Bell\u00a0(en) (\u2020 1584), pr\u00eatre et Jean Finch\u00a0(en), cat\u00e9chiste, martyrs \u00e0 Lancaster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maurice MacKenraghty\u00a0(en) (\u2020 1585), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Clonmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Odette (\u2020 1158), moniale dans le Brabant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Richard Sergeant\u00a0(en) (\u2020 1586) et Guillaume Thomson, pr\u00eatres martyrs \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Simon Rinalducci\u00a0(en) (\u2020 1322), ermite de saint Augustin \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Thomas Tichborne\u00a0(en) (\u2020 1602), Robert Watkinson, pr\u00eatres et Fran\u00e7ois Page, j\u00e9suite, martyrs \u00e0 Tyburn comme ci-avant & souvent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Athanase des M\u00e9t\u00e9ores (\u2020 XIVe\u00a0si\u00e8cle), moine, asc\u00e8te, fondateur du monast\u00e8re de la Transfiguration aux M\u00e9t\u00e9ores.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gabriel de Bialystok (\u2020 1690), enfant martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Catwallon et ses d\u00e9riv\u00e9s non moins bretons ou celtes\u00a0: Catuuallon, Cauallon, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Serv et son d\u00e9riv\u00e9 moins breton\u00a0: Servilien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-Th\u00e9odore, fleurit chaque bouton d'or.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il tonne \u00e0 la saint-Simon d\u2019avril, vendangeur pr\u00e9pare tes barils.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 31e et dernier jour du signe astrologique du B\u00e9lier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou de r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements survenus \u00e0 cette m\u00eame date\u00a0: voir Vingt-Avril\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 528 \u00e0 553.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"20 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"20 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"20 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 20 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_avril","date_clean":"20 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la cr\u00e9ativit\u00e9 et de l\u2019innovation adopt\u00e9e par l'ONU le 27 avril 2017[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mouvement rastafari\u00a0: Grounation Day\u00a0(en), f\u00eate rasta c\u00e9l\u00e9brant la visite d'\u00c9tat en Jama\u00efque d'Hail\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 Ier d'\u00c9thiopie ou d'Abyssinie en 1966 (aussi concevable en f\u00eate religieuse ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: f\u00eate de Tiradentes, jour f\u00e9ri\u00e9 comm\u00e9morant la mort ci-avant de l'ind\u00e9pendantiste Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: f\u00eate des secr\u00e9taires depuis 1952.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Indon\u00e9sie\u00a0: journ\u00e9e de la femme ou jour Kartini c\u00e9l\u00e9brant l'anniversaire de naissance de Kartini[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Royaume-Uni (Angleterre et en principe \u00c9cosse, Pays de Galles, Ulster) voire Commonwealth britannique\u00a0: f\u00eate de l'anniversaire de la reine \u00c9lisabeth II du Royaume-Uni n\u00e9e en 1926 supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Texas (\u00c9tats-Unis)\u00a0: San Jacinto Day\u00a0(en) \/ f\u00eate de San Jacinto, anniversaire de la bataille de San Jacinto.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines antiques\u00a0: Palila, f\u00eate romaine de f\u00e9condit\u00e9 en l'honneur de la d\u00e9esse Pal\u00e8s comm\u00e9morant la fondation de Rome pr\u00e9c\u00e9demment en -753. Les bergers y r\u00e9p\u00e9taient le rite de purification du peuple effectu\u00e9 par Romulus, outre les jeux s\u00e9culaires d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9s (ludi saeculares) \u00e0 partir de -653 environ comme en +248 plus haut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant la proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Apollon de Rome (\u2020 186), avec Issac, Codrat, Alexandra, martyrs \u00e0 Rome (les Apollinaire \u00e0 part).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Beuno (\u2020 640), abb\u00e9 de Clynnog-Faw.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ma\u00eblrub (\u2020 722), fondateur d'un monast\u00e8re de Applecross.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anselme de Cantorb\u00e9ry (\u2020 1099), b\u00e9n\u00e9dictin, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Barth\u00e9lemy Cerveri (\u2020 1466), dominicain martyr (voir aussi les 24 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Conrad de Parzham (\u2020 1894), capucin \u00e0 Alt\u00f6tting (voir 12 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean Saziari (\u2020 1371), la\u00efc du Tiers-Ordre franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rom\u00e1n Adame Rosales (\u2020 1927), pr\u00eatre et martyr mexicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Anselme, les derni\u00e8res fleurs on s\u00e8me.\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Tel temps \u00e0 la saint-Anselme, tel temps pendant une semaine.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: premier jour du signe astrologique du Taureau dans le calendrier \u00ab\u00a0classique\u00a0\u00bb, d\u00e9sormais du signe du B\u00e9lier dans le \u00ab\u00a0nouveau calendrier\u00a0\u00bb[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints, t.\u00a0IV\u00a0: du 26 mars au 23 avril, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a0553 \u00e0 577.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"21 avril (expression politique)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"21 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"21 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"21 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 21 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_avril","date_clean":"21 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jour de la Terre[3] dans plus de 184\u00a0pays \u00e0 travers le monde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia do descobrimento do Brasil[4] \/ journ\u00e9e de la d\u00e9couverte du Br\u00e9sil par Pedro Alvares Cabral en 1500 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Oklahoma (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Oklahoma day[5] \/ jour de l'Oklahoma comm\u00e9morant la ru\u00e9e vers cet \u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 officiellement ouvert \u00e0 la colonisation en 1889.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Adalbert II d'Ostrevent (\u2020 790), fondateur de l'abbaye de Denain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Agapet Ier (\u2020 536), 57e pape de 535 \u00e0 536.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aproncule de Tr\u00e8ves\u00a0(en) (\u2020 511), archev\u00eaque du dioc\u00e8se de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ca\u00efus (\u2020 296), 28e pape de 283 \u00e0 sa mort ci-avant, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9pipode et Alexandre (\u2020 178), martyrs \u00e0 Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Frodulphe de Barjon (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), 4e abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Martin d'Autun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Julien de Vienne (\u2020 532), 21e \u00e9v\u00eaque de Vienne qui assista au 2e concile d'Orl\u00e9ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"L\u00e9on de Sens (\u2020 541), 16e \u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"L\u00e9onide d'Alexandrie\u00a0(en) (\u2020 202), philosophe, p\u00e8re d'Orig\u00e8ne (d'Alexandrie), mort martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Luce (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle) et Apelle, martyrs \u00e0 Smyrne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maryahb (\u2020 341), \u00e9v\u00eaque et sa s\u0153ur Tarbule, martyrs en Perse sous Shapur II (voir aussi jours pr\u00e9c\u00e9dents).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"M\u00e9nelphale (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), 8e \u00e9v\u00eaque d'Aix-en-Provence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Opportune (\u2020 770), abbesse de l'abbaye d'Almen\u00eaches.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Parm\u00e8ne (\u2020 251) et ses compagnons, martyrs \u00e0 Babylone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Renfroie de Denain (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), 1re abbesse de l'abbaye de Denain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"S\u00e9norine\u00a0(es) (\u2020 982), abbesse b\u00e9n\u00e9dictine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"S\u00f4ter (\u2020 175), 12e pape de 166 \u00e0 175, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9odore de Syk\u00e9on (\u2020 613), \u00e9v\u00eaque d'Ancyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fran\u00e7ois Venimbeni\u00a0(it) (\u2020 1322), franciscain, disciple de saint Bonaventure (de Bagnoregio).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9oger de Metz (\u2020 1120), \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Wolfhelm de Brauweiler\u00a0(en) (\u2020 1091), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye de Brauweiler\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"ses variantes ou diminutifs\u00a0: Alastair, Aleandro, Alec, Aleck, Alejandro, Alejo, Alessandro, Alex, Alexander, Aleksandr, Aliaksandr, Alick, Alistair, Alister, Iskandar, Iskander, Oleksandr, Sacha, Sander, Sanders(s)(on), S\u00e1ndor, Sandro, Xan, Xander, Xanders, Xandre (Andr\u00e9 et variantes plut\u00f4t les 30 novembre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"leurs \u00e9quivalents voire variantes f\u00e9minines\u00a0: Aleandra, Alec, Aleja, Alejandra, Aleksandra, Aliaksandra, Alessandra, Alessandrina, Alex, Alexa, Alexandra, Alexandrina, Alexandrovska\u00efa, Alexina, Alexine (cf. saints-Alexis, Alexia, Alexiane, Alessia, Alessio, Alix, Alice et variantes, Ad\u00e9la\u00efde, Ad\u00e8le, Adeline \u00e0 d'autres possibles dates \u00e0 part, 9 janvier, 16 d\u00e9cembre, 24 d\u00e9cembre, etc.), Iskandra, Sacha, Sandra (cf. Sandrina et Sandrine les 2 avril), Xan, Xandra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ca\u00efus et ses variantes\u00a0: Caius, Gaius, Ga\u00efus, Gaia, Ga\u00efa\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"aux Konvarc'h,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"L\u00e9onide (L\u00e9on et variantes les 10 novembre par exemple),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Opportune,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"S\u00f4ter\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"aux Younes et ses variantes\u00a0: Yo, Yona, Yoni, You, Yuna, Yunus, Jonas, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Opportune beau temps, fruits d'\u00e9t\u00e9 abondants.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-L\u00e9onide, le bl\u00e9 pousse rapide.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie le jour de sainte-Opportune, ni cerises, ni prunes.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour saint-Agapit, si tu ne veux pas suer, enl\u00e8ve tes habits[10].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 2e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril. Paris, 7e\u00a0\u00e9d., \"Bloud & Barral\", 1876, pp.\u00a0 578 \u00e0 611.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"22 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"22 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"22 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 22 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_avril","date_clean":"22 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du livre et du droit d'auteur[6],[7] comm\u00e9morant le m\u00eame 23 avril de 1616 supra o\u00f9 d\u00e9c\u00e9d\u00e8rent ou furent inhum\u00e9s trois c\u00e9l\u00e8bres auteurs dont au moins deux p\u00e8res de leurs litt\u00e9ratures nationales europ\u00e9ennes respectives de l'\u00e8re moderne\u00a0: Miguel de Cervantes, William Shakespeare et Inca Garcilaso de la Vega (s'\u00e9taient-ils rencontr\u00e9s, de leur vivant contemporain\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Premi\u00e8re journ\u00e9e de la semaine mondiale pour la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Allemagne (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: tag des Deutschen bieres \/ \u00ab\u00a0jour de la bi\u00e8re allemande\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en l'honneur de la loi du Reinheitsgebot ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Angleterre (Royaume-Uni)\u00a0: Saint George's Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour de la saint Georges\u00a0\u00bb f\u00eate nationale anglaise dont la croix rouge du drapeau blanc (et indirectement celle de l'Union Jack britannique entrem\u00eal\u00e9e avec les croix et fonds des saints Andr\u00e9 patron de l'Ecosse (30 novembre) et David patron du Pays de Galles (29 d\u00e9cembre) etc.) est surnomm\u00e9e croix de saint-George(s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia nacional do choro[9]\/ journ\u00e9e nationale du choro comm\u00e9morant la naissance de Pixinguinha vers 1897.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"R\u00e9publique de Conch\u00a0: f\u00eate \"nationale de l'Independence Day\" de cette \u00ab\u00a0micronation\u00a0\u00bb de Floride (\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du nord).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Espagne (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0:\nsant Jordi \/ \u00ab\u00a0jour de la saint Georges\u00a0\u00bb le patron de la Catalogne, au cours duquel on offre un livre et une rose.\nD\u00eda de Castilla y Le\u00f3n\u00a0(es) \/ jour des Castille et Le\u00f3n comm\u00e9morant la bataille de Villalar de los Comuneros en 1521 ci-avant (province de Valladolid).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mythologie lettone et balte (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: voir religions ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Turquie\u00a0: 23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la souverainet\u00e9 nationale et des enfants\u00a0\u00bb).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mythologie lettone et balte\u00a0: festival de Jur\u0123i\u00a0(en), une variante linguistique locale du pr\u00e9nom Georges (date d'abord sans doute pa\u00efenne christianis\u00e9e ensuite par Saint Georges ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates romaines des Vinalia priora c'est-\u00e0-dire du vin nouveau \/ primeur de la vendange d'automne\u00a0: libation d'un flamine au dieu Jupiter \/ Zeus pater.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: f\u00eates de Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant la proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad capitale de l'actuel Irak.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Scoutisme\u00a0: occasion de c\u00e9l\u00e9brer le saint patron des scouts Saint Georges de Lydda ci-apr\u00e8s dans plusieurs pays de traditions majoritairement chr\u00e9tiennes[10] (dont les \u00c9tats baltes ci-avant par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Adalbert de Prague (\u2020 997), \u00e9v\u00eaque de Prague.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Euloge (\u2020 387), \u00e9v\u00eaque d'\u00c9desse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00e9lix (\u2020 212), Fortunat et Achill\u00e9e, martyrs de Valence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Georges de Lydda (\u2020 303), martyr \u00e0 Lod (Isra\u00ebl) (ancienne Lydda).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"G\u00e9rard de Toul (\u2020 994), \u00e9v\u00eaque de Toul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ibar de Beggerin\u00a0(en) (\u2020 500), missionnaire en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marole de Milan\u00a0(it) (\u2020 423), 15e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pusinne (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s de Corbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9gide d'Assise (\u2020 1262), un des six 1ers compagnons de saint Fran\u00e7ois d'Assise en Ombrie centrale de l'Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne Valentini\u00a0(it) (\u2020 1458), veuve du Tiers-ordre des ermites de saint-Augustin \u00e0 Udine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maria Gabriella Sagheddu (\u2020 1939), trappistine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se-Ad\u00e9la\u00efde Manetti (\u2020 1910), carm\u00e9lite fondatrice de la congr\u00e9gation des carm\u00e9lites de sainte Th\u00e9r\u00e8se.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Adalbert,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fortunat[15] et ses variantes\u00a0: Fortun\u00e9, Fortun\u00e9e, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"G\u00e9rard (f\u00eate locale, f\u00eate majeure le 3 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Les premiers \u00e9pis r\u00e9colt\u00e9s en Europe \u00e9taient apport\u00e9s \u00e0 l'\u00e9glise et accroch\u00e9s \u00e0 la croix de procession pour augurer d'une bonne r\u00e9colte.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Georges, la caille est dans l\u2019orge.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Georges, l'\u00e9pi est dans la gorge.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Georges, le millet vaut mieux que l\u2019orge.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Georges, quitte tes avoines et s\u00e8me (ou herse) ton orge.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Georges, s\u00e8me ton orge\u00a0; \u00e0 la saint Marc, il est trop tard.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre Georges et Marquet [25 avril], un jour de l\u2019hiver se met.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre saint-Marc et saint-Georges, un seul beau jour peut faire de l\u2019orge.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Gel\u00e9es de saint-Georges, saint-Marc et saint-Robert, r\u00e9coltes \u00e0 l\u2019envers.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Georget, Marquet, Vitalet [28 avril] et Croiset [3 mai], s'ils sont beaux, font du bon vin.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint-Georges coupe aux cerises la gorge.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint Georges, coupe aux prunes et aux cerises la gorge.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint-Georges, s\u00e8me ton orge. Pour la saint-Robert [30 avril], qu'il soit couvert. Mais si tu attends la Saint-Marc [25 avril], il est trop tard.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la saint-Georges, il n'y a ni prune ni orge.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la saint-Georges, sur cent cerises, il en reste quatorze.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Georges arrive souvent sur un cheval blanc.\u00a0\u00bb[16] (la l\u00e9gende du cheval blanc est une ellipse d\u00e9signant le gr\u00e9sil ou la gel\u00e9e blanche printani\u00e8re)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Georges, saint Marc, sont r\u00e9put\u00e9s saints gr\u00ealeurs.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Georges, saint Marc, sont r\u00e9put\u00e9s saints vendangeurs.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la saint Georges, sur cent bourgeons en restent quatorze.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le jour de la Saint-Georgeau, pas de fruits \u00e0 noyau, ni guignes, ni bigarreaux.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Si Saint-Georges n\u2019est pas l\u00e0, pas une hirondelle du ciel ne viendra.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 3e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 IV, du 26 mars au 23 avril, Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 611 \u00e0 644.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"23 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"23 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"23 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 23 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_avril","date_clean":"23 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des animaux dans les laboratoires[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Alicante et sa province (Espagne et Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: jour des Maures et Chr\u00e9tiens d'Alcoy, los Moros y Cristianos de Alcoy dans la ville du m\u00eame nom.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Arm\u00e9nie et sa diaspora\u00a0: journ\u00e9e de comm\u00e9moration du g\u00e9nocide arm\u00e9nien \/ en arm\u00e9nien\u00a0: \u0544\u0565\u056e \u0535\u0572\u0565\u057c\u0576\u056b \u0566\u0578\u0570\u0565\u0580\u056b \u0570\u056b\u0577\u0561\u057f\u0561\u056f\u056b \u0585\u0580.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Australie\u00a0: Kapyong day[13] \/ journ\u00e9e de Kapyong comm\u00e9morant la bataille de Kapyong en 1951 pendant la guerre de Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Catalogne (Espagne et Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: festes de Moros i cristians d'Alcoi qui comm\u00e9morent la prise de la cit\u00e9 par les troupes maures puis sa reconqu\u00eate et qui marquent le dernier jour des f\u00eates de la saint-Georges \/ -Jordi (cf. 23 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0:\njourn\u00e9e de comm\u00e9moration du g\u00e9nocide arm\u00e9nien[14]\u00a0;\ndate possible du dernier dimanche d'avril, entre 24 et 30 avril de chaque ann\u00e9e, pour le jour du souvenir des d\u00e9port\u00e9s (dimanche 25 avril en 2021, bien 24 en 2022, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gambie (Union africaine)\u00a0: Republic day[15] \/ f\u00eate de la R\u00e9publique comm\u00e9morant la cr\u00e9ation de la R\u00e9publique en 1970.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Haut-Karabagh\u00a0: journ\u00e9e d\u2019hommage aux victimes du g\u00e9nocide arm\u00e9nien de 1915[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"N\u00e9pal\u00a0: Democracy day \/ f\u00eate de la d\u00e9mocratie c\u00e9l\u00e9brant la restauration du parlement n\u00e9palais en 2006[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Niger (Union africaine)\u00a0: f\u00eate de la Concorde[17] comm\u00e9morant les accords de paix qui ont mis fin \u00e0 la r\u00e9bellion touareg en 1995.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Wallonie (Belgique et Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: date possible du dernier dimanche d'avril, entre 24 et 30 avril de chaque ann\u00e9e, pour Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge la plus ancienne encore existante des courses \"classiques cyclistes\" (dimanche 25 avril, en 2021 mais dimanche 24 en 2022 par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: f\u00eates de Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant la proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad capitale de l'Irak d'aujourd'hui.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anthime de Nicom\u00e9die (\u2020 303), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Nicom\u00e9die f\u00eat\u00e9 le 3\u00a0septembre en Orient[22].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Authaire (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), p\u00e8re de saint Ouen de (Rouen).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Beuve de Reims (\u2020 673), princesse d'Austrasie, s\u0153ur de saint Bald\u00e9ric, 1re abbesse de l'abbaye Saint-Pierre-les-Dames.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Di\u00e9 (\u2020 531), ermite \u00e0 Saint-Dy\u00e9-sur-Loire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Dode de Reims (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), ni\u00e8ce de sainte Beuve de Reims ci-dessus, 2e\u00a0abbesse de l'abbaye Saint-Pierre-les-Dames.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Egbert de Ripon (\u2020 729), moine \u00e0 l'abbaye d'Iona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9pipode et Alexandre de Lyon (\u2020 177), martyrs \u00e0 Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eus\u00e8be (\u2020 303), N\u00e9on, L\u00e9once, Longin et leurs compagnons martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gr\u00e9goire d'Elvire\u00a0(es) (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se d'Elvire (Cordoue).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Honor\u00e9 de Brescia\u00a0(it) (\u2020 586), \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marie Jacob\u00e9 (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle) et Salom\u00e9, disciples de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mellitus (\u2020 624), 1er \u00e9v\u00eaque de Londres et archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sabas de Rome (\u2020 272), officier de l'arm\u00e9e, martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Beno\u00eet Menni (\u2020 1914), pr\u00eatre hospitalier, fondateur des hospitali\u00e8res du Sacr\u00e9-c\u0153ur de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9lisabeth Hesselblad (\u2020 1957), fondatrice des s\u0153urs du saint-Sauveur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Fid\u00e8le de Sigmaringen (\u2020 1622), fr\u00e8re mineur capucin martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guillaume Firmat (\u2020 1103), ermite \u00e0 Mortain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marie-Euphrasie Pelletier (\u2020 1868), fondatrice du Bon-Pasteur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Robert de Turlande (\u2020 1067), fondateur de l'abbaye de la Chaise-Dieu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph (\u2020 d\u00e9but XVIIIe\u00a0si\u00e8cle), Joseph de Maramuresh, aux confins des actuelles Roumanie, Ukraine et Hongrie, \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Saints martyrs du g\u00e9nocide arm\u00e9nien canonis\u00e9s un si\u00e8cle apr\u00e8s, le 24 avril 2015 par le Catholicos Gar\u00e9guine II patriarche de l'\u00e9glise arm\u00e9nienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Amine et ses variantes\u00a0: Aman, Ameen, Amein, Amin, Amyn, etc[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Egbert[24]\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Euphrasie (auxquelles on peut associer les Cosette[25]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Felan,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mellitus,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Robert (f\u00eate locale car f\u00eate majeure le 30 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Gaston, trie la semence, enl\u00e8ve le bourgeon.\u00a0\u00bb[26] (cf. aussi 6 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre saint-Georges [23 avril] et saint-Marc [25 avril], est un jour d'hiver en retard.\u00a0\u00bb [27] (dicton beauceron)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre Georges [\/ Georget ] et Marquet [25 avril de m\u00eame, diminutif possible de Marc], un jour de l\u2019hiver se met.\u00a0\u00bb[28] (peu avant mai)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 4e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, 7e\u00a0\u00e9d., \"Bloud & Barral\", 1876, pp.\u00a0 1 \u00e0 13.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"24 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"24 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"24 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 24 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_avril","date_clean":"24 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du paludisme[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale[6] pour la sauvegarde du lien parental \/ Parental alienation awareness day[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"DNA Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de l'ADN c\u00e9l\u00e9brant la d\u00e9couverte de l'ADN en 1953 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eate de la Red Hat Society.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Australie, \u00eeles Cook, Nouvelle-Z\u00e9lande, Samoa, Tonga\u00a0: journ\u00e9e de l'ANZAC.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9gypte (Union africaine)\u00a0: anniversaire de la restitution du Sina\u00ef par Isra\u00ebl[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00celes F\u00e9ro\u00e9\u00a0: flaggdagur[9], \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Italie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0:\ncomm\u00e9moration de la fin de l'occupation allemande de l'Italie[10]\u00a0;\nf\u00eate de la ville de Venise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Portugal (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate de la libert\u00e9[11] comm\u00e9morant la r\u00e9volution des \u0152illets.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Swaziland ( \/ eSwatini\u00a0? Union africaine)\u00a0: national flag day[12] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale du drapeau\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Robigalia en l'honneur de la d\u00e9esse de la fertilit\u00e9 Robiga.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rastafarianisme\u00a0: dernier jour de c\u00e9l\u00e9bration de la visite de l'empereur Hail\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 Ier en Jama\u00efque[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: f\u00eates de Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant la proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad capitale de l'actuel Irak.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anianus d'Alexandrie (\u2020 86), \u00e9v\u00eaque d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Clarence (\u2020 620), \u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ermin de Lobbes (\u2020 737), 2e\u00a0abb\u00e9 de l\u2019abbaye de Lobbes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tienne d'Antioche (\u2020 470), \u00e9v\u00eaque, avec Philon et Agathopode, diacres, martyrs \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gramace (\u2020 545), 21e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"H\u00e9ribald (\u2020 857), \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marc (Jean dit[16]) (\u2020 68), disciple tardif de J\u00e9sus de Nazareth, l'un des \u00e9vang\u00e9listes \"canoniques\", auteur le plus \"court\" des quatre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pasicrate (\u2020 302), Valention et leurs compagnons martyrs \u00e0 Durostorum en Mysie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rustique (\u2020 501), \u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sylvestre de R\u00e9ome (\u2020 572), 2e\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Jean-de-R\u00e9ome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Andr\u00e9 Sol\u00e1 y Molist\u00a0(es) (\u2020 1927), clar\u00e9tain, Jos\u00e9 Trinidad Rangel, pr\u00eatre et Leonardo P\u00e9rez Larios, la\u00efc, martyrs sous le gouvernement anticatholique de Calles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Boniface de Valperga (\u2020 1143), b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye de Fruttuaria puis \u00e9v\u00eaque d'Aoste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"France de Vitalta (\u2020 1218), abbesse cistercienne \u00e0 Plaisance (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean-Baptiste Piamarta (+ 1913), fondateur des religieux de la Sainte Famille de Nazareth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre de Betancur (+ 1667), fondateur des religieux de Notre Dame de Bethl\u00e9em.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Robert Anderton (\u2020 1586) et Guillaume Marsden, pr\u00eatres et martyrs sur l'\u00eele de Wight.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Clarence et ses variantes\u00a0: Claran, Clarens, Claron, Clarons, Clarrie, Darence, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Ermin,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"France ainsi que ses variantes f\u00e9minines les plus courantes\u00a0: Francelina, France-Line, Franceline, France-Lise, Francelise, Francelyne, Francelyse, Francette, Frandeline et Marie-France\u00a0; sa forme masculine Francelin. Voir les sainte-Fran\u00e7oise, en particulier les 9 mars (f\u00eate majeure), 22 d\u00e9cembre\u00a0; et autres Fran\u00e7ois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Gourloez,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"H\u00e9ribald.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Georges s\u00e8me ton orge, pour la saint-Marc il est trop tard.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Marc s'il tombe de l'eau, il n'y aura pas de fruits \u00e0 couteau.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Marc s'il tombe de l'eau, il n'y aura pas de fruits \u00e0 noyau.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre Georges [ou Georget] et Marquet, un jour de l'hiver se met [le 24 avril des Fid\u00e8le, peu avant mai].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre saint-Marc et saint-Georges, un seul beau jour peut faire de l\u2019orge.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Gel\u00e9es de saint-Georges, saint-Marc et saint-Robert [30 avril], r\u00e9coltes \u00e0 l\u2019envers.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Saint Marc n'est pas beau, pas de fruits \u00e0 noyau.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Saint Marc nous trempe, adieu les rentes.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Marc mouill\u00e9(e) au petit jour, c'est de la pluie pour tout le jour.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il g\u00e8le le 25 avril, il y aura du bl\u00e9.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la saint-Marc, les guignes couvriront le parc.\u00a0\u00bb[24] \/ \u00ab\u00a0Les guignes tombent avant d'\u00eatre m\u00fbres\u00a0\u00bb, d'o\u00f9 la locution \u00ab\u00a0s'en moquer \/ soucier comme d'une guigne\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut le jour de la saint-Marc, point de pommes.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le jour saint-Marc, il ne faut ni pouque (poche) ni sac.\u00a0\u00bb[25]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 5e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 13 \u00e0 26.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"25 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"25 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"25 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 25 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_avril","date_clean":"25 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle[2],[3] \u00e9tablie en 2001 par l\u2019Organisation mondiale de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e de \u03c0 \/ pi (approximatif).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord\u00a0: en Floride, G\u00e9orgie et au Texas\u00a0: f\u00eate du m\u00e9morial des conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s \/ jour de la m\u00e9moire des conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s comm\u00e9morant ceux qui sont morts en combattant pour les \u00c9tats conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s d'Am\u00e9rique au cours de la guerre de S\u00e9cession.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guatemala, Nicaragua\u00a0: d\u00eda de la(s) Secretarias[4] \/ journ\u00e9e de la\/des secr\u00e9taire(s)[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Italie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate annuelle en m\u00e9moire de l\u2019apparition mariale de Notre Dame du Bon Conseil \u00e0 Genazzano en 1467.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tanzanie (Union africaine)\u00a0: union day[6] \/ f\u00eate de l\u2019union.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tatarstan (Russie et diasporas) voire Crim\u00e9e (Ukraine)\u00a0: journ\u00e9e de la langue tatare comm\u00e9morant la naissance du po\u00e8te \u011eabdulla Tuqay.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Calendrier pataphysique\u00a0: samedi 7 palotin et Saint F\u00e9n\u00e9on \u00e8s Liens, f\u00eate supr\u00eame quarte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anaclet (\u2020 88) ou Clet, 3e\u00a0pape de 76 \u00e0 88, successeur du pape saint Lin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Basile d\u2019Amas\u00e9e\u00a0(it) (\u2020 322), \u00e9v\u00eaque d\u2019Amas\u00e9e et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Emmon (\u2020 668), 25e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Exup\u00e9rance (\u2020 380), vierge \u00e0 Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Lucide (\u2020 356), 6e\u00a0\u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Paschase Radbert (\u2020 865), abb\u00e9 \u00e0 l\u2019abbaye de Corbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ph\u00e9bade d'Agen (\u2020 393), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Agen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre de Rates\u00a0(pt) (\u2020 60), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Braga.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Primitif (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Gabies.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Riquier de Centule (\u2020 645), fondateur de l\u2019abbaye de Saint-Riquier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Trudpert (\u2020 644), ermite vers Fribourg-en-Brisgau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Alida de Sienne \/ bienheureuse Alda[9] (\u2020 1309), veuve du Tiers-Ordre des humili\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Dominique (\u2020 XIIIe\u00a0si\u00e8cle) et Gr\u00e9goire, dominicains en Aragon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guillaume et P\u00e9r\u00e9grin\u00a0(it) (\u2020 XIIe\u00a0si\u00e8cle), ermites pr\u00e8s de Foggia dans les Pouilles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean de Valence (\u2020 1145), moine \u00e0 Citeaux puis \u00e9v\u00eaque de Valence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jules Junyer Padern\u00a0(ca) (\u2020 1936), sal\u00e9sien martyr lors de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ladislas Goral (\u2020 1945), \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Lublin, martyr \u00e0 Oranienburg-Sachsenhausen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rapha\u00ebl Arn\u00e1iz Bar\u00f3n (\u2020 1938), trappiste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ram\u00f3n Orom\u00ed Sull\u00e0 (\u2020 1937), fils de la Sainte-Famille, martyr de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Stanislas Kubista\u00a0(en) (\u2020 1940), pr\u00eatre de la soci\u00e9t\u00e9 du Verbe-Divin, martyr \u00e0 Oranienburg-Sachsenhausen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Saint \u00c9tienne de Perm (\u2020 1396), fils d\u2019un clerc d\u2019Oustioug en Russie, premier \u00e9v\u00eaque de Perm, ap\u00f4tre de Zyrianes (ou Zyri\u00e8nes aujourd\u2019hui appel\u00e9 Komis).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joannice (\u2020 1430), Joannice de Devitch, moine et thaumaturge au Kosovo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Anaclet ou Clet et ses variantes bretonnes aussi\u00a0: Cletig, Klet, Kletig, etc. (les Anicet \u00e9tant f\u00eat\u00e9s huit jours plus t\u00f4t quant \u00e0 eux, voir les 17 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Esp\u00e9rance et ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Esp\u00e9ran\u00e7a, Esp\u00e9rancia, Esp\u00e9ranza, Esperan\u00e7a, Esperancia, Esperanza, Hope, Sp\u00e9ranza, Speranza, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Paschase,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Riquier (et Riquet\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Clet [ou Anaclet] ferme la porte aux derniers pois.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 6e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 27 \u00e0 41.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"26 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"26 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"26 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 26 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_avril","date_clean":"26 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[11] sinon\u00a0:","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"une journ\u00e9e mondiale du design graphique cr\u00e9\u00e9e par la Fondation Icograda.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Afrique du Sud (Union africaine)\u00a0: jour de la libert\u00e9 ou Freedom Day, f\u00eate de la libert\u00e9 comm\u00e9morant les premi\u00e8res \u00e9lections libres post-apartheid organis\u00e9es en 1994 apr\u00e8s la lib\u00e9ration de prison de Mandela en f\u00e9vrier 1990.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Catalogne, Espagne (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro), Argentine, Guatemala, Mexique, Salvador, Venezuela\u00a0: Virgen de Montserrat ou f\u00eate religieuse (comme ci-apr\u00e8s) de la Vierge de Montserrat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Chili\u00a0: d\u00eda del carabinero[12] \/ f\u00eate des carabiniers comm\u00e9morant la fondation de cette institution militaro-polici\u00e8re en 1927.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Finlande(Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: national war veterans' day[13] \/ journ\u00e9e nationale des v\u00e9t\u00e9rans de la guerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pays-Bas, Aruba, Cura\u00e7ao et Saint-Martin (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate nationale ou jour du roi des Pays-Bas (depuis 1949).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sierra Leone (Union africaine)\u00a0: Republic day \/ f\u00eate de la R\u00e9publique comm\u00e9morant la reconnaissance de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'Espagne et de la R\u00e9publique en 1961.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Slov\u00e9nie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: Dan upora proti okupatorju\u00a0(sl) \/ journ\u00e9e du soul\u00e8vement contre l'occupation comm\u00e9morant l'\u00e9tablissement d'un front de lib\u00e9ration contre les occupants italiens, allemands et hongrois en 1941.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Togo (Union africaine)\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance acquise en 1960 vis-\u00e0-vis de la France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Traditions \"agricoles\" des Rogations pr\u00e9-chr\u00e9tiennes puis christianisme catholique, anglican voire orthodoxe\u00a0: date possible, voir plus bas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: f\u00eates de Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant la proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad capitale de l'Irak actuel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Alpinien (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) et Austriclinien, compagnons de saint Martial de Limoges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Euloge l'hospitalier (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), tailleur de pierre en Th\u00e9ba\u00efde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jean le Confesseur (\u2020 837), abb\u00e9 \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Liberal d'Altino (\u2020 400), ermite \u00e0 Altino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maughold de Man\u00a0(en) (\u2020 488), \u00e9v\u00eaque de l'\u00eele de Man.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pallion (\u2020 303), martyr \u00e0 Cibales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sim\u00e9on de J\u00e9rusalem (\u2020 111), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem, r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Pella, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tertullien de Bologne (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Bologne en \u00c9milie-Romagne[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9odore de Tabenne (\u2020368), abb\u00e9 en Th\u00e9ba\u00efde (\u00c9gypte).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9ophile de Brescia (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Alleaume d'\u00c9tival (\u2020 1152), ermite fondateur de l'abbaye d'\u00c9tival-en-Charnie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Humbert de Miribel (\u2020 1220), \u00e9v\u00eaque de Valence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jacques Illirico\u00a0(it) (\u2020 1496), franciscain \u00e0 Bitetto.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Laurent Nguyen Van Huong (\u2020 1856), pr\u00eatre martyr \u00e0 Ninh B\u00ecnh au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Osanna de Kotor (\u2020 1565), ermite du tiers-ordre dominicain \u00e0 Kotor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mar\u00eda Antonia Bandr\u00e9s y Elosegui (\u2020 1919), religieuse des Filles de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Nicolas Roland (\u2020 1678), fondateur des religieuses du Saint Enfant J\u00e9sus de Reims.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre Armengol (\u2020 1304), merc\u00e9daire (de l'ordre de Notre-Dame-de-la-Merci \/ \"de la Merced\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Zita de Lucques (\u2020 1272), servante \u00e0 Lucques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00c9tienne de Kiev\u00a0(ru) (\u2020 1094), moine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sava (\u2020 1236) ou Sabas de Serbie dont les Ottomans d\u00e9truisirent les reliques le Vendredi Saint de 1594 (f\u00eate principale le 14 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Am\u00e9d\u00e9e et ses variantes\u00a0: Amadeus, Amedeus, Amedeo, Gotlib et variantes\u00a0; Amedea, Am\u00e9dine, etc. (f\u00eate locale, f\u00eate majeure le 30 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Konwen","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"et Sim\u00e9on et ses formes f\u00e9minines\u00a0: Simeona, Sim\u00e9one, Sim\u00e9onie et Sim\u00e9onne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Traditions \"agricoles\" pr\u00e9-chr\u00e9tiennes puis christianisme catholique, anglican voire orthodoxe\u00a0: date possible du premier jour des Rogations, le dernier lundi pr\u00e9c\u00e9dant la f\u00eate de l'Ascension et son jeudi, du 27 avril au 1er juin (lundi 23 mai en 2022, apr\u00e8s les saints de glace des 11 aux 13 mai ci-apr\u00e8s voire la f\u00eate juive des r\u00e9coltes \/ \"des (7\u00a0?) semaines\", \u00e0 la place de la Pentec\u00f4te christianis\u00e9e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Zita, le froid ne dure pas.\u00a0\u00bb [18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Sim\u00e9on, la neige et les tisons.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 partir de saint-Sim\u00e9on, tu peux semer tes melons.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 7e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 42 \u00e0 56.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"27 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"27 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 27 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_avril","date_clean":"27 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Workers' Memorial Day\u00a0(en) \/ International workers\u2019 memorial day \/ International commemoration day (ICD) for dead and injured \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e internationale de m\u00e9moire pour toutes les victimes du travail\u00a0\u00bb\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"World Day for Safety and Health at Work (Safe Day)[7] \/ Journ\u00e9e mondiale de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail lanc\u00e9e \u00e0 l\u2019initiative de l\u2019Organisation internationale du travail \/ O.I.T. chaque 28 avril avec l'ambition de promouvoir la pr\u00e9vention des accidents et maladies professionnel.le.s dans le monde entier\u00a0:\nth\u00e8me \u00ab\u00a0G\u00e9n\u00e9ration Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb en 2018, \u00e0 l'occasion duquel l'O.I.T., l' Association nationale des D.R.H. \/ A.N.D.R.H., l' Assurance Maladie pour les Risques professionnels et son r\u00e9seau de caisses r\u00e9gionales et l'Institut national de recherche et de s\u00e9curit\u00e9 \/ I.N.R.S. avaient coorganis\u00e9 en France une rencontre \u00ab\u00a0Jeunes et culture de pr\u00e9vention[8]\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"La Barbade\u00a0: national heroes day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des h\u00e9ros\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Canada\u00a0: jour de compassion pour les travailleurs comm\u00e9moreant les travailleurs qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, bless\u00e9s ou ont subi des maladies \u00e0 la suite des dangers en milieu de travail (voir ci-avant, mondialement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sardaigne et ses diasporas (Italie & Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: sa die de sa Sardigna \/ f\u00eate du peuple sarde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Floralia en l\u2019honneur de la d\u00e9esse Flore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Comm\u00e9moration du discours inaugural du bouddhisme japonais \u00e0 Nichiren en 1253 comme pr\u00e9c\u00e9demment.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: premier jour du mois de la beaut\u00e9 \/ Jam\u00e1l (\u062c\u0645\u0627\u0644) dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"F\u00eates de Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant la proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Traditions \"agricoles\" pr\u00e9-chr\u00e9tiennes puis christianisme catholique, anglican voire orthodoxe\u00a0: date possible du deuxi\u00e8me ou du premier jour des Rogations ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Affrique (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), 3e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Comminges, ap\u00f4tre dans le Rouergue, o\u00f9 il est exil\u00e9 par les Wisigoths ariens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aphrodise de B\u00e9ziers (\u2020 65), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de B\u00e9ziers et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Arth\u00e8me de Sens (\u2020 609), 18e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cronan de Roscrea\u00a0(en) (\u2020 640), fondateur du monast\u00e8re de Roscrea.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Emmon (\u2020 860), \u00e9v\u00eaque de Noyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maxime de Mysie (\u2020 303), Quintilien et Dadas, martyrs \u00e0 Durostorum en Mysie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pamphile de Sulmona\u00a0(it) (\u2020 706), \u00e9v\u00eaque de Sulmona-Valva.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Patrice (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque\u00a0; Acace, M\u00e9nandre et Poly\u00e8ne, martyrs \u00e0 Bruse en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pollion (\u2020 304), martyr dans la r\u00e9gion du Danube.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Preuve de Laon (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyre dans la r\u00e9gion de Laon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Primien de Larino\u00a0(it) (\u2020 303), Firmin, Castor, martyrs \u00e0 Lesina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Prudence de Tarazona\u00a0(es) (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite puis \u00e9v\u00eaque de Tarazona de Arag\u00f3n.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Th\u00e9odora (\u2020 304) et Didyme, martyrs \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Val\u00e9rie de Milan (\u2020 171) et\nVital de Ravenne, \u00e9poux martyrs \u00e0 Ravenne avec Ursicin\u00a0(it).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Zenon (\u2020 100), Eus\u00e8be, N\u00e9on\net Vital, martyrs \u00e0 Corfou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Carin de Balsamo\u00a0(it) (\u2020 1293), assassin de saint Pierre de V\u00e9rone puis dominicain converti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guide Spada (\u2020 1340), franciscain \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Jeanne Beretta Molla (\u2020 1962), m\u00e8re de famille italienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph Cebula\u00a0(pl) (\u2020 1941), oblat de Marie-Immacul\u00e9e martyr \u00e0 Mauthausen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Louis-Marie Grignion de Montfort (\u2020 1716), fondateur de la Compagnie de Marie et des Filles de la Sagesse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Luch\u00e8se de Caggiano (\u2020 1250), \u00e9poux et 1er\u00a0membre du Tiers-Ordre franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Paul Pham Khac Khoan (\u2020 1840), pr\u00eatre, Jean-Baptiste Dinh Van Thanh et Pierre Nguyen Van Hieu, cat\u00e9chistes, martyrs \u00e0 Ninh B\u00ecnh.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre Chanel (\u2020 1841), mariste, 1er martyr de l\u2019Oc\u00e9anie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cyriaque (\u2020 1402), Cyriaque de Kargopol, higoum\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cyrille (\u2020 1183), Cyrille de Tourov, \u00e9v\u00eaque (voir 18 mars gr\u00e9gorien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Chanel et ses variantes\u00a0: Chanele, Chanelle, Channel, Shanel et Shanelle[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Loudiern et ses variantes\u00a0: Louthiern, Louziern, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Louis-Marie,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre-Marie,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vital et ses variantes Vitalien et Vitalis\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Vitalie et Vitaline.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Z\u00e9non et ses f\u00e9minins Zenona, Z\u00e9nona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Traditions \"agricoles\" pr\u00e9-chr\u00e9tiennes puis christianisme catholique, anglican voire orthodoxe\u00a0: date possible du deuxi\u00e8me ou du premier jour des Rogations, le dernier mardi ou lundi pr\u00e9c\u00e9dant la f\u00eate de l'Ascension et son jeudi, du 28 voire 27 avril au 2 voire 1er juin (mardi 24 et lundi 23 mai, en 2022, apr\u00e8s les saints de glace des 11 aux 13 mai voire la f\u00eate juive des r\u00e9coltes \/ \"des (7\u00a0?) semaines\" \u00e0 la place de la Pentec\u00f4te christianis\u00e9e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Val\u00e9rie, souvent le soleil luit.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Vital, pluie et gel font tout le mal.\u00a0\u00bb [14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 8e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, 7e\u00a0\u00e9d. Bloud & Barral, 1876, pp.\u00a0 56 \u00e0 65.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"28 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"28 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"28 avril dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 28 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_avril","date_clean":"28 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e du souvenir d\u00e9di\u00e9e \u00e0 toutes les victimes de la guerre chimique[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la danse[11],[12] depuis 1982 en l\u2019honneur de la naissance du cr\u00e9ateur du ballet moderne Jean-Georges Noverre ci-avant (1727 - 1810).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: f\u00eates de Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant la proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Traditions \"agricoles\" pr\u00e9-chr\u00e9tiennes puis christianisme catholique, anglican voire orthodoxe\u00a0: date possible du troisi\u00e8me et dernier, deuxi\u00e8me ou premier jour des Rogations ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Agape (\u2020 259), Secondin, \u00e9v\u00eaques et leurs compagnons martyrs \u00e0 Cirta.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cercyre (\u2020 100), vierge et martyre \u00e0 Corcyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Cher (\u2020 249), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Atina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Endelienta\u00a0(en) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s de St Endellion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Lib\u00e8re de Ravenne (\u2020 206), 9e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Paul de Brescia (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), 11e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"S\u00e9v\u00e8re de Naples\u00a0(it) (\u2020 409), 13e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tropez de Pise (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Pise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tychique (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ursion (\u2020 375), abb\u00e9 et Maur\u00e8le, religieux au monast\u00e8re d\u2019Isle-Aumont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Wilfrid II (\u2020 744), \u00e9v\u00eaque d\u2019York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Achard de Saint-Victor (\u2020 1172), \u00e9v\u00eaque d\u2019Avranches.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Antoine Kim Song-u\u00a0(it) (\u2020 1841), cat\u00e9chiste martyr \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Catherine de Sienne (\u2020 1380 ci-avant), vierge du tiers-ordre dominicain, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hugues de Cluny (\u2020 1109), 6e\u00a0abb\u00e9 de Cluny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre de V\u00e9rone (\u2020 1252), martyr, fondateur du couvent de San Pietro in Campo Santo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Robert de Bruges (\u2020 1157), abb\u00e9 de l'abbaye de Notre-Dame des Dunes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Ava et ses variantes\u00a0: Avah, Avalee, Avelange, Avelenge, Aveline, Ave, Avelaine, Avis, Aviva, Avlynn, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Segondel et ses variantes\u00a0: Second, Secondel, Sekondel, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sienne et sa variante Sy\u00e9na[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aux Tropez,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tychique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Traditions \"agricoles\" pr\u00e9-chr\u00e9tiennes puis christianisme catholique, anglican voire orthodoxe\u00a0: date possible du troisi\u00e8me et dernier, deuxi\u00e8me ou premier jour des Rogations, le dernier mercredi, mardi voire lundi pr\u00e9c\u00e9dant la f\u00eate de l'Ascension et son jeudi, du 29, 28 voire 27 avril au 3, 2 voire 1er juin (mercredi 25, mardi 24 voire lundi 23 mai, en 2022, apr\u00e8s les saints de glace des 11 aux 13 mai voire la f\u00eate juive des r\u00e9coltes \/ \"des (7\u00a0?) semaines\", \u00e0 la  place de la Pentec\u00f4te christianis\u00e9e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint-Hugues [1er avril] \u00e0 sainte-Sophie [25 mai], remplit les granges et les barils.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 9e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr\u00a0Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, 7e\u00a0\u00a0\u00e9d., Bloud & Barral, 1876, pp.\u00a0 66 \u00e0 85.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"29 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"29 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 29 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_avril","date_clean":"29 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la non-violence \u00e9ducative[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des mobilit\u00e9s et de l'accessibilit\u00e9[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du jazz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Colombie\u00a0: festival de la Leyenda Vallenata\u00a0(es) \/ l\u00e9gende Vallenata \u00e0 Valledupar.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: comm\u00e9moration par la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re de la bataille de Camerone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pays-Bas (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro), Aruba, Cura\u00e7ao et Sint-Maarten (partie n\u00e9erlandaise de Saint-Martin des Antilles)\u00a0: ancienne f\u00eate nationale ou jour de la reine jusqu'en 2013, o\u00f9 la f\u00eate est avanc\u00e9e au 27 avril pour co\u00efncider avec l'anniversaire du roi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Su\u00e8de (Union europ\u00e9enne)\u00a0: Konungens f\u00f6delsedag[14] \/ anniversaire du roi Charles XVI Gustave.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: journ\u00e9e de la protection des consommateurs[15] (\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e42\u0e20\u0e04 \/ Wan Khumkhrong Phu Borophok).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Vi\u00eat Nam\u00a0: ng\u00e0y gi\u1ea3i ph\u00f3ng (f\u00eate de la lib\u00e9ration) ou ng\u00e0y chi\u1ebfn th\u1eafng (f\u00eate de la victoire) ou ng\u00e0y th\u1ed1ng nh\u1ea5t (f\u00eate de la r\u00e9unification), qui c\u00e9l\u00e8bre(nt) la prise de Sa\u00efgon et la r\u00e9unification du pays en 1975.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: Ridv\u00e1n c\u00e9l\u00e9brant la proph\u00e9tie de Mirza Husayn Ali Nuri \u00e0 Bagdad comme les jours pr\u00e9c\u00e9dents.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Europe du Nord et de l'Est (Allemagne, Finlande, est de la France (Alsace par exemple), Roumanie, Slovaquie, Su\u00e8de, Tch\u00e9quie,\u00a0etc.)\u00a0:\nnuit de Walpurgis d'origine pa\u00efenne (germanique, celtique...) identifi\u00e9e au sabbat des sorci\u00e8res \u00e0 l'envers de Halloween \/ Samain mais aussi \u00e0 Sainte Gauburge, Walburge ou Sainte Walpurgis qui est surtout un symbole de la fin de l'hiver, entre saints cavaliers et saints de glace ci-apr\u00e8s in fine et est parfois associ\u00e9e \u00e0 la plantation de l'arbre de mai \u00e0 partir de minuit du lendemain 1er mai, avec aussi l'embrasement de grands feux comme lors du solstice d'\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la saint-Jean du 24 au 25 juin mais cette fois dans ladite nuit du 30 avril au 1er mai celte (cf. Beltaine) avec un caract\u00e8re parfois plus \"dionysiaque\" voire carnavalesque, \u00e9grillard voire \u00e9rotique, entre lune rousse ou lune rose d'avril et saison printani\u00e8re tr\u00e8s nuptiale en mai mois de la d\u00e9esse romaine de la f\u00e9condit\u00e9 (jusque dans certains animes japonais) contemporains par exemple).\nCette fameuse nuit peut correspondre \u00e0 une sorte de 31 avril d'un calendrier \u00e0 vocation voire pr\u00e9tention universelle au niveau intercontinental, auquel fait \u00e9galement allusion l'\u0153uvre graphique toute empreinte d'\u00e9tranget\u00e9 fantastico-m\u00e9taphysique et psychanalytique XXe ciel.com d'Yslaire de m\u00eame qu'\u00e0 plusieurs dates de 31 imaginaires (les  31 f\u00e9vrier, 31 juin, 31 septembre, 31 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Christianisme\u00a0:\noutre un jour de m\u00e9moire de saint Paul ap\u00f4tre dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec lectures de\u00a0: Ac. 11, 19(-30) + I Pi. 2, 1(-10) + II Tim. 4, 1(-8) et Mt. 19, 27 -20, 16 (lectures concernant ledit ap\u00f4tre)\u00a0;\ndate possible du jeudi de la f\u00eate de l'Ascension, du 30 avril au 4 juin environ (13 mai en 2021, juste \u00e0 la fin des saints de glace des 11 aux 13 mai mais avant  la f\u00eate juive des r\u00e9coltes \/ \"des (7\u00a0?) semaines\" \u00e0 la  place de la Pentec\u00f4te christianis\u00e9e),\nsi ce n'est encore l'un des trois jours pr\u00e9alables des Rogations, les derniers mercredi, mardi et lundi pr\u00e9c\u00e9dant ladite f\u00eate entre 27 avril et 3 juin (par cons\u00e9quent les lundi 10 mai, mardi 11 et mercredi 12 mai de 2021), traditions \"agricoles\" christianis\u00e9es \u00e0 l'instar par exemple du mercredi des Cendres ou bien s\u00fbr de la nuit (du pr\u00e9sent 30 au 1er mai) de Walpurgis \/ Gauburge pr\u00e9c\u00e9demment, les f\u00eates de Belten et l'arbre de mai d\u00e8s minuit et midi du 1er mai le lendemain).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Amateur (\u2020 855), pr\u00eatre\u00a0; Pierre, moine\u00a0; et Louis, martyrs de Cordoue par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aule (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Viviers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"D\u00e9siderat (\u2020 569), ermite \u00e0 Gourdon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Donat d'Euria (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'Euria (actuellement Paramythia) en \u00c9pire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Earconwald (\u2020 693), \u00e9v\u00eaque de Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eutrope de Saintes (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), 1er \u00e9v\u00eaque de Saintes et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Forannan de Waulsort (\u2020 982), abb\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Waulsort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gauburge, Walburge ou Walpurgis, sainte germanique du VIIIe\u00a0si\u00e8cle plut\u00f4t f\u00eat\u00e9es dans la nuit suivante (ci-apr\u00e8s) et surtout les 25 f\u00e9vrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Hildegarde de Vintzgau (\u2020 783), reine de France, l'une des \u00e9pouses de Charlemagne avant qu'il ne dev\u00eent empereur fin 800.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Houe (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) vierge \u00e0 Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Laurent de Novare\u00a0(it) (\u2020 397), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Novare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marien d'Acerenz\u00a0(it) (\u2020 303), diacre martyr \u00e0 Grumentum.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Maternien (\u2020 368), 7e \u00e9v\u00eaque de Reims.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mercurial de Forl\u00ec (\u2020 406), \u00e9v\u00eaque de Forl\u00ec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Michomer (\u2020 441), disciple de saint Germain d'Auxerre \u00e0 Tonnerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Onenne (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge \u00e0 Tr\u00e9horenteuc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pierre L\u00e9vite (\u2020 605) moine diacre, disciple de saint Gr\u00e9goire le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pomponius (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pulchrone (\u2020 470), 5e \u00e9v\u00eaque de Verdun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Quirille (\u2020 520), \u00e9v\u00eaque de Maastricht et Li\u00e8ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Quirin de Neuss (\u2020 117), officier de Trajan converti par le pape saint Alexandre Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Rhodopien (\u2020 303), diacre et Diodore, martyrs \u00e0 Aphrodisias.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Sophie de Fermo\u00a0(sw) (\u2020 250), vierge et martyre \u00e0 Fermo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Adjutor de Vernon (\u2020 1131), ermite et sa m\u00e8re Rosemonde de Blaru.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Aymon (\u2020 1175), moine \u00e0 Savigny en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Beno\u00eet d'Urbin (\u2020 1625), capucin, compagnon de saint Laurent de Brindes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gualfard de V\u00e9rone (\u2020 1127), ermite pr\u00e8s de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Guillaume Southerne (\u2020 1618), pr\u00eatre martyr \u00e0 Newcastle-under-Lyme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Joseph-Beno\u00eet Cottolengo (\u2020 1842), fondateur de la petite maison de la Providence \u00e0 Turin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Marie de l'Incarnation (\u2020 1672), ursuline, fondatrice des ursulines de Qu\u00e9bec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Michel de Barga (\u2020 1479), franciscain de Barga.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pauline von Mallinckrodt (\u2020 1881), fondatrice des s\u0153urs de la Charit\u00e9 Chr\u00e9tienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Pie V (\u2020 1572), 226e pape de 1566 \u00e0 1572.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Raymond de Fitero (\u2020 1163), fondateur de l'ordre de Calatrava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Robert de Molesme (\u2020 1111), fondateur de l'ordre cistercien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Eutrope,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Gauburge, Walburge, Walpurgis (voir surtout les 25 f\u00e9vrier voire lendemains 1er mai),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Onenn et ses variantes parfois bretonnes ou celtiques aussi\u00a0: Onenne, Oona, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Robert, tout arbre est vert.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Gel\u00e9es de saint(s)-Georges [23 avril], Marc [25 avril] et Robert [ce 30 courant], r\u00e9coltes \u00e0 l\u2019envers.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0La pluie, le jour de Saint-Robert, de bon vin remplira ton verre.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Plantez vos f\u00e8ves \u00e0 la saint-Eutrope, vous en aurez plus que de mottes.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Judith voit pinson au nid.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Eutrope mouill\u00e9, cerises estropi\u00e9es.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e8me tes haricots \u00e0 la saint-Eutrope, pour en avoir une trochte.\u00a0\u00bb[19] (\"trochte\" signifieant \"\u00e0 foison\", en patois beauceron).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 10e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 85 \u00e0 142.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"30 avril en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"30 avril dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":"le 30 avril et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_avril","date_clean":"30 avril","month_id":"04","format_date":"04\/avril"}]