[{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: premi\u00e8re journ\u00e9e internationale de la semaine mondiale de l\u2019allaitement maternel[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Angola\u00a0: f\u00eate des forces arm\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Barbade, Bermudes, Guyana, Jama\u00efque et Trinit\u00e9-et-Tobago\u00a0: f\u00eate de leurs \u00e9mancipations vis-\u00e0-vis de l'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"B\u00e9nin\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la France en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Chine communiste\u00a0: anniversaire de l\u2019Arm\u00e9e populaire de lib\u00e9ration.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Colorado\u00a0: f\u00eate de cet \u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9 des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo\u00a0: f\u00eates des morts et des parents.  Le 1er\u00a0ao\u00fbt est par exemple le jour de la f\u00eate nationale suisse","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gall\u00e9sie d'Ille-et-Vilaine dans l'arri\u00e8re-pays malouin (Bretagne romantique, France)\u00a0: f\u00eate nationale de lib\u00e9ration d'une pseudo-nation micro invent\u00e9e par un avocat parisien dans la commune de Saint-Thual sous le nom fantaisiste d'empire de Basse-Chesnaie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Liban\u00a0: Eid al-Jaysh \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l\u2019arm\u00e9e\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Londres (Angleterre, Royaume-Uni)\u00a0: 1er\u00a0jour d'un carnaval del Pueblo\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Suisse\u00a0: f\u00eate nationale suisse comm\u00e9morant l\u2019alliance des cantons de Schwytz, d'Unterwald et d\u2019Uri d\u00e9but ao\u00fbt 1291 (comme pr\u00e9c\u00e9demment).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Yorkshire (Angleterre, Royaume-Uni)\u00a0: jour dudit comt\u00e9 du Yorkshire \/ Yorkshire Day\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Calendrier azt\u00e8que\u00a0: d\u00e9but possible[6] (d\u00e8s fin juillet, plus souvent \u00e0 partir de mi-ao\u00fbt voire fin ao\u00fbt) de la f\u00eate azt\u00e8que du Xocotl Huetzi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Baha\u00efsme\u00a0: f\u00eate de Kam\u00e1l \/ \u0643\u0645\u0627\u0644 en arabe (perfection en fran\u00e7ais) et premier jour du septi\u00e8me mois du calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Mythologie celtique\u00a0: f\u00eate druidique de Lugnasad, \u00e9quivalent n\u00e9opa\u00efen du Lammas Day des pays anglo-saxons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Christianisme orthodoxe\u00a0:\nlecture de Hb. 11, 32(-40) et Mt. 5, 17(-24) du lectionnaire de J\u00e9rusalem.\nProcession dite du bois v\u00e9n\u00e9rable de la croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Catholicisme\u00a0: f\u00eate de saint Pierre-aux-liens (jusqu'\u00e0 la r\u00e9vision du calendrier romain g\u00e9n\u00e9ral par le pape Jean XXIII en 1960, voir encore 29 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les Maccab\u00e9es (\u2020 vers 166 av. J.-C.), les sept fr\u00e8res Abime ou Abim, Antonin ou Antoine, Gourias, \u00c9l\u00e9azar le jeune, Eus\u00e9bon, Akhim et Marcel[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] ainsi que leur m\u00e8re et leur pr\u00e9cepteur, le vieux scribe \u00c9l\u00e9azar l'ancien, tous martyrs sur l\u2019ordre d\u2019Antiochus IV \u00c9piphane (voir 1er et 2d livres bibliques desdits Maccab\u00e9es).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Almeda (VIe\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Almedha\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Alma\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Eled\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Elevetha\u00a0\u00bb-, martyre assassin\u00e9e par son pr\u00e9tendant \u00e9conduit pr\u00e8s de Brecon au pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Arcade (\u2020 vers 549), 22e \u00e9v\u00eaque de Bourges en Berry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Elisa de Cyth\u00e8re (\u2020 375) -ou \u00ab\u00a0Elesa\u00a0\u00bb-, vierge, martyre assassin\u00e9e sur l\u2019\u00eele de Cyth\u00e8re par son propre p\u00e8re qui voulait la marier contre son gr\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c6thelwold de Winchester (\u2020 984) -ou \u00ab\u00a0Ethelwold\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ethelwoldus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Adelwold\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Adweil\u00a0\u00bb-, moine b\u00e9n\u00e9dictin, \u00e9v\u00eaque de Winchester en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eusebio di Vercello\/-i (\u2020 371) -ou \u00ab\u00a0Eus\u00e8be de Verceil\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Vercelli en Pi\u00e9mont et martyr\u00a0; date principale, f\u00eat\u00e9 aussi le 15 d\u00e9cembre et le lendemain 2 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Exup\u00e8re (\u2020 405) -ou \u00ab\u00a0Spire\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Exuperius\u00a0\u00bb-, premier \u00e9v\u00eaque de Bayeux en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"F\u00e9lix et Romain (\u2020 304), martyrs \u00e0 G\u00e9rone en Catalogne sous l'empereur romain Diocl\u00e9tien (voir 12 f\u00e9vrier etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Friard et Secondel (\u2020 entre 573 et 583) -ou \u00ab\u00a0Sec\u2019Hnall\u00a0\u00bb-, ermites dans l\u2019\u00eele de Vindunet (Besn\u00e9) du dioc\u00e8se de Nantes en Bretagne sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jonat (\u2020 695) -ou \u00ab\u00a0Jonatus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Donat\u00a0\u00bb-, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) d\u2019un monast\u00e8re \u00e0 Marchiennes en Flandre romane (actuels d\u00e9partement du Nord en Hauts de France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Justin de Paris (\u2020 vers 303 ou Ve\u00a0si\u00e8cle), sans doute le m\u00eame que Juste de Beauvais, enfant d\u2019Auxerre en Bourgogne, martyr \u00e0 Beauvais en Picardie sous l'empereur Diocl\u00e9tien\u00a0; date locale \u00e0 Paris, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ailleurs le 18 octobre[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"L\u00e9once de Perg\u00e9 (\u2020 vers 300), avec ses compagnons Attios, Alexandre, Cind\u00e9e, Mnisith\u00e9e, Cyriaque, Minnaios, Caton, Eukl\u00e9os, martyrs sous Diocl\u00e9tien \u00e0 Perg\u00e9 en Pamphylie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rioch (\u2020 vers 480), neveu de saint Patrick et fr\u00e8re de saint Mel, fondateur et premier abb\u00e9 d\u2019Innisboffin en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Secondine (\u2020\u00a0?) -ou \u00ab\u00a0Secundinus\u00a0\u00bb-, sur la voie de Pr\u00e9neste, au trenti\u00e8me mille de la ville de Rome, avec Donatula, Secondola, Maxima, Justa, Manandrus, Profunus, Silvain et Donat, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sever de Rustan (\u2020 vers 502) -ou \u00ab\u00a0Severus\u00a0\u00bb-, grand propri\u00e9taire issu de famille noble, pr\u00eatre en Bigorre (Pyr\u00e9n\u00e9es).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alexis Sobaszek (1895 - 1942), bienheureux, pr\u00eatre polonais, cur\u00e9 de la paroisse de Siedlemin, martyr des nazis \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alphonse de Liguori (1696 - 1787), instigateur des missions populaires dans la r\u00e9gion de Naples puis \u00e9v\u00eaque de Nocera, fondateur des R\u00e9demptoristes, confesseur et docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bienvenu (\u2020 1936), de son vrai nom Joseph de Miguel Arahal, bienheureux, pr\u00eatre du tiers-ordre franciscain, martyr pendant la guerre civile d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dominique Nguy\u00ean Van Hanhnt et Bernard V\u00fb Van Du\u00ea (\u2020 1838), pr\u00eatres et martyrs d\u00e9capit\u00e9s \u00e0 Nam Dinh au Tonkin (nord du Vietnam contemporain) sous l\u2019empereur Minh Mang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9meric de Quart (\u2020 1313) -ou \u00ab\u00a0Aymeric\u00a0\u00bb-, bienheureux, \u00e9v\u00eaque d\u2019Aoste dans les Alpes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean de Rieti (vers 1318 - vers 1347) -ou \u00ab\u00a0Giovanni Bufalari da Rieti\u00a0\u00bb-, ermite de Saint-Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marie-Stella du Saint Sacrement (1888 - 1943) (Adela\u00efde Mardosewicz), avec ses dix compagnes[9], religieuses d'une Congr\u00e9gation des S\u0153urs de la Sainte Famille de Nazareth, martyres de la prison de Nowogr\u00f3dek en Pologne (aujourd\u2019hui Navahroudak en Bi\u00e9lorussie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierre Favre (1506 - 1546), bienheureux, l\u2019un des premiers compagnons de saint Ignace de Loyola, cofondateur de la Compagnie de J\u00e9sus (voir la veille 31 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierre-Julien Eymard (1811 - 1868), pr\u00eatre \u00e0 La Mure dans l\u2019actuelle Is\u00e8re, qui fonda en 1856 \u00e0 Paris la Congr\u00e9gation du Saint-Sacrement, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi localement le 2 ao\u00fbt[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Thomas Welbourne (\u2020 1605), bienheureux, n\u00e9 dans le Yorkshire en Angleterre, ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole, martyr en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alma et ses variantes\u00a0: Almah, Almeda, Allma.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9l\u00e9azar et ses variantes\u00a0: \u00c9l\u00e9as, \u00c9lazar, \u00c9l\u00e9azaro, Eli, \u00c9liazar, \u00c9li\u00e9zer, etc. Elz\u00e9vir\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fransez et ses variantes et diminutifs autant bretons\u00a0: Franseza, Sez, Sezig, Soa, Soaig, Soig, Soazig, Soizig, Fa\u00f1ch, Fanch, Yann-Fa\u00f1ch (cf. 4 octobre, 3 d\u00e9cembre, 22 d\u00e9cembre, 24 janvier, 9 mars etc.), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui se marie un premier ao\u00fbt, la corde il se met au cou.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Il faut cueillir les choux, l\u2019un des trois premiers jours d\u2019ao\u00fbt.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Lorsqu\u2019il pleut au premier ao\u00fbt, les noisettes sont piqu\u00e9es de poux\u00a0\u00bb ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Sil pleut un premier ao\u00fbt, pas de grains du tout.\u00a0\u00bb (dicton normand)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut au premier ao\u00fbt, pas de regain du tout\u00a0\u00bb ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la Pierre-aux-liens, il n\u2019y aura pas de regain.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint Pierre plante tes aulx, \u00e0 saint Pierre lie tes aulx, \u00e0 saint Pierre arrache tes aulx.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la Saint-Pierre-\u00e8s-Liens, les noisettes ne vaudront rien\u00a0\u00bb ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le jour de la Saint-Pierre, la vin\u00e9e r\u00e9duit du tiers.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dixi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date dans leur nom avec diverses graphies\u00a0: voir Premier-Ao\u00fbt\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"1er ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"1er ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"1er ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 1er ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_ao%C3%BBt","date_clean":"1er ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: deuxi\u00e8me journ\u00e9e internationale de la Semaine mondiale de l\u2019allaitement maternel le lendemain de la premi\u00e8re[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Azerba\u00efdjan\u00a0: f\u00eate du cin\u00e9ma az\u00e9ri dont ses r\u00e9alisateurs de films.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Costa Rica et christianisme catholique\u00a0: Nuestra Se\u00f1ora de los \u00c1ngeles\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0Notre-Dame des Anges\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la d\u00e9couverte d'une petite statue de la vierge et son enfant en 1636.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Mac\u00e9doine du Nord\u00a0:\n\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430 \/ Den na Republikata, \u00ab\u00a0f\u00eate de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la premi\u00e8re assembl\u00e9e de l'ASNOM\u00a0;\n\u0418\u043b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d \/ Ilinden signifiant \u00ab\u00a0jour d'\u00c9lie\u00a0\u00bb en mac\u00e9donien et comm\u00e9morant le d\u00e9but d'une insurrection contre l'Empire ottoman.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Manitoba, Territoires du Nord-Ouest et Nunavut (Canada)\u00a0: date possible du 1er au 7 ao\u00fbt pour le Civic Holiday\u00a0(en) chaque premier lundi du mois d'ao\u00fbt (le 2 en 2010 ou 2021).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pologne\u00a0: journ\u00e9e de comm\u00e9moration du Porajmos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Russie\u00a0: f\u00eate des troupes a\u00e9roport\u00e9es de la f\u00e9d\u00e9ration de Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0: translation des reliques de saint \u00c9tienne de J\u00e9rusalem \u00e0 Constantinople en 428.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Auspice (Ier\u00a0si\u00e8cle), premier \u00e9v\u00eaque d'Apt de 96 \u00e0 102 environ, qui aurait \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 par saint Cl\u00e9ment Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Basile le Bienheureux (\u2020 1552), fol-en-Christ et thaumaturge \u00e0 Moscou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bohaire (\u2020 vers 623) -ou \u00ab\u00a0Berthaire\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0B\u00e9thaire\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Boetharius\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Chartres en Beauce (France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Centolle et H\u00e9l\u00e8ne (\u2020 vers 304), vierges, martyres \u00e0 Burgos en Vieille-Castille pendant les pers\u00e9cutions romaines\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9es le 13 ao\u00fbt en Orient[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Etheldrite (\u2020 vers 834) -ou \u00ab\u00a0Etheldritha\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Alfride\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Alfr\u00e8de\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Alfr\u00e9die\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Alfreda\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0\u00c6thelswith\u00a0\u00bb-, une des quatre filles du roi Offa de Mercie, recluse[10] \u00e0 Croyland (aujourd'hui Crowland) dans le Lincolnshire en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eus\u00e8be de Verceil (\u2020 371) -ou \u00ab\u00a0Eusebio di Vercelli\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Verceil en Pi\u00e9mont et martyr\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 la veille 1er\u00a0ao\u00fbt en Orient[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maxime de Padoue (entre IIe\u00a0si\u00e8cle et IVe\u00a0si\u00e8cle), possible deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Padoue en V\u00e9n\u00e9tie, successeur de saint Prosdocime, confesseur et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rutile (\u2020 vers 211) -ou \u00ab\u00a0Rutilius\u00a0\u00bb-, martyr en Afrique romaine sous l'empereur Septime S\u00e9v\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"S\u00e9r\u00e8ne (\u2020 601 ou 604) -ou \u00ab\u00a0S\u00e9r\u00e9nus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Serenus\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque de Marseille, confesseur\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 9 ao\u00fbt par l'\u00c9glise orthodoxe[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Th\u00e9odote (\u2020 304), martyre, br\u00fbl\u00e9e vive \u00e0 Nic\u00e9e avec ses trois fils sous l'empereur romain Diocl\u00e9tien\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e aussi le 29 juillet[13] et, avec d'autres martyrs, le 22 d\u00e9cembre[14] par l'\u00c9glise orthodoxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9tienne Ier (\u2020 257) - ou \u00ab\u00a0\u00c9tiole\u00a0\u00bb, confesseur et 23e pape chr\u00e9tien de 254 \u00e0 sa mort terrestre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gondacre d'Eichst\u00e4tt (1019\u20131073) - ou \u00ab\u00a0Guntaker\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Gundakar\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gundekar\u00a0\u00bb-, \u00e9v\u00eaque d'Eichst\u00e4tt en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierre d'Osma (\u2020 1109), archidiacre de Tol\u00e8de et \u00e9v\u00eaque d'Osma en Castille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierre-Julien Eymard (1811\u20131868), fondateur des \u00ab\u00a0p\u00e8res du Saint-Sacrement\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi les 1er\u00a0ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"6 nouveaux martyrs de la guerre d'Espagne (\u2020 1936), bienheureux, pr\u00eatres, religieux et la\u00efcs, martyrs sous la guerre civile espagnole[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Basile de Koubensk (XVe\u00a0si\u00e8cle).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alfreda et ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Alfredia, Alfredine, Freda, Frida (cf. souvent plut\u00f4t Fr\u00e9d\u00e9rique les 18 juillet pour ces derni\u00e8res, etc.)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"aux Friard.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Si l'on veut que le raisin tienne, faut du chaud \u00e0 la saint-\u00c9tienne.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Eus\u00e8be, ponte de poule est faible\u00a0\u00bb ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Eus\u00e8be, au plus tard, fais battre la gerbe.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Arrache le pas-d\u2019\u00e2ne \u00e0 la Saint-Eus\u00e8be, il ne sortira plus jamais de la gl\u00e8be.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Il faut cueillir les choux l\u2019un des trois premiers jours d\u2019ao\u00fbt.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: onzi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du 2 ao\u00fbt dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Deux-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"2 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"2 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"2 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 2 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_ao%C3%BBt","date_clean":"2 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: troisi\u00e8me journ\u00e9e internationale de la Semaine mondiale de l\u2019allaitement maternel[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: journ\u00e9e de la capoeira et des capoeiristas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Niger\u00a0: f\u00eate de son ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise & AOF\/AEF en 1960 ci-avant[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda de la bandera nacional \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau\u00a0\u00bb depuis 2006 et le r\u00e9gime chaviste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Antoine (\u2020 1147), enfant d'une famille rest\u00e9e secr\u00e8tement orthodoxe \u00e0 Rome apr\u00e8s le schisme d'Orient, r\u00e9fugi\u00e9 en Russie et premier higoum\u00e8ne d'un monast\u00e8re dans la r\u00e9gion de Novgorod.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aspren (\u2020 vers 97) -ou \u00ab\u00a0Asprenos\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Asprenas\u00a0\u00bb-, premier \u00e9v\u00eaque de Naples en Campanie (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bennon de Metz (\u2020 940), \u00e9v\u00eaque de Metz et fondateur de l'abbaye d'Einsiedeln.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dalmate de Constantinople (\u2020 437 ou 440) -ou \u00ab\u00a0Dalmat\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Dalmace\u00a0\u00bb-, officier de l'empereur romano-orientalo-byzantin Th\u00e9odose II \u00e0 Constantinople puis higoum\u00e8ne (abb\u00e9) avec Isaac le Syrien et Fauste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"F\u00eate de l\u2019invention des reliques de saint \u00c9tienne -dit \u00ab\u00a0d\u2019\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb- jadis c\u00e9l\u00e9br\u00e9e les 3 ao\u00fbt puis supprim\u00e9e du calendrier romain par son pape catholique italien saint Jean XXIII (\u2020 1963) mais figurant n\u00e9anmoins parmi les messes pro aliquibus locis du missel de 1962[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Euphr\u00f4ne d'Autun (\u2020 vers 480), \u00e9v\u00eaque d'Autun (l' Augustidunum gallo-romaine quasi-lyonnaise en actuelle Sa\u00f6ne-et-Loire et Bourgogne(-Franche-Comt\u00e9, France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hermellus (\u2020\u00a0?) -ou \u00ab\u00a0Hermilas\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Hermelus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Hermetus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ermolus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Hermolus\u00a0\u00bb-, martyr (grec\u00a0?) \u00e0 Byzance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Lydie de la Pourpre (Ier\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Paul, premi\u00e8re personne baptis\u00e9e en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Radjeni (\u2020 457), Perse converti consid\u00e9r\u00e9 comme premier martyr de G\u00e9orgie, crucifi\u00e9 par des zoroastriens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Salom\u00e9 la Myrophore (Ier\u00a0si\u00e8cle) -ou \u00ab\u00a0Marie Salom\u00e9\u00a0\u00bb-, \u00e9pouse de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et m\u00e8re des ap\u00f4tres Jacques (le majeur) et Jean (l'\u00e9vang\u00e9liste que J\u00e9sus aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 etc.), qui aurait manifest\u00e9 un moment d\u00e9plac\u00e9 d'orgueil pour ses fils aupr\u00e8s du Nazar\u00e9en J\u00e9sus en personne selon un\/des \u00c9vangile(s)\u00a0; f\u00eate principale, f\u00eat\u00e9e aussi localement le 22 octobre[12], \u00e0 ne pas confondre avec une l\u00e9gendaire danseuse Salom\u00e9 qui aurait demand\u00e9 la t\u00eate du baptiseur Jean du Jourdain au roi H\u00e9rode (Antipas\u00a0?) sous son charme (m\u00eame source \u00e9vang\u00e9lique canonique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Th\u00e9oclite (IXe\u00a0si\u00e8cle) dite \u00ab\u00a0la Thaumaturge\u00a0\u00bb, asc\u00e8te \u00e0 Constantinople et dans la r\u00e9gion de Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Augustin Ka\u017eoti\u0107 (1262 - 1323), \u00e9v\u00eaque de Zagreb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Geoffroy du Mans (\u2020 1255), bienheureux, \u00e9v\u00eaque du Mans dans le Maine fran\u00e7ais et l'actuelle Sarthe des Pays de (la) Loire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Martin (\u2020 580), ermite au mont Massico en Campanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"4 nouveaux martyrs de la guerre civile espagnole (\u2020 1936)\u00a0: Sauveur Fernandis Segui, pr\u00eatre \u00e0 Lucenz, Fran\u00e7ois Bandres Sanchez, pr\u00eatre sal\u00e9sien \u00e0 Barcelone, Alphonse Lopez Lopez, pr\u00eatre \u00e0 Samalus et Michel Remon Salvador, la\u00efc \u00e0 Semalus, tous quatre bienheureux martyrs lors de ladite guerre civile de 1936 \u00e0 1939.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nicod\u00e8me (Ier\u00a0si\u00e8cle), notable juif et pharisien du Nouveau Testament \u00e9vang\u00e9lique biblique, un des premiers disciples \/ interlocuteur de J\u00e9sus de Nazareth et l'un de ses d\u00e9fenseurs au Sanh\u00e9drin oppos\u00e9s minoritairement \u00e0 sa condamnation \u00e0 mort lors de son proc\u00e8s selon une tradition (apocryphe\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierre d'Anagni, issu de la famille princi\u00e8re de Salerne, \u00e9v\u00eaque d'Anagni, apocrisiaire (notaire eccl\u00e9siastique) \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Antoine le Romain de Novgorod (\u2020 1147), thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"9 000 martyrs de Marabda en G\u00e9orgie (\u2020 1625).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Salom\u00e9 pour les \u00e9glises d'Orient, Salom\u00e9e, Saloma, avec des d\u00e9riv\u00e9s aph\u00e9r\u00e9tiques tels que Loma, Lom\u00e9e, Lom\u00e9nie, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nicod\u00e8me voire Nicom\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pergad et ses variantes autant bretonnes souvent\u00a0: Bergat, Pergat, Pergobat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Il faut cueillir les choux, l'un des trois premiers jours d'ao\u00fbt.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Tels les trois premiers jours d'ao\u00fbt, tel le temps de l'automne\u00a0\u00bb ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps qu'il fait le 3, il le fera le mois.\u00a0\u00bb [14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: douzi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du 3 ao\u00fbt dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Trois-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"3 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"3 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"3 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 3 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_ao%C3%BBt","date_clean":"3 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: quatri\u00e8me journ\u00e9e internationale de la Semaine mondiale de l\u2019allaitement maternel[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Burkina Faso\u00a0: journ\u00e9e de la r\u00e9volution ayant amen\u00e9 \u00e0 l'ind\u00e9pendance de l'ancienne Haute-Volta le 5 ao\u00fbt 1983.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00celes Cook\u00a0: jour de f\u00eate nationale de la Constitution \u00e9tablie en 1965.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Slovaquie\u00a0: journ\u00e9e de la Matica slovensk\u00e1.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Vitoria-Gasteiz (capitale du Pays basque c\u00f4t\u00e9 sud -Espagne) et christianisme populaire voire syncr\u00e9tique\u00a0: premier jour des fiestas de la Blanca \/ \u00ab\u00a0f\u00eates de la Vierge blanche\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aristarque de Thessalonique (Ier\u00a0si\u00e8cle), originaire de Thessalonique, compagnon de saint Paul\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 aussi le 14 avril en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les sept Dormants d'\u00c9ph\u00e8se (\u2020 vers 250)\u00a0: Maximilien, Jamblique, Martinien, Jean, Denis, Constantin et Antonin, martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Justin, Crescentien et Sachinte (\u2020 258) - ou \u00ab\u00a0Juste\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Jacinthe\u00a0\u00bb -, martyrs \u00e0 Rome sur la via Tiburtine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9leuth\u00e8re (\u2020 vers 305), martyr \u00e0 Tarse en Bythinie (ou \u00e0 Byzance?) sous Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ia de Perse (\u2020 vers 346 ou 362) - ou \u00ab\u00a0Violette\u00a0\u00bb -, esclave grecque, martyre en Perse sous Chapour II[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eudocie (\u2020 entre 362 et 364), Grecque d'Asie mineure, captive en Perse, emprisonn\u00e9e, puis martyre d\u00e9capit\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eufronius de Tours (\u2020 573) - ou \u00ab\u00a0Eufroy\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Euphronius\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Tours qui accueillit \u00e0 Poitiers la relique de la Sainte Croix, venue de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Lugil (\u2020 vers 609 ou 622) - ou \u00ab\u00a0Luan\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Lua\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Elouan\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Lugid\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Lugaith\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Molua\u00a0\u00bb -, disciple de saint Comgall, fondateur de monast\u00e8res en Irlande dont celui de Cluain-Fearta-Molua dans le Leinster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Atom (\u2020 421) et ses compagnons les saints Varos, Nerses, Varajavor et Manacihir, soldats martyris\u00e9s en Arm\u00e9nie lors des pers\u00e9cutions du roi des Perses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cecilia Cesarini (\u2020 1290), bienheureuse, moniale dominicaine au couvent de Saint-Sixte (Bologne) de Bologne en \u00c9milie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fr\u00e9d\u00e9ric Jansoone (1838 - 1916), bienheureux, pr\u00eatre franciscain\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le lendemain 5 ao\u00fbt au Canada[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Guillaume Horne (\u2020 1540) - ou \u00ab\u00a0William\u00a0\u00bb -, bienheureux, moine convers dans la chartreuse de la ville, martyr en Angleterre, ex\u00e9cut\u00e9 \u00e0 Tyburn pr\u00e8s de Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Henryk Jozef Krzysztofik (1908 - 1942), bienheureux, pr\u00eatre capucin du couvent de Lublin, d\u00e9port\u00e9 et martyr au camp de concentration de Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean-Marie Vianney (\u2020 1859) dit le \u00ab\u00a0cur\u00e9 d'Ars\u00a0\u00bb, patron des cur\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Onuphre (\u2020 995), ermite dans la for\u00eat de Panaia en Calabre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"P\u00e9r\u00e9grin, Mac\u00e9rat et Vivence (VIe\u00a0si\u00e8cle), d'apr\u00e8s une l\u00e9gende douteuse fr\u00e8res espagnols venus chercher en France leur s\u0153ur qui y aurait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Reinier (\u2020 1180) - ou \u00ab\u00a0Rainier\u00a0\u00bb -, n\u00e9 \u00e0 Ravenne, \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Split en Dalmatie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Quatre nouveaux martyrs de la guerre civile espagnole (\u2020 1936)\u00a0: Gonzalve Gonzalo, (2) Joseph et Gilles, Gonzalve Gonzalo, religieux de l\u2019Ordre de Saint-Jean de Dieu \u00e0 Madrid, fusill\u00e9 par des miliciens, Joseph Batalla Parramon, pr\u00eatre \u00e0 Barcelone, Joseph Rabasa Bentanachs et Gilles Gil Rodicio, religieux sal\u00e9siens \u00e0 Barcelone, martyrs de la guerre civile d'Espagne d\u00e8s 1936 \u00e0 1939 en pr\u00e9alable au r\u00e9gime franquiste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"bien s\u00fbr aussi aux Vianney.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aristarque,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Uniac et sa variante autant bretonne Unieg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Luna et ses variantes\u00a0: Luneth, Lunetta, Lunette, Lulu, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour leur f\u00eate souvent, les sept dormants redressent le temps.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: treizi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"4 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"4 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"4 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 4 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_ao%C3%BBt","date_clean":"4 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: cinqui\u00e8me journ\u00e9e internationale de la Semaine mondiale de l\u2019allaitement maternel[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Burkina Faso\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant l\u2019ind\u00e9pendance de la Haute-Volta en 1960 (voir aussi la veille 4 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Colombie\u00a0: 1er\u00a0jour du carnaval tropical de Bogota, \u00e0 six mois des carnavals de l'h\u00e9misph\u00e8re nord temp\u00e9r\u00e9 car d\u00e9but de l'hiver austral dans l'h\u00e9misph\u00e8re sud temp\u00e9r\u00e9 oblige.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Croatie\u00a0: jour de la victoire et de remerciement comm\u00e9morant une prise de Knin lors d'une op\u00e9ration Temp\u00eate d'une guerre de Croatie en 1995.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Catholicisme\u00a0:\nd\u00e9dicace de la basilique Sainte-Marie-Majeure comm\u00e9morant l\u2019apparition de la Vierge au pape chr\u00e9tien Lib\u00e8re en 358.\nF\u00eate de Notre-Dame des Neiges comm\u00e9morant la fondation de l\u2019abbaye Notre-Dame-des-Neiges en 1850.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Abel de Reims (\u2020 vers 750), archev\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cassien d'Autun (\u2020 vers 355), quatri\u00e8me ou cinqui\u00e8me \u00e9v\u00eaque d\u2019Autun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christos de Pr\u00e9v\u00e9za (\u2020 1668), navigateur, natif de Pr\u00e9v\u00e9za en \u00c9pire, martyr dans l\u2019\u00eele de Kos par la main de janissaires musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Emygde (\u2020 303 ou 304) - ou \u00ab\u00a0Emigde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Emidio\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Emidius\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque d\u2019Ascoli Piceno, martyr dans cette m\u00eame ville des Marches en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eug\u00e8ne d'Aitolie (\u2020 1682), (village proche de Naupacte), hi\u00e9romoine qui d\u00e9fendit la foi orthodoxe face aux influences papistes et \u00e0 la pression musulmane dans la Gr\u00e8ce occup\u00e9e par les Ottomans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eusignios d\u2019Antioche (\u2020 361) - ou \u00ab\u00a0Eusigne\u00a0\u00bb -, v\u00e9t\u00e9ran de l\u2019arm\u00e9e romaine, martyr \u00e0 Antioche sous l'empereur romain Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Frou de Saintonge (entre VIIe\u00a0si\u00e8cle et IXe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Froult\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Frodulph\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Fredulf\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Frion\u00a0\u00bb -, ermite en Saintonge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean de Choz\u00e9ba (\u2020 1960), moine roumain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Memmie (\u2020 vers 290) - ou \u00ab\u00a0Memmius\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Menge\u00a0\u00bb -, premier \u00e9v\u00eaque de Ch\u00e2lons-en-Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nonna (\u2020 374) - ou \u00ab\u00a0Nonne\u00a0\u00bb -, asc\u00e8te \u00e0 Nazianze en Cappadoce, m\u00e8re des saints Gr\u00e9goire le Th\u00e9ologien, Gorgonie et C\u00e9saire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Oswald de Northumbrie (\u2020 642), roi de Northumbrie, baptis\u00e9 par saint Colomban, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"P\u00e2ris (\u2020 346), \u00e9v\u00eaque de Teano en Campanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Venance (\u2020 535 ou 544), fils du roi burgonde saint Sigismond, neuvi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Viviers et du Vivarais (actuelle Ard\u00e8che).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Viateur de Sologne (VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Vi\u00e2tre\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Viator\u00a0\u00bb -, ermite \u00e0 Tremblevy (actuel Saint-Viatre) dans l\u2019Orl\u00e9anais\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 29 mai[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Yon, disciple de saint Denis de Paris, martyris\u00e9 en 290.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fran\u00e7ois Zanfredini (\u2020 vers 1350), bienheureux, tertiaire franciscain \u00e0 Pesaro, ermite \u00e0 Monte Granario.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fr\u00e9d\u00e9ric Jansoone (\u2020 1916), pr\u00eatre franciscain\u00a0; date canadienne, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 4 ao\u00fbt ailleurs[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean de Cambrai (\u2020 879), \u00e9v\u00eaque de Cambrai et d\u2019Arras.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marguerite (\u00b01325 - \u20201385), Marguerite de Cesolo ou Marg(h)erita da Cesolo (la Picena), n\u00e9e \u00e0 San Severino dans les Marches, veuve pieuse surnomm\u00e9e \u00ab\u00a0La Picena\u00a0\u00bb (Les pieds nus).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierre (1754 - 1794), Pierre-Michel No\u00ebl, bienheureux, pr\u00eatre r\u00e9fractaire du dioc\u00e8se de Rouen, martyr d\u00e9port\u00e9 sur l\u2019un des pontons Deux-Associ\u00e9s de Rochefort pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Roger le Fort (\u2020 1367), bienheureux, \u00e9v\u00eaque d\u2019Orl\u00e9ans, fondateur d\u2019un monast\u00e8re \u00e0 Limoges et d\u2019un h\u00f4pital \u00e0 Bourges\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 28 f\u00e9vrier[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ah\u00e8s,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Oswald et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Ossie, Osvald, Osvaldo, Osweald, Oswell, Oswin, Ozzie, Ozzy, Waldo, Waldeck, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Abel, temps de miel\u00a0\u00bb ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00e0 la Saint-Abel, faites vos confitures de mirabelles.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la Bonne-Dame des Neiges, l\u2019hiver sera humide ou neigeux, et s\u2019il ne pleut pas ce jour-l\u00e0, il fera un hiver sec\u00a0\u00bb ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00e0 la f\u00eate de Notre-Dame des Neiges, si le vent est fort, cher est le bl\u00e9.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quatorzi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du 5 ao\u00fbt dans leur nom\u00a0: voir Cinq-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"5 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"5 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"5 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 5 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_ao%C3%BBt","date_clean":"5 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Organisation mondiale de la sante\u00a0: sixi\u00e8me journ\u00e9e internationale de la Semaine mondiale de l\u2019allaitement maternel[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda de la ense\u00f1anza agropecuaria \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'enseignement agricole\u00a0\u00bb depuis 1959.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bolivie\u00a0: d\u00eda de la independencia \/\u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'Espagne en 1825.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Colombie\u00a0: second jour du carnaval de Bogota (voir la veille 5 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9mirats arabes unis\u00a0: anniversaire de la prise de pouvoir de Zayed ben Sultan Al Nahyane comme \u00e9mir d'Abou Dabi en 1966.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hiroshima (Japon)\u00a0: c\u00e9r\u00e9monie du m\u00e9morial de la paix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jama\u00efque\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1962.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Salvador et christianisme\u00a0: d\u00eda del divino salvador del mundo \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du divin sauveur du monde\u00a0\u00bb, saint patron de la R\u00e9publique, en ce 6 ao\u00fbt de Transfiguration dudit sauveur ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sendai (Japon)\u00a0: date possible pour la f\u00eate des \u00e9toiles Tanabata comme pour les nuits des \u00e9toiles au moins en France (6, 7 et 8 ao\u00fbt en 2021).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nTransfiguration de J\u00e9sus de Nazareth dit le Christ sur le mont T(h)abor (catholiques comme ci-apr\u00e8s et orthodoxes \u00e0 une autre date possible plus julienne).\nSaint-Sauveur comme ci-apr\u00e8s, \u00e0 cette occasion sans doute (f\u00eate du pays Salvador ci-avant).\nLecture d'Am. 4, 12-13\u00a0; Za. 14, 16-21\u00a0; II Pi. 1, 12-19 et Mt. 17, 1-9, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec pour mots communs\u00a0: montagne (Am., Mt., II Pi.) et tentes (souk(k)ot h\u00e9bra\u00efques) (Za., Mt., II Pi.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Juste et Pasteur (\u2020 304), enfants martyris\u00e9s \u00e0 Complutum (aujourd'hui Alcal\u00e1 de Henares en Castille et Espagne) durant la pers\u00e9cution de l'empereur romain Diocl\u00e9tien sous Daciano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sixte \/ Syxte, Xyst(e) (\u2020 258), 24e pape chr\u00e9tien (et 2e ainsi nomm\u00e9) de 257 \u00e0 sa mort terrestre ci-avant, avec ses diacres et sous-diacres F\u00e9licissime, Agapit, Janvier, Magnus, Vincent, \u00c9tienne (martyres \u00e0 proprement parler comm\u00e9mor\u00e9s le lendemain 7 ao\u00fbt) et Laurent ex\u00e9cut\u00e9 le 10.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Th\u00e9octiste de Tchernigov (\u2020 1123), moine puis higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de la Laure des Grottes de Kiev, \u00e9v\u00eaque de Tchernihiv.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"L'\u00c9glise catholique f\u00eate particuli\u00e8rement la Transfiguration de J\u00e9sus de Nazareth en Mo\u00efse et \u00c9lie sur le mont palestinien (isra\u00e9lien) T(h)abor \/ Tavor, sous les yeux de trois de ses douze ap\u00f4tres, les futurs saints (Simon-) Pierre, Jacques (le majeur) et Jean, o\u00f9 il est proclam\u00e9 sauveur du monde par une\/des voix c\u00e9lestes selon l'\u00e9vangile du Nouveau testament biblique (d'o\u00f9 \u00e9galement la f\u00eate des Sauveur et leurs variantes ci-apr\u00e8s\u00a0; voir aussi 16 juillet du mont palestinien Carmel et des Carmen, carmes etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Berthe de Bibourg (\u2020 1151), bienheureuse, n\u00e9e en Bavi\u00e8re, fille du comte d'Hilpoltstein, s\u0153ur de saint \u00c9berhard, fonda un monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin et un hospice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Charles Lopez Vidal (\u2020 1936), bienheureux, martyr de la guerre civile d'Espagne, dans la r\u00e9gion de Valence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Chr\u00e9m\u00e8s (\u2020 1116), ermite sur un rocher \u00e0 pic en Sicile, puis premier abb\u00e9 du monast\u00e8re qu'y fonda Roger de Sicile, selon la r\u00e8gle de saint Basile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dominique de Guzm\u00e1n (\u2020 1221), fondateur de l'Ordre des fr\u00e8res pr\u00eacheurs\u00a0; c\u00e9l\u00e9bration locale \u00e0 la date de sa mort[12], c\u00e9l\u00e9bration principale le 8 ao\u00fbt[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hormisdas (\u2020 523), originaire de Campanie, diacre du pape saint Symmaque, puis lui-m\u00eame 52e pape de 514 \u00e0 523.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marie-Fran\u00e7oise (1844 - 1904), de son vrai nom Anne-Marie Rubatto, bienheureuse, fondatrice d'un institut de S\u0153urs Tertiaires capucines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Octavien de Quingey (\u2020 1128), \u00e9v\u00eaque de Savone, fr\u00e8re du pape Calixte II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sch\u00e9celin (\u2020 1138) - ou \u00ab\u00a0G\u00e9zelin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ghislain\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Gisle\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Jocelyn\u00a0\u00bb -, bienheureux, ermite du Luxembourg dans le dioc\u00e8se de Tr\u00e8ves\u00a0; date principale, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Thadd\u00e9e Dulny (1914 - 1942) - ou \u00ab\u00a0Tadeusz Dulny\u00a0\u00bb -, s\u00e9minariste polonais mort au camp de concentration de Dachau en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sixte, Sixtine, Xyste, ce six.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"F\u00e9licissime et ses variantes dont Felicissimus etc. (6 et 7 ao\u00fbt des martyrs de 258, voire 12 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Octavien et ses variantes\u00a0: Octavienne, Ottaviano, Ottaviana, Outavian, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dahud et sa variante bretonne Dahut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le vent souffle le 6 ao\u00fbt, le bl\u00e9 sera cher toute l'ann\u00e9e. S'il ne souffle pas, il sera bon march\u00e9. \u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quinzi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"6 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"6 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"6 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 6 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_ao%C3%BBt","date_clean":"6 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9\u00a0: septi\u00e8me et derni\u00e8re journ\u00e9e internationale de la Semaine mondiale de l\u2019allaitement maternel[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale\u00a0: d\u00e9but (du 1er hou) de la p\u00e9riode solaire dite d' \u00e9tablissement de l'automne ou l\u00ecqi\u016b \/ \u7acb\u79cb \/ rissh\u016b, \uc785\ucd94 \/ ipchu, l\u1eadp thu, etc., jusqu'au 22 ao\u00fbt dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre temp\u00e9r\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Assyriens\u00a0: journ\u00e9e assyrienne des martyrs \/ Assyrian Martyr's Day\u00a0(en) comm\u00e9morant le massacre de Simele en 1933.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Colombie\u00a0: f\u00eate de la bataille de Boyac\u00e1 remport\u00e9e en 1819 et consacrant l'ind\u00e9pendance de la Grande Colombie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"C\u00f4te d'Ivoire\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance politique acquise sur la France en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Afre d'Augsbourg (\u2020 304) - ou \u00ab\u00a0Afra\u00a0\u00bb en allemand -, martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Donat (\u2020 vers 362), \u00e9v\u00eaque d'Arezzo et martyr en Toscane (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Donat (\u2020 660), \u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Donatien (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Ch\u00e2lons-en-Champagne, successeur de saint Memmie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ir\u00e8ne l'Ath\u00e9nienne (\u2020 805), \u00e9pouse de l'empereur byzantin L\u00e9on IV, puis r\u00e9gente, fit \u00e9lire le patriarche Taraise, convoqua avec son fils Constantin VI le septi\u00e8me concile \u0153cum\u00e9nique \u00e0 Nic\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Joseph de Cr\u00e8te (\u2020 1874) dit \u00ab\u00a0Vieux-Jean\u00a0\u00bb, p\u00e8re de famille devenu moine, asc\u00e8te et thaumaturge en Cr\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Martyre des 6 \u00e0 8 de 258 suivants, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 6 ao\u00fbt comme parmi eux le pape Sixte infra par les \u00c9glises orthodoxes[9]\u00a0:\nF\u00e9licissime et Agapit, diacres ex\u00e9cut\u00e9s ce 7 (puis saint Laurent trois jours plus tard),\nJanvier, Magnus, Vincent et \u00c9tienne, sous-diacres \u00e9galement martyrs ce 7 \u00e0 Rome lors d'une m\u00eame pers\u00e9cution par l'empereur Val\u00e9rien\u00a0;\nvoire Sixte II (\u2020 258 ou 259), 24e pape et patriarche de Rome de fin ao\u00fbt 257 \u00e0 sa mort (martyre) terrestre la veille si en 258.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Narcisse (\u2020 213, vers 216, en 231 ou 195, \u00b0 vers 99), trenti\u00e8me \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem  de la fin du IIe\u00a0si\u00e8cle vers l'an 185 d\u00e9j\u00e0 \u00e2g\u00e9, au d\u00e9but du IIIe\u00a0si\u00e8cle mort par le glaive (surtout f\u00eat\u00e9 les 29 octobre avec m\u00eame deux dictons \u00e0 cette date).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nicanor le Thaumaturge (\u2020 1549), n\u00e9 \u00e0 Thessalonique, asc\u00e8te sur le Mont Callistrate.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pim\u00e8ne (\u2020 1110) dit \u00ab\u00a0le Malade\u00a0\u00bb -ou \u00ab\u00a0Pimen\u00a0\u00bb-, asc\u00e8te de la Laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Th\u00e9odora (d\u00e9but du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle), asc\u00e8te \u00e0 Sihla au-dessus du monast\u00e8re de Neamts en Moldavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Th\u00e9odose (IXe\u00a0si\u00e8cle - Xe\u00a0si\u00e8cle) dit \u00ab\u00a0le Jeune\u00a0\u00bb, originaire d'Ath\u00e8nes, thaumaturge solitaire de la r\u00e9gion d'Argos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Victrice de Rouen (\u2020 407), \u00e9v\u00eaque de Rouen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Agathange de Vend\u00f4me (Fran\u00e7ois Nourry) et Cassien de Nantes (Gonzalve Vaz Lopez-Netto) (\u2020 1638), bienheureux, pr\u00eatres capucins et martyrs \u00e0 Gondar en \u00c9thiopie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Albert de Trapani (\u2020 1307) - ou \u00ab\u00a0Albert de Messine\u00a0\u00bb -, pr\u00eatre de l'ordre des Carmes, tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en Sicile, premier carme dont le culte s'est propag\u00e9 dans l'ordre du Carmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Edmund Bojanowski (\u2020 1871), bienheureux, fondateur de la congr\u00e9gation des Servantes de l'Immacul\u00e9e Conception.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Edward Bamber, Thomas Whitaker et John Woodcock (\u2020 1646), bienheureux, pr\u00eatres et martyrs, pendus comme tra\u00eetres en Angleterre sous Charles Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ga\u00e9tan de Thiene (1480 - 1547) - ou \u00ab\u00a0Cajetan\u00a0\u00bb -, fondateur de l'ordre des Th\u00e9atins, n\u00e9 \u00e0 Vicence et mort \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jourdain Forzat\u00e9 (\u2020 vers 1248), bienheureux, abb\u00e9 de Sainte-Justine de Padoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Julienne de Cornillon (1192 - 1258), vierge, religieuse Augustine puis prieure du monast\u00e8re du Mont-Cornillon au dioc\u00e8se de Li\u00e8ge\u00a0; date belge, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e ailleurs localement le 5 avril[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Michel de la Mora (\u2020 1927), pr\u00eatre et martyr fusill\u00e9 dans une \u00e9table \u00e0 Cordona au Mexique, dans la pers\u00e9cution contre l\u2019\u00c9glise catholique romaine sous Porfirio Diaz\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 21 mai avec 24 autres martyrs du Mexique[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nicolas Postgate (\u00b0 vers 1596 - \u2020 1679), bienheureux, pr\u00eatre et martyr en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ulrich de Passau (\u2020 1121), bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Passau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Vincent (\u00b0 vers 1435 - \u2020 1504), bienheureux, fr\u00e8re franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Job d'Ouchelsk (\u2020 1628), moine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00d4r de Sc\u00e9t\u00e9 (\u2020 vers 390), moine au d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9 en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: seizi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du 7 ao\u00fbt dans leur nom, sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Sept-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"7 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"7 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"7 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 7 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_ao%C3%BBt","date_clean":"7 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du chat (International Cat Day)[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Belgique\u00a0: plantation en plein mois d'ao\u00fbt d'un meyboom \/ arbre de mai \u00e0 Bruxelles et Louvain en Flandre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Chili\u00a0: d\u00eda del chocolate \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du chocolat\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Su\u00e8de\u00a0: Drottningens namnsdag \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Reine\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0du drapeau\u00a0\u00bb, du nom de la reine Silvia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ta\u00efwan\u00a0: f\u00eate des p\u00e8res car en mandarin, \u00ab\u00a08-8\u00a0\u00bb (pour 8 ao\u00fbt) se dit Ba-Ba qui est quasi-homophone \/ parophone du mot \u00ab\u00a0papa\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tanzanie\u00a0:Wakulima ya Nane Nane, litt\u00e9ralement \u00ab\u00a0cultivateurs du 8-8\u00a0\u00bb en swahili, ou \u00ab\u00a0f\u00eate des agriculteurs\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Anastase de Thessalonique (\u2020 1794), armurier d\u2019origine bulgare, martyr \u00e0 Thessalonique par la main des musulmans ottomans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cyriaque (\u2020 vers 303 ou 304), diacre, avec Large, Crescentien, Memmie, Julienne, Smaragde et dix-huit autres, martyrs \u00e0 Rome sous Diocl\u00e9tien et Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9milien de Cyzique (\u2020 vers 820) dit \u00ab\u00a0le Confesseur\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de Cyzique en Thrace et confesseur, d\u00e9fenseur des saintes ic\u00f4nes, exil\u00e9 par L\u00e9on V l'Arm\u00e9nien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eus\u00e8be de Milan (\u2020 vers 465 ou 475), d\u2019origine grecque, \u00e9v\u00eaque de Milan en Lombardie, lutta contre le monophysisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Famien (\u2020 vers 1150), n\u00e9 \u00e0 Cologne, ermite \u00e0 Gallese, pr\u00e8s de Viterbe en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hormisdas (\u2020 vers 420) - ou \u00ab\u00a0Ach\u00e9m\u00e9nide\u00a0\u00bb -, noble perse, esclave sous Varan V, martyr \u00e0 Ahmadan sous Chapour Ier\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 3 novembre en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Li\u00e9baut de Fleury (\u2020 vers 650) - ou \u00ab\u00a0Li\u00e9bault\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0L\u00e9obald\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Leobaldus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Leodebaldus\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Leodebodus\u00a0\u00bb -, abb\u00e9 fondateur du monast\u00e8re de Saint-Beno\u00eet-sur-Loire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Mommole (\u2020 vers 678) - ou \u00ab\u00a0Mummolus\u00a0\u00bb -, deuxi\u00e8me abb\u00e9 de Fleury, o\u00f9 il fit venir les reliques de saint Beno\u00eet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Myron (\u2020 vers 350), \u00e9v\u00eaque de Gortyne et archev\u00eaque de l\u2019\u00c9glise primitive de Cr\u00e8te, thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Second, Carpophore, Victorin et S\u00e9v\u00e9rien (\u2020 vers 305), greffiers militaires de la pr\u00e9fecture urbaine, martyrs \u00e0 Albano sous Diocl\u00e9tien, appel\u00e9s aussi les Quatre Saints couronn\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"S\u00e9v\u00e8re (\u2020 vers 445) - ou \u00ab\u00a0S\u00e9ver\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0S\u00e9verin\u00a0\u00bb-, pr\u00eatre peut \u00eatre venu d\u2019Inde, \u00e9vang\u00e9lisateur dans la r\u00e9gion de Vienne en Dauphin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sigrade (\u2020 680), m\u00e8re de saint L\u00e9ger l\u2019\u00e9v\u00eaque d\u2019Autun, veuve et moniale exil\u00e9e \u00e0 Soissons en Picardie par le maire du palais \u00c9bro\u00efn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Triantaphyllos (\u2020 1680), marin n\u00e9 \u00e0 Zagora pr\u00e8s de Volos, martyr \u00e0 Constantinople par la main des musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Altmann de Passau (\u2020 1091), originaire de Westphalie, chanoine de Paderborn et d\u2019Aix-la-Chapelle, chapelain de l\u2019empereur Henri III du Saint-Empire puis \u00e9v\u00eaque de Passau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bonifacia Rodriguez Castro (1837 - 1905), sainte, fondatrice de la Congr\u00e9gation des Servantes de Saint-Joseph en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dominique de Guzm\u00e1n (vers 1170 - 1221) - ou \u00ab\u00a0Domingo de Osma\u00a0\u00bb -, fondateur de l\u2019ordre dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean Felton (\u2020 1570), vivant \u00e0 Southwark, martyr d\u00e9pec\u00e9 \u00e0 vif en Angleterre sous \u00c9lisabeth Ire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean Fingley - ou \u00ab\u00a0John Finglow\u00a0\u00bb -, et Robert Bickerdike (martyr)\u00a0(en) (\u2020 1586), la\u00efc, bienheureux, martyrs \u00e0 York en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jeanne d'Aza (\u2020 vers 1203), bienheureuse, en Vieille-Castille, m\u00e8re de saint Dominique et du bienheureux Mann\u00e8s de Guzm\u00e1n.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marie-Marguerite (\u2020 1921), de son vrai nom Marie-Anne-Rose Caian, bienheureuse, fondatrice de l\u2019Institut des S\u0153urs franciscaines minimes du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marin (\u2020 vers 290 ou 303 ou 311), vieillard martyr \u00e0 Tarse en Cilicie durant la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Mary MacKillop (1842 - 1909) - ou \u00ab\u00a0Marie du Sacr\u00e9-C\u0153ur\u00a0\u00bb -, premi\u00e8re bienheureuse australienne, n\u00e9e \u00e0 Melbourne, cofondatrice des S\u0153urs de St Joseph du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Paul Keye (\u2020 1900), martyr \u00e0 Si-Siao-Tchiu (ou Xixiaodun), dans la province chinoise de Hebei, durant la pers\u00e9cution des boxers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rathard (IXe\u00a0si\u00e8cle), bienheureux, pr\u00eatre en Bavi\u00e8re, chanoine d\u2019Augsbourg et fondateur de l\u2019\u00e9glise Saint-Georges\u00a0(de) \u00e0 Diessen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"6 nouveaux martyrs de la guerre d\u2019Espagne\u00a0: Marie Baldillou y Bullit (\u2020 1936) (Marie de l\u2019Enfant J\u00e9sus) avec ses quatre compagnes religieuses\u00a0: Pascaline Gallen y Marti (S\u0153ur de la Pr\u00e9sentation de la Sainte Famille), Marie Giron y Romera (Marie-Louise de J\u00e9sus), Nazaire Gomez y Lezaun (Carmen de Saint Philippe Neri), Antonie Riba y Mestres (Cl\u00e9mence de Saint Jean-Baptiste), de l\u2019Institut des Filles de Marie des \u00c9coles religieuses et le pr\u00eatre d\u2019Er Saler, Antoine Silvestre Moya, bienheureux, martyrs pr\u00e8s de Valence, pendant la guerre civile d'Espagne","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Vladimir Laskowski (1886 - 1940) - ou \u00ab\u00a0Wlodzimierz\u00a0\u00bb -, bienheureux, pr\u00eatre de Pozna\u0144 et martyr au camp de concentration de Gusen en Autriche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs variantes masculines\u00a0: Demenico, Demingo, Domenech, Domenach, Domenic, Domenikos, Domineuc, Domingo, Domini, Dominic, Dominico, Domenico, Dominig, Dominik, Domino, Dominy, Doum\u00e9nique'\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs variantes f\u00e9minines\u00a0: Domenica, Domenika, Dominica, Dominiquette\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs versions compos\u00e9es\u00a0: Anne-Dominique, Dominique-Marie, Francois-Dominique, Jean-Dominique, Louis-Dominique, Marie-Dominique, Pierre-Dominique\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs diminutifs\u00a0: Do, Dom, Domi, Doum\u00e9, Jean-Do, Jean-Domi, Marie-Do, Mica, Mika, Mini, Minig, Minkes, Minna, Minnie, Nica, Nick, Nika, Nikoucha, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cyriaque et ses variantes\u00a0: Cyriacus, Cyrus, etc. (et 18 mars des Cyril(le)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Donia (cf. 15 juillet\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gwenneg et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Guennoc, Guesnoc, Gwennog, Venec, Venoc, Vinoc, Winoc, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Dominique, ne te plains pas si le soleil pique.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Dominique a souvent chaud dans sa tunique.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il fait tr\u00e8s chaud \u00e0 la Saint-Dominique, l\u2019hiver sera rude.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-septi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Huit-Ao\u00fbt\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"8 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"8 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 8 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_ao%C3%BBt","date_clean":"8 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des populations autochtones[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Afrique du Sud\u00a0: journ\u00e9e nationale des femmes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Canada\u00a0: journ\u00e9e nationale des casques bleus des Nations unies.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Singapour\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"N\u00e9opaganisme asatru\u00a0: f\u00eate du souvenir de Radbod.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"F\u00eates romaines des Vinalia rustica \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du vin rustique\u00a0\u00bb\u00a0: le flamine inaugurait les vendanges en immolant des agneaux au dieu Jupiter.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Amour (\u2020 fin IIIe\u00a0si\u00e8cle ou d\u00e9but IVe\u00a0si\u00e8cle ou VIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0?), martyr avec Viateur probablement sous Diocl\u00e9tien, honor\u00e9 en Franche-Comt\u00e9, au village de Saint-Amour (Jura) et en Beaujolais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Auctor de Metz (\u2020 apr\u00e8s 450) - ou \u00ab\u00a0Adinctor\u00a0\u00bb -, treizi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Metz et confesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Domitien (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Ch\u00e2lons-en-Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ernier (\u2020 560), abb\u00e9 de Ceauc\u00e9 dans le Passais en Normandie, et ses compagnons Aln\u00e9e, Bohamad, Auvieu, Front, Gault ou Gal et Brice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Julien de Constantinople (\u2020 entre 726 et 730), avec ses neuf compagnons[13] martyrs sous L\u00e9on III l'Isaurien durant la pers\u00e9cution iconoclaste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marie la Patricienne (\u2020 entre 726 et 730), l\u2019une des neuf compagnons[13] de Julien, tous martyrs sous L\u00e9on III l'Isaurien durant la pers\u00e9cution iconoclaste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Martin de Brive (\u2020 vers 407), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Matthias (Ier\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tre, successeur de Judas Iscariote\u00a0; date orientale, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 24 f\u00e9vrier puis le 14 mai en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"12 nouveaux martyrs de la guerre d'Espagne (\u2020 1936), \u00e0 Barbastro[14], Barcelone[15], Azanuy pr\u00e8s de Huesca[16], Arg\u00e8s, pr\u00e8s de Tol\u00e8de[17], Carcaixent, dans la r\u00e9gion de Valence[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Candide-Marie de J\u00e9sus (1845 - 1912) - ou \u00ab\u00a0C\u00e1ndida Mar\u00eda de Jes\u00fas Cipitria y Barriola\u00a0\u00bb -, fondatrice de la Congr\u00e9gation des Filles de J\u00e9sus en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Claude Richard (1741 - 1794), bienheureux religieux b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Moyenmoutier dans les Vosges, pr\u00eatre martyr aux pontons de Rochefort, d\u00e9port\u00e9 sur le Deux-Associ\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Edith Stein (1891 - 1942) - ou \u00ab\u00a0Th\u00e9r\u00e8se B\u00e9n\u00e9dicte de la Croix\u00a0\u00bb -, carm\u00e9lite, martyre du nazisme \u00e0 Oswiecin (Auschwitz) en Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Falcus (vers le XIVe\u00a0si\u00e8cle), bienheureux, avec Nicolas, ermites \u00e0 Palene en Calabre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Felim (VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Phelim\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Fedlin\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Fidleminus\u00a0\u00bb -, moine irlandais disciple de saint Columba, patron de la ville de Kilmore en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Franz J\u00e4gerst\u00e4tter (1907 - 1943), bienheureux, agriculteur et objecteur de conscience autrichien, martyr d\u00e9capit\u00e9 du nazisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hathmar, premier \u00e9v\u00eaque de Paderborn en Westphalie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean de Fermo (\u2020 1322), bienheureux, pr\u00eatre franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean de Salerne (\u2020 1242), bienheureux, pr\u00eatre et confesseur dominicain \u00e0 Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Erle et sa variante autant bretonne\u00a0: Herl\u00e9 (etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Matthias (pour les \u00e9glises d'Orient) et sa variante\u00a0: Mathias (Mat(t)hieu les 21 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ruben et ses variantes et surnoms\u00a0: Rubens, Reuben, Roub\u00e8ne, Rube, Rub\u00e9n, Rubi, Rubin, Rubino, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Mathias casse la glace, mais s\u2019il n\u2019en trouve pas il faut bien qu\u2019il en fasse.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-huiti\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"9 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"9 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"9 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 9 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_ao%C3%BBt","date_clean":"9 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale, r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9quateur\u00a0: d\u00eda del primer grito de independencia de Quito \/ \u00ab\u00a0f\u00eate nationale et du premier cri en la capitale Quito en faveur de l\u2019ind\u00e9pendance du pays\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Huesca et autres villes voire \"communaut\u00e9s autonomes\" d'Espagne, du Pays basque, de l'U.E., etc.[pas\u00a0clair]\u00a0: f\u00eates de saint Laurent, originaire de Huesca [par ailleurs \u00e0 Ezcaray (la Rioja), San Lorenzo del Escorial, Serradilla del Arroyo, Sodupe (Biscaye), Villafruela (Burgos)].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Kiribati\u00a0: journ\u00e9e de la jeunesse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Laurentides (Ontario et Qu\u00e9bec au Canada - \u00c9tat de New York aux \u00c9tats-Unis) et Saint-Malo\u00a0: journ\u00e9e m\u00e9morielle du nom originel de la contr\u00e9e autour du fleuve Saint-Laurent depuis 1535 ci-avant (?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Lettonie mythologique christianis\u00e9e (et U.E.)\u00a0: Labren\u010da diena \/ jour\/f\u00eate de saint Laurent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sardaigne (Italie)\u00a0: f\u00eate patronale de la ville de Sanluri en l\u2019honneur de saint Laurent (cf. film italien La Nuit de San Lorenzo des fr\u00e8res Taviani qui fait pourtant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 saint S\u00e9bastien -20 janvier- transperc\u00e9 de fl\u00e8ches de part en part du tronc).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Laurent de Rome (\u2020 258 ci-avant grill\u00e9 vif), 3\u00e8 (ou 7\u00e8) diacre romain martyr connu ex\u00e9cut\u00e9 en cinq jours dont deux cons\u00e9cutifs ci-dessous \u00e0 Rome, patron des biblioth\u00e9caires et des cuisiniers (entre autres m\u00e9tiers et lieux)\u00a0;\napr\u00e8s deux autres diacres F\u00e9licissime et Agapit et quatre sous-diacres Janvier, Vincent, \u00c9tienne et Magnus, tous six martyrs ex\u00e9cut\u00e9s \u00e0 Rome trois jours plus t\u00f4t\u00a0;\net Sixte II (ou Syxte \/ Xyste II, \u039e\u03c5\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2 \u0392\u0384 en grec) en personne, 24e pape chr\u00e9tien de fin ao\u00fbt 257 \u00e0 sa mor\u2020 terrestre, martyre et romaine aussi quatre jours plus t\u00f4t de la m\u00eame ann\u00e9e 258 voire de 259, un 6 ao\u00fbt o\u00f9 est parfois anticip\u00e9e cette comm\u00e9moration de son diacre saint Laurent supra avec lui, par exemple en Suisse, voire en orthodoxie tout comme les six pr\u00e9c\u00e9dents du 7)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"d'autres martyrs \u00e0 Alexandrie en \u00c9gypte c\u00e9l\u00e9br\u00e9s ce 10 ao\u00fbt comme \u2020 martyrs vers 258 durant la m\u00eame pers\u00e9cution du Romain Val\u00e9rien en plusieurs endroits de son empire, quant \u00e0 ces derniers sous le pr\u00e9fet \u00c9milien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"H\u00e9ron (fin du IVe\u00a0si\u00e8cle), philosophe originaire d\u2019Alexandrie, confesseur de l\u2019orthodoxie contre l\u2019arianisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dieudonn\u00e9 de Rome (VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Deusdedit\u00a0\u00bb -, cordonnier \u00e0 Rome, voisin du futur pape saint Gr\u00e9goire le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Herl\u00e9 (VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Alr\u00e9\u00a0\u00bb -, diacre, fondateur de paroisses \u00e0 Auray et \u00e0 Ploar\u00e9 en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Blain (\u2020 vers 590) - ou \u00ab\u00a0Blane\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Blaan\u00a0\u00bb -, n\u00e9 sur l\u2019\u00eele de Bute, \u00e9v\u00eaque des Pictes d\u2019\u00c9cosse \u00e0 Kingarth, enterr\u00e9 \u00e0 Dunblane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plectrude (\u00b0 vers 650 - \u2020 apr\u00e8s 717), native d\u2019Aquitaine, \u00e9pouse de P\u00e9pin de Herstal, parente de saint Hubert, fondatrice de l\u2019\u00e9glise Saint-Pierre de Xhignesse dans les Ardennes belges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Archange Piacentini de Calatafimi (vers 1390 - 1460), bienheureux, pr\u00eatre franciscain en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Augustin Ota (1572 - 1622), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Ojika, \u00eeles Goto, Nagasaki, prof\u00e8s religieux j\u00e9suite, martyr japonais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Claude-Joseph Jouffret de Bonnefont, sulpicien, Fran\u00e7ois Fran\u00e7ois (fr\u00e8re S\u00e9bastien), capucin, d\u00e9port\u00e9s sur les Deux-Associ\u00e9s, et Lazare Tiersot (\u2020 1794), chartreux, d\u00e9port\u00e9 sur le Washington, bienheureux, pr\u00eatres martyrs sur les pontons de Rochefort pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dinault (Ve\u00a0si\u00e8cle), enfant martyr d\u00e9capit\u00e9 par les Huns \u00e0 Marseille-en-Beauvaisis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9douard Grzymala et Fran\u00e7ois Drzewiezcki (\u2020 1942) bienheureux pr\u00eatres polonais gaz\u00e9s par les nazis au camp de concentration de Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hugues de Montaigu  (\u2020 1135), moine de Cluny, abb\u00e9 de Saint-Germain d\u2019Auxerre, puis \u00e9v\u00eaque de cette ville, favorisa l\u2019ordre cistercien naissant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Malchus (XIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque-abb\u00e9 de Lismore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Philom\u00e8ne (291 - 304\u00a0?), martyre \u00e0 laquelle on donna ce nom par erreur, \u00e0 la suite de la d\u00e9couverte de reliques, en 1802, dans les catacombes romaines\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e aussi le 11 ao\u00fbt[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"3 nouveaux martyrs de la guerre civile espagnole (\u2020 1936) Joseph Toledo Pellicer, Jean Martorell Soria et Pierre Mesonero Rodriguez, bienheureux, pr\u00eatres et religieux martyrs pr\u00e8s de Valence lors de la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Laurent (\u2020 1515), Laurent de Kalouga, fol en Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs variants et d\u00e9riv\u00e9s masculins\u00a0: Labren\u010da, Larry (diminutif de Lawrence), Laur, Laurentin, Lauriano, Laury, Lavr, Lavrenti(s), Lavri, Lawrence, Lencho, Lenz, L\u00f6hr, L\u00f6ns, Lontxo, Lor\u00e0nt, Lorenz, Lorenzacio, Lorenzaccio, Lorenzo, Lorenzino, Lori, Lorry, Lortz, Lurenzu, Luri, Rengo, Renzino, Renzo, Rienzo, Zengo, Zenzo etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs variantes et d\u00e9riv\u00e9es f\u00e9minines\u00a0: Laora, Lara, Laura, Lauraine, Laurana, Laurane (voir pr\u00e9noms compos\u00e9s infra), Laureen, Laurel, Laureline, Lauren, Laur\u00e9na, Laurencia, Laur\u00e8ne (sinon Lorraine), Laurens, Laurentia, Laurentina, Laurentine, Laurette, Lauriane, Laurianne (voir pr\u00e9noms compos\u00e9s infra), Laurie, Laurine, Lavria, Lawrence, Lora, Lorean, Loreen, Loreena, Lorelei, Lorele\u00ef, Lorena, Lor\u00e9na, Lorenz, Lorette, Loretta, Loreyna, Lori, Lorie, Lorin, Lorina, Lorna, Lorry, Lorys, Lourens, Louwine, Louwra, Lowrie, Luri, Malaurie, Malaury, Mallaurie, Mallaury, Mallorie, Mallory, Malorie, Malory, Oretta, Renske ,\u00a0etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs compos\u00e9.e.s\u00a0: Anne-Laure, Hannelore, Jean-Laurent, Laurent-Marie, Laurent-Paul, Laurent-Samuel, Laurent-Simon, Laurent-Victor, Marie-Laure, Marie-Laurence (Mallaury supra), Pierre-Laurent ,\u00a0etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs variantes arabophones (de sens \u00e9tymologiques similaires)\u00a0: Nadia (?), Nadja, Nadjaf, Nadjah, Nadjeh, Toufiq, Toufiqia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Et cf. 26 mars des Larisa, Larissa etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dieudonn\u00e9,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Malchus,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Philom\u00e8ne, Philom\u00e8le.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Steredenn et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Steren, Sterenn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Am Loranzet\u00e0j Sunneschin bringt vil Obscht un g\u00fcete Win (Du soleil \u00e0 la Saint-Laurent, fruits abondants, vin excellent, en alsacien).\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint Antoine grande froidure, \u00e0 saint Laurent grands chauds ne durent.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0De Sainte-Anne (26 juillet) \u00e0 Saint-Laurent, plante des raves en tout temps.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Froidure \u00e0 la Saint-Laurent, froidure \u00e0 la Saint-Vincent.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-neuvi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"10 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"10 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"10 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 10 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_ao%C3%BBt","date_clean":"10 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tchad\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la France en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alexandre (\u2020 entre 270 et 275), charbonnier, \u00e9v\u00eaque de Comane dans le Pont, martyr sous Aur\u00e9lien\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 12 ao\u00fbt par les orthodoxes[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Anastase Pan\u00e9ras et D\u00e9m\u00e8tre Beyiasis (\u2020 1816), vanniers grecs n\u00e9s \u00e0 Lesbos, martyrs en Asie mineure par la main des Turcs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Attracta (fin du Ve\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Athracht\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Abaght\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Adhracht\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Araght\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Taraghta\u00a0\u00bb -, abbesse et solitaire \u00e0 Killaraght sur le lac Gara et \u00e0 Drum en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cassien (\u2020 vers 340), \u00e9v\u00eaque de B\u00e9n\u00e9vent en Campanie\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 12 ao\u00fbt par les orthodoxes[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Equice (\u2020 vers 540) - ou \u00ab\u00a0Equitius\u00a0\u00bb -, abb\u00e9 dans les Abruzzes, fonda plusieurs monast\u00e8res dans la province de Val\u00e9ria \u00e0 l'est de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"G\u00e9ry de Cambrai (\u2020 vers 625) - ou \u00ab\u00a0Gaug\u00e9ric\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gau\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Cambrai et Arras.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gilberte (\u2020 vers 692) - ou \u00ab\u00a0Algiberte\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Aguilberte\u00a0\u00bb -, cousine de sainte Telchilde, abbesse de Jouarre dans la Brie\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 10 ao\u00fbt par les orthodoxes[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Niphon II de Constantinople (\u2020 1508), patriarche de Constantinople, plusieurs fois d\u00e9pos\u00e9, puis exil\u00e9 en Valachie et dans la R\u00e9publique monastique du Mont Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rufin (\u2020 entre 301 et 305), consid\u00e9r\u00e9 comme premier \u00e9v\u00eaque des Marses \u00e0 Assise en Ombrie, martyr sous Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rusticule (vers 551 - 632) - ou \u00ab\u00a0Rusticole\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Marcia\u00a0\u00bb -, abbesse \u00e0 Arles en Provence\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 10 ao\u00fbt par les orthodoxes[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Suzanne de Rome (\u2020 295 ou 296), martyre \u00e0 Rome sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Taurin (\u2020 vers 412) - ou \u00ab\u00a0Taurinus\u00a0\u00bb -, premier \u00e9v\u00eaque d'\u00c9vreux en Normandie de 350 \u00e0 411.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tiburce (\u2020 286 ou 288) - ou \u00ab\u00a0Tiburtius\u00a0\u00bb -, avec Chromace son p\u00e8re et plusieurs autres, martyrs \u00e0 Rome sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Claire d'Assise (\u2020 1253), fondatrice des Clarisses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean Sandys\u00a0(en), \u00c9tienne Rowsham\u00a0(en), pr\u00eatres et Guillaume Lampley\u00a0(en), tailleur (\u2020 1586), tous bienheureux martyrs \u00e0 Gloucester, sous la reine \u00c9lisabeth Ire d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean-Georges Rehm (\u2020 1794) - ou \u00ab\u00a0Fr\u00e8re Thomas\u00a0\u00bb -, bienheureux dominicain au couvent de S\u00e9lestat et martyr des pontons de Rochefort sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maurice Tornay (1910 - 1949), bienheureux, pr\u00eatre, chanoine r\u00e9gulier, martyr au col du Choula \u00e0 la fronti\u00e8re sino-tib\u00e9taine\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 localement le 12 ao\u00fbt[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Philom\u00e8ne (\u2020 vers 304\u00a0?), martyre \u00e0 laquelle on donna ce nom par erreur \u00e0 la suite de la d\u00e9couverte de reliques en 1802 dans les catacombes romaines, avant de lui retirer le culte officiel en 1961\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e aussi le 10 ao\u00fbt[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sch\u00e9celin (\u2020 vers 1138) - ou \u00ab\u00a0G\u00e9zelin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ghislain\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Gisle\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Jocelyn\u00a0\u00bb -, bienheureux, ermite du Luxembourg, dans le dioc\u00e8se de Tr\u00e8ves\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 6 ao\u00fbt hors du Luxembourg[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"3 nouveaux martyrs de la guerre d'Espagne (\u2020 1936) Michel Domingo Cendra, \u00e0 Prat de Comte, Rapha\u00ebl Alonso Gutierrez et Charles Diaz Gandia, \u00e0 Agullent, religieux et la\u00efcs, martyrs de la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9s f\u00e9minins\u00a0: Argia, Chiara, Clairemonde, Clairette, Clara, Clara-Marie, Clare, Clarence, Clarice, Clarika, Clarinde, Clarine, Clarissa, Clarisse (et lendemain 12 ao\u00fbt), Clarita, Claroun, Clarus, Cl\u00e9a, Cl\u00e9anthe, Cl\u00e9o, Cler, Jasna (?), Khoriklia, Kiara, Klaartje, Klara, Klarye\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"et masculins\u00a0: Clair, Clairet\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"ses variantes arabophones (de sens premier similaire)\u00a0: Madjda, Sana, Sennya, Sorcha (?), etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"et brittophones\u00a0: Kler, Sklaer, Sklaera, Sklaerenn, Sklaerder, Sklerijenn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"G\u00e9ry\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gilberte et ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Aguilberte, Algiberte, Gilberthe, Gilb\u00e8te, etc. (voir aussi 7 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Suzanne et ses variantes voire diminutifs\u00a0: Saossana, Saossane, Saoussana, Saoussen, Sawsan, Sue, Susan, Susana, Susanna, Susie, Suzan, Suzana, Suzanna, Suzel, Suzeline, Suzette, Suzie, Suzon, Suzy, Zannie, Zasu, Za(s)zu (?), Zazou, Zazu, Zuselt, Zuzana, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Si le jour de Sainte-Claire, la journ\u00e9e est chaude et claire, comptez sur les fruits \u00e0 couteau, \u00e0 coup s\u00fbr ils seront beaux.\u00a0\u00bb[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Suzanne, veau bien venu qui t\u00e8te\u00a0\u00bb\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Claire, s'il \u00e9claire et tonne, c'est l'annonce d'un bel automne\u00a0\u00bb [14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingti\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du 11 ao\u00fbt dans leur nom selon diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Onze-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nominis\u00a0: calendrier gr\u00e9gorien des saints et pr\u00e9noms chr\u00e9tiens du 11 ao\u00fbt","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Forum orthodoxe.com\u00a0: saints pour le 11 ao\u00fbt du calendrier eccl\u00e9siastique orthodoxe","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Calendrier julien r\u00e9vis\u00e9 des saints orthodoxes du mois d'ao\u00fbt","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les saints du 11 ao\u00fbt","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9ph\u00e9m\u00e9ride 'France pittoresque' du 11 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"notrefamille.com le 11 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"(en) BBC: On This Day","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"(en) Today in History: August 11th","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"11 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"11 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"11 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 11 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_ao%C3%BBt","date_clean":"11 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de la jeunesse (International Youth Day  ou IYD) d\u00e9cid\u00e9e par l'ONU en 2000 dans une r\u00e9solution 54\/120[5],[6]. Cf. 12 mars en Zambie, 14 avril en Angola, 16 juin en Afrique (du Sud etc.) voire Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse catholiques (J.M.J. en francophonie), certaines ann\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: anniversaire de la reine et f\u00eate des M\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Yorkshire Dales (Angleterre, Royaume-Uni)\u00a0: glorious twelfth \/ glorieux 12e marquant le d\u00e9but de la chasse au red grouse \/ lagop\u00e8de d'\u00c9cosse, report\u00e9 au 13 ao\u00fbt quand le 12 tombe un dimanche comme en 2000 ou en 2007.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Scientologie\u00a0: sea org day.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Clarisse (VIIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Claire\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0C\u00e9cile\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Sigeberge\u00a0\u00bb -, abbesse de Remiremont dans les Vosges. Cf. la veille, 11 ao\u00fbt, pour sainte Claire d'Assise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Euplus (\u2020 304) - ou \u00ab\u00a0Euplos\u00a0\u00bb -, diacre, martyr \u00e0 Catane en Sicile sous Diocl\u00e9tien et Maximien\u00a0; date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 11 ao\u00fbt en Orient[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Herculan (\u2020 vers 552), \u00e9v\u00eaque de Brescia en Lombardie, puis ermite \u00e0 Campione del Garda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hilarie (\u2020 304) - ou \u00ab\u00a0Hilairie\u00a0\u00bb -, m\u00e8re de sainte Afre d'Augsbourg, martyre avec ses esclaves, les saintes Digne (ou \u00ab\u00a0Digna\u00a0\u00bb), Eupr\u00e9pie (ou \u00ab\u00a0Eutropie\u00a0\u00bb), \u00ab\u00a0Eunomie\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Eum\u00e9nie\u00a0\u00bb).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"L\u00e9lie (Ve\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Lelia\u00a0\u00bb -, vierge, asc\u00e8te dans les comt\u00e9s de Limerick et de Kerry en Irlande\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 11 ao\u00fbt par les orthodoxes[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Muredach (VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Murtagh\u00a0\u00bb -, premier \u00e9v\u00eaque de Killala et fondateur du monast\u00e8re d'Innismurray en  Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Palamon (\u2020 vers 323) - \u00ab\u00a0Palamos\u00a0\u00bb -, asc\u00e8te dans le d\u00e9sert en \u00c9gypte, p\u00e8re spirituel de saint Pac\u00f4me le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Photius (ou \u00ab\u00a0Photios\u00a0\u00bb) et Anicet (\u2020 vers 304), martyrs br\u00fbl\u00e9s vifs \u00e0 Nicom\u00e9die sous Diocl\u00e9tien et Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Porcaire de L\u00e9rins (\u2020 731 ou 732), \u00ab\u00a0Porcher\u00a0\u00bb, abb\u00e9 de L\u00e9rins en Provence, martyr avec cinq cents autres moines par la main des musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Venance (\u2020 535 ou 544) - ou \u00ab\u00a0Venant\u00a0\u00bb -, fils du roi burgonde saint Sigismond, dixi\u00e8me[11] \u00e9v\u00eaque de Viviers et du Vivarais (actuelle Ard\u00e8che), assista aux conciles r\u00e9gionaux d'\u00c9paone et de Clermont\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 5 ao\u00fbt par les orthodoxes[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Charles Meehan (vers 1640 - 1679) - ou \u00ab\u00a0Charles Mahoney\u00a0\u00bb -, bienheureux, pr\u00eatre franciscain martyris\u00e9 au Pays-de-Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Florian Stepniak et Joseph Straszewski (\u2020 1942), bienheureux, pr\u00eatres et martyrs des Nazis au camp de concentration de Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Innocent XI (\u2020 1689), bienheureux, 238e pape de 1676 \u00e0 1689.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jacques Do Mai Nam, pr\u00eatre, Antoine Nguy\u00ean Dich paysan, et Michel Nguy\u00ean Huy My, m\u00e9decin (\u2020 1838), martyrs d\u00e9capit\u00e9s \u00e0 Nam Dinh au Tonkin (Vietnam) sous l\u2019empereur Minh Mang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jeanne-Fran\u00e7oise de Chantal (\u2020 1641) - ou \u00ab\u00a0Jeanne Fran\u00e7oise Fr\u00e9myot\u00a0\u00bb -, fille du pr\u00e9sident du Parlement de Bourgogne, fondatrice de l'ordre de la Visitation-Sainte-Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Karl Leisner (\u2020 1945), bienheureux, pr\u00eatre \u00e0 Dachau, mort \u00e0 Planegg, pr\u00e8s de Munich.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maurice Tornay (1910 - 1949), bienheureux, pr\u00eatre, chanoine r\u00e9gulier, martyr au col du Choula \u00e0 la fronti\u00e8re sino-tib\u00e9taine\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 localement le 11 ao\u00fbt[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierre Jarrige de la Mor\u00e9lie de Puyredon (1737 - 1794), bienheureux chanoine de Saint-Yrieix, martyr sur les pontons de Rochefort, pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"9 nouveaux martyrs de la guerre civile espagnole (\u2020 1936)\u00a0: Atila Arg\u00fcezo Gonzalez dit \u00ab\u00a0Flavius\u00a0\u00bb, \u00e0 Val di Moro, S\u00e9bastien Calvo Martinez, Pierre Cunill Padros, Joseph Pavon Bueno, Nicaise Sierra Ucar, Venceslas Claris Vilaregut, Gr\u00e9goire Chirivas Lacambra, \u00e0 Barbastro, Antoine Perulles Estivill, Victoire Diez y Bustos de Molina, \u00e0 Hornachuelos, bienheureux, religieux et la\u00efcs, martyrs de la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Chantal depuis 2003 (12 d\u00e9cembre avant 2003),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Isidore,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jeanne et ses variantes\u00a0: Gianna, Ioannina, Ivana, Jane, Janeto, Janice, Janie, Janik, Janine, Janique, Jano, Jany, Jeannette, Jeannice, Jeannie, Jeannine, Jehanne, Jemmie, Joan, Joanna, Johanna ou Johanne, Juanita, Vanina, Yoanna, Jeanne-Fran\u00e7oise, etc. (cf. aussi 30 mai, 24 juin, 26 juillet, 27 d\u00e9cembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Karl et ses variantes\u00a0: Carl, Carline ou Karline etc. (cf. aussi 17 juillet, 4 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la sainte Clarisse, c'est souvent comme vache qui pisse.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-et-uni\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Douze-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"12 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"12 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"12 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 12 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_ao%C3%BBt","date_clean":"12 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des gauchers[8],[9] \/ International Lefthanders Day.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"R\u00e9publique centrafricaine\u00a0: f\u00eate de l\u2019ind\u00e9pendance politique la comm\u00e9morant vis-\u00e0-vis de la France en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Colombie\u00a0: d\u00eda del humorista \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des humoristes\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Kansai (Japon)\u00a0: premier jour de O bon, festival bouddhiste honorant les esprits des anc\u00eatres dans la r\u00e9gion du Kansai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Laos\u00a0: Lao Issara \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du Laos libre\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tunisie\u00a0: journ\u00e9e nationale de la femme comm\u00e9morant la promulgation en 1956 d'un code \"du statut personnel\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Calendrier azt\u00e8que\u00a0: d\u00e9but possible (d\u00e8s fin juillet, plus souvent \u00e0 partir de mi-ao\u00fbt voire fin ao\u00fbt) de la f\u00eate azt\u00e8que de Xocotl Huetzi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Diane Aventine \/ f\u00eate de Diane sur la colline romaine de l\u2019Aventin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0: avant-veille de la Dormition de la Vierge du 15 ao\u00fbt, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec station au village de Bet-Ebre et lecture de\u00a0: Is. 7, 10(-17)\u00a0; H\u00e9b. 9, 1(-10)\u00a0; Lc 11, 27-32 [mots communs\u00a0: signe, terre (Is., Lc)].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Antioche (\u2020 vers 410), ou Antiochus ou Antiochos ou And\u00e9ol, 16e \u00e9v\u00eaque de Lyon\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 15 octobre par les Orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cassien d\u2019Imola (IVe\u00a0si\u00e8cle), ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole, martyr \u00e0 Imola en \u00c9milie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Doroth\u00e9e (VIe\u00a0si\u00e8cle), Doroth\u00e9e de Gaza, n\u00e9 \u00e0 Antioche, moine \u00e0 Gaza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dosith\u00e9e (VIe\u00a0si\u00e8cle, Dosith\u00e9e de Gaza, moine \u00e0 Gaza, peut \u00eatre identique \u00e0 Doroth\u00e9e de Gaza, ou bien un(e) disciple de ce dernier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eudocie (\u2020 460), ou Eudoxie ou Aelia Licinia Eudocia ou Ath\u00e9na\u00efs, originaire d\u2019Ath\u00e8nes, veuve de Th\u00e9odose II et disciple des moines de Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"H\u00e9rulphe (\u2020 vers 785), ou H\u00e9rulfe, Hariulph, Hariolphe, Ariolf, moine b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l\u2019abbaye de Saint-Gall en Suisse, fondateur en 764 du monast\u00e8re d\u2019Ellwangen en Souabe, puis \u00e9v\u00eaque de Langres en Bourgogne, et enfin ermite \u00e0 Ellwangen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ir\u00e8ne (\u00b0 vers 1088 - \u2020 1134), Ir\u00e8ne de Hongrie, ou Piroska, ou Eirene, ou X\u00e9nia, ou X\u00e9nie (cf. 4 d\u00e9cembre), fille du roi Ladislas Ier de Hongrie, et \u00e9pouse de Jean II Comn\u00e8ne, imp\u00e9ratrice, fondatrice du monast\u00e8re du Pantocrator \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Junien du Poitou (\u2020 vers 587), reclus, puis premier abb\u00e9 du monast\u00e8re de Mair\u00e9-Levescault dans le Poitou, ami de la reine sainte Radegonde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Laudulphe (\u2020 vers 619), ou Laudulf, Laudulphus, Lau, Loul, Lautoulot, Landolphe, \u00e9v\u00eaque d\u2019\u00c9vreux en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Liutolf (\u2020 983), ou Liudolf ou Luitold, abb\u00e9 de Corvey, \u00e9v\u00eaque d\u2019Augsbourg en Allemagne, post\u00e9rieur \u00e0 saint Ulrich.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maxime (\u2020 662), Maxime le Confesseur, originaire des environs de Tib\u00e9riade, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Chrysopolis, moine, confesseur, exil\u00e9 et martyris\u00e9 dans les monts du Caucase.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ners\u00e8s (\u00b01102 - \u2020 1173), Ners\u00e8s IV Chnorhali (le Gracieux) ou Ners\u00e8s Glaietsi, 65e catholicos d\u2019Arm\u00e9nie, oncle de saint Ners\u00e8s de Lampron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pontien (\u2020 235), 18e pape de 230 \u00e0 235, oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019antipape Hippolyte de Rome, d\u00e9port\u00e9 et martyr en Sardaigne lors d\u2019une pers\u00e9cution de l\u2019empereur Maximin Ier, puis ramen\u00e9 mort \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Radegonde (\u2020 587), Radegonde de Poitiers, reine des Francs, 4e\u00a0\u00e9pouse de Clotaire Ier, fondatrice du monast\u00e8re de Sainte-Croix \u00e0 Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"S\u00e9ridos (fin Ve\u00a0si\u00e8cle), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re de Thabata, dans la r\u00e9gion de Gaza, en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tikhon (\u00b0 1724 - \u2020 1783), Tikhon de Zadonsk de son vrai nom Timoth\u00e9e Sokolovsky, \u00e9v\u00eaque de Voronej en Russie, \u00e9crivain et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Vitaline d'Artonne (\u2020 390), vierge \u00e0 Artonne pr\u00e8s de Riom en Auvergne\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 21 f\u00e9vrier et\/ou le 13 d\u00e9cembre par les orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Wigbert (\u2020 747), d\u2019origine irlandaise, moine anglais pr\u00e8s de Glastonbury, ap\u00f4tre de la Frise et de la Hesse, premier abb\u00e9 de Fritzlar \u00e0 la demande de saint Boniface.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"B\u00e9nilde (\u00b0 1805 - \u2020 1862), ou Benildus, de son vrai nom Pierre Roman\u00e7on, originaire de Thuret en Auvergne, Fr\u00e8re des \u00c9coles chr\u00e9tiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gertrude (\u2020 1297), Gertrude d\u2019Altenberg, bienheureuse, fille de sainte \u00c9lisabeth de Hongrie, troisi\u00e8me abbesse d\u2019Altenberg\u00a0(de) en Allemagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Guillaume (\u2020 1595), Guillaume Freeman, bienheureux, n\u00e9 dans le Yorkshire, pr\u00eatre et martyr en Angleterre sous la reine \u00c9lisabeth Ire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hippolyte (\u00b0 v. 170 - \u2020 236 voire 235), Hippolyte de Rome, pr\u00eatre de Rome puis antipape oppos\u00e9 \u00e0 Pontien, d\u00e9port\u00e9 et martyr en Sardaigne lors d\u2019une pers\u00e9cution de l\u2019empereur Maximin Ier, puis ramen\u00e9 mort \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jacob (\u00b01897 - \u20201943), Jakob Gapp ou Jacques Gapp, bienheureux, pr\u00eatre marianiste autrichien, martyr exil\u00e9 puis guillotin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean (\u00b01599 - \u20201621), Jean Berchmans, j\u00e9suite belge, n\u00e9 au Brabant, \u00e9tudiant au Coll\u00e8ge Romain\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 26 novembre[11] en Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Joseph (\u2020 1936), Josep T\u00e1pies, et six compagnons, bienheureux martyrs, fusill\u00e9s \u00e0 la porte du cimeti\u00e8re de Sal\u00e0s de Pallars pendant la guerre d\u2019Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marc (\u00b01631 - \u20201699), Marc d\u2019Aviano de son vrai nom Carlo Domenico Cristofori, bienheureux pr\u00eatre capucin, ami et conseiller de l\u2019empereur d\u2019Autriche L\u00e9opold XI.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Patrick et Conn (\u2020 1579, Patrick O\u2019Healy, \u00e9v\u00eaque de Mayo et Conn O\u2019Rourke, pr\u00eatre, bienheureux franciscains, martyrs \u00e0 Killmaloc en Irlande, sous la reine \u00c9lisabeth Ire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierre (\u2020 1794), Pierre Gabilhaud, bienheureux, pr\u00eatre de Limoges et martyr aux pontons de Rochefort, sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Radegonde (\u2020 1330), Radegonde de Wellenbourg ou Radiane, vierge, simple servante au ch\u00e2teau de Wellenbourg, dans le dioc\u00e8se d\u2019Augsbourg, tu\u00e9e par les loups.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"23 martyrs de la guerre civile espagnole (\u2020 1936)\u00a0: les bienheureux Secondin-Marie Ortega Garcia, Antonin Calvo Calvo, Antoine-Marie Dalmau Rosich, Jean Echarri Vique, Pierre Garcia Bernal, Hilaire-Marie Llorente Martin, Sauveur Pigem Serra, Xavier-Louis Bandr\u00e9s Jim\u00e9nez, Joseph Brengaret Pujol, Thomas Capdevila Miro, \u00c9tienne Casadevall Puig, Eus\u00e8be Codina Milla, Jean Codinachs Tuneu, Raymond Novich Rabionet, Joseph-Marie Ormo Sero, Th\u00e9odore Ruiz de Larrinaga Garcia, Jean Sanchez Munarriz, Emmanuel Torras Sais, Emmanuel Buil Lalueza, Alphonse Miquel Garriga, \u00e0 Barbastro\u00a0; Jean Agramunt Riera, \u00e0 Almazora\u00a0; Modeste Garcia Marti pr\u00e8s d\u2019Albocasser\u00a0; Joseph Bonet Nadal \u00e0 Barcelone\u00a0; martyrs de la guerre d\u2019Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"B\u00e9nilde,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cassien et ses variantes et diminutifs\u00a0: Cash, Cass, Cassiane, Cassio, Cassius, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Radegonde et ses variantes \/ d\u00e9riv\u00e9es\u00a0: Radiane (etc.\u00a0?),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"dont Riowen et ses variantes parfois moins bretonnes\u00a0: Rien, Riom, Rion, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"aux Vitalina et sa variante Vitaliana etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Parfois vendredis 13 (et parask\u00e9( )vid\u00e9katriaphilie \/-phobie) ci-apr\u00e8s (comme en 2021 pr exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps du 13 ao\u00fbt, dure quatre jours.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le jour de Sainte-Radegonde, la mis\u00e8re s\u2019abat sur le monde.\u00a0\u00bb[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Radegonde, en moisson les minutes sont des secondes.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0C\u2019est vers la Saint-Hippolyte que le raisin change au plus vite\u00a0\u00bb ou","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Hippolyte, quand l\u2019eau abonde, c\u2019est mis\u00e8re dans le monde\u00a0\u00bb[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-deuxi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Vendredi 13","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"13 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"13 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"13 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 13 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_ao%C3%BBt","date_clean":"13 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Indon\u00e9sie\u00a0: jour des scouts c\u00e9l\u00e9brant le premier d\u00e9fil\u00e9 public de l\u2019association Gerakan Pramuka.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maroc\u00a0: f\u00eate nationale du retour de l\u2019Oued Eddahab \u00e0 la m\u00e8re patrie en 1979.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pakistan\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant son ind\u00e9pendance politique de 1947 vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni et bient\u00f4t de l'Inde voisine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Paraguay\u00a0: d\u00eda de la bandera \/ \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau\u00a0\u00bb national[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"D\u00e9m\u00e8tre (\u2020\u00a0?), martyr en Afrique, date orientale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eberhard (\u2020 958) - ou \u00ab\u00a0\u00c9vrard\u00a0\u00bb -, n\u00e9 en Souabe, pr\u00e9v\u00f4t de la cath\u00e9drale de Strasbourg, puis fondateur du monast\u00e8re d\u2019Einsiedeln en Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eus\u00e8be (IVe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre, fondateur d\u2019une \u00e9glise \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eus\u00e8be (\u2020 vers 300), pr\u00eatre, martyr \u00e0 Rome ou en Palestine, peut \u00eatre identique au pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0; date orientale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fachanan (\u2020 vers 600), abb\u00e9 en Irlande et peut-\u00eatre premier \u00e9v\u00eaque de Ross.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Lucius (\u2020\u00a0?), soldat martyr, mort par le feu\u00a0; date orientale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marcel d\u2019Apam\u00e9e (\u2020 vers 389), n\u00e9 \u00e0 Chypre, \u00e9v\u00eaque d\u2019Apam\u00e9e en Syrie, martyr des pa\u00efens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Mich\u00e9e le proph\u00e8te (VIIIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.), sixi\u00e8me petit proph\u00e8te (voir aussi les Michel et leurs variantes et saint archange les 29 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sym\u00e9on de Tr\u00e9bizonde (\u2020 1644 ou 1653), n\u00e9 \u00e0 Tr\u00e9bizonde, fondeur d\u2019or, martyr \u00e0 Constantinople par la main des musulmans, mais \u00e0 la demande des Juifs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ursicin (\u2020 vers 303) - ou \u00ab\u00a0Oursicios\u00a0\u00bb -, n\u00e9 \u00e0 Sivention en Illyrie, tribun militaire, martyr sous Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Arnoult de Soissons (\u2020 1087) - ou \u00ab\u00a0Arnoul\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Arnoulf\u00a0\u00bb -, originaire du Brabant, d\u2019abord au service de l\u2019empereur et du roi de France Philippe Ier, puis \u00e9v\u00eaque de Soissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maximilien Kolbe (\u2020 1941), de son vrai nom \u00ab\u00a0Rajmund Kolbe\u00a0\u00bb, fr\u00e8re mineur, martyr, fondateur de la Milice de l\u2019Immacul\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Dominique Iba\u00f1ez de Erquicia et Fran\u00e7ois Shoyemon (\u2020 1633), dominicains, martyrs \u00e0 Nagasaki sur l\u2019ordre de Tokugava Yemitsu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9lisabeth Renzi (\u2020 1859), bienheureuse, fondatrice des Ma\u00eetresses religieuses de la Vierge des douleurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sanct\u00e8s d\u2019Urbino (1343 - 1390) - ou \u00ab\u00a0Giansante Brancorsini d\u2019Urbino\u00a0\u00bb -, fr\u00e8re convers franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Stefano Pendinelli (\u2020 1480), archev\u00eaque d\u2019Otrante, avec Antoine Primaldo, tisserand, et environ 800 autres bienheureux, martyrs des Turcs dans les Pouilles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Vincent Rubiols Castello et F\u00e9lix Yuste Cava (\u2020 1936), bienheureux pr\u00eatres et martyrs de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bianca Piccolomini Clementini (\u2020 1959), fondatrice, v\u00e9n\u00e9rable.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Arnold et ses variantes\u00a0: Arend, Arn, Arnaldo, Arnd, Arnoldo, Arnoldus, Arnoult, Arnulf, Arny, etc. (cf. 10 f\u00e9vrier des Arnaud(e)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Kolbe,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maximilien, ses diminutifs\u00a0: Mac, Mack, Maks, Massimo, Max, Maxey, Maxie, Maxim, Maxime, Maximo, Maximos, Maximus, Maxy\u00a0; ses variantes\u00a0: Massimiliano, Maximilian, Maximiliane, Maximilianus, Maximilienne, Maximino, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Merwen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Eus\u00e8be, un temps sec grossit la gerbe.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Eus\u00e8be, au plus tard fais battre la gerbe.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Eus\u00e8be, ponte de poule faible.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-troisi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Quatorze-Ao\u00fbt\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"14 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"14 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"14 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 14 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_ao%C3%BBt","date_clean":"14 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"mais fin approximative des ao\u00fbtements en zones temp\u00e9r\u00e9es de l'h\u00e9misph\u00e8re nord de la Terre\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"et plusieurs f\u00eates ci-apr\u00e8s li\u00e9es \u00e0 l\u2019Assomption de Marie jour f\u00e9ri\u00e9 dans plusieurs pays de tradition majoritaire \u00e0 \u00c9glise catholique et \u00e0 sa Dormition pour les \u00c9glises orthodoxes infra (mort terrestre supra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Acadie\u00a0: f\u00eate nationale de l'Acadie, entre sud des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9riques (bayous du sud de la Louisiane etc.), Qu\u00e9bec, Canada, diasporas des francophones d'Am\u00e9rique du Nord d\u00e9port\u00e9s lors du \"grand d\u00e9rangement\" et de leurs descendants (voir f\u00eate du royaume de France sous l'Ancien r\u00e9gime ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Anvers (Belgique ci-dessous)\u00a0: Moederkesdag \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des M\u00e8res\u00a0\u00bb peut-\u00eatre li\u00e9e \u00e0 celle du Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Belgique o\u00f9 christianisme culturellement pr\u00e9gnant\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'Assomption de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bretagne (France ci-apr\u00e8s)\u00a0:\nGouel Maria Hanter-Eost, Asompsion ou Gouel ar Werc'hez\u00a0;\nrassemblement des \u00ab\u00a0Deux et plus\u00a0\u00bb \u00e0 Pleucadeuc (Morbihan).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"R\u00e9publique du Congo\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l\u2019ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la France obtenue en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"En Cor\u00e9e, f\u00eate de la lib\u00e9ration c\u00e9l\u00e9brant le jour de la victoire sur le Japon en 1945\u00a0:\nCor\u00e9e du Nord\u00a0: Chogukhaebang\u016di nal, \uc870\uad6d\ud574\ubc29\uc758 \ub0a0 \/ \u00ab\u00a0jour de la lib\u00e9ration de la patrie\u00a0\u00bb.\nCor\u00e9e du Sud\u00a0: Gwangbokjeol, \uad11\ubcf5\uc808 \/ litt\u00e9ralement \u00ab\u00a0f\u00eate nationale du retour de la lumi\u00e8re\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9gypte\u00a0: wafaa el-Nil \/ \u00ab\u00a0fid\u00e9lit\u00e9 au Nil\u00a0\u00bb, c\u00e9l\u00e9bration rappelant la v\u00e9n\u00e9ration antique des inondations du Nil\u00a0(en) (cf. Akhet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Espagne o\u00f9 christianisme culturellement pr\u00e9gnant\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'Assomption de Marie, dont par exemple la fiesta de la Virgen de la Candelaria \/ f\u00eate de la Vierge de la basilique de la Candelaria.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: victory over Japan day \/ \u00ab\u00a0jour de la victoire sur le Japon\u00a0\u00bb en 1945.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"France o\u00f9 christianisme culturellement pr\u00e9gnant\u00a0:\njour f\u00e9ri\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'Assomption de Marie ci-apr\u00e8s\u00a0;\nancienne f\u00eate du royaume de France d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ladite Marie sous une partie de l'Ancien r\u00e9gime (avec les 31 mai de la Visitation \u00e0 sa cousine et de sainte P\u00e9tronille, P\u00e9ron(n)elle\u00a0; et\/ou avec les c\u00e9l\u00e9brations johanniques de mai envers la patronne secondaire de la France[8])\u00a0; puis \u00e9ph\u00e9m\u00e8re premi\u00e8re f\u00eate nationale populaire saint-Napol\u00e9on sous les Premier et Second Empires (anniversaire de la naissance de Bonaparte supra par co\u00efncidence)[9]\u00a0;\nfeu d'artifice des vacanciers ao\u00fbtiens dans certaines stations (baln\u00e9aires voire autres) en compensations de ceux du 14 juillet pour les juilletistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gr\u00e8ce\u00a0: jour des forces arm\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Huy (Belgique)\u00a0: Septennales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Inde\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l\u2019ind\u00e9pendance politique de 1947 vis-\u00e0-vis de l'empire colonial britannique dit des Indes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Italie o\u00f9 christianisme culturellement pr\u00e9gnant\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'antique Ferragosto (cadre du film \u00e0 la trame contemporaine Le Fanfaron \/ Il sorpasso par exemple) pour une part christianis\u00e9 en Assunzione \/ \u00ab\u00a0Assomption de Marie\u00a0\u00bb comme au Vatican et ailleurs (jour f\u00e9ri\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Japon dont Kansai (r\u00e9gion)\u00a0: dernier jour d'O-Bon (\u304a\u76c6?), festival bouddhiste honorant les esprits des anc\u00eatres et m\u00e9moire pour les victimes de la Seconde Guerre mondiale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Liban o\u00f9 christianisme culturellement important\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'Assomption de Marie \/ \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0631\u0627\u0621 \u0639\u064a\u062f \u0625\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Liechtenstein\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 de f\u00eate nationale sans doute li\u00e9 \u00e0 l'Assomption de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Luxembourg o\u00f9 christianisme culturellement pr\u00e9gnant\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'Assomption de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"R\u00e9publique libre d'Outremeuse (Belgique ci-avant)\u00a0: XV ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: f\u00eate de la ville d\u2019Arequipa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pologne\u00a0: jour des forces arm\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Portugal\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'Assomption de Marie, entre autres pays au christianisme culturellement pr\u00e9gnant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Vatican comme autres \u00c9tats dont ci-dessus \u00e0 tradition majoritairement chr\u00e9tienne voire catholique ci-dessous\u00a0: Assunzione di Maria \/ \u00ab\u00a0Assomption de Marie\u00a0\u00bb (jour f\u00e9ri\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0:","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"f\u00eate de la Dormition de la Vierge Marie et\/ou de son Assomption,\nfix\u00e9e \u00e0 cette date depuis l'empereur byzantin Maurice Ier du VIe et du tout d\u00e9but du VIIe\u00a0si\u00e8cle de notre \u00e8re comme ci-avant,\n\u00e0 partir d'\u00e9crits apocryphes plus tardifs que le Nouveau testament canonique (contrairement \u00e0 l'Ascension de son fils J\u00e9sus relat\u00e9e quant \u00e0 elle au d\u00e9but des Actes des ap\u00f4tres et \u00e0 la fin des \u00e9vangiles officiels de Saint Marc -XVI, 19- et de Saint Luc -XXIV, 51-)\net avec pour socle d'(anciennes) f\u00eates pa\u00efennes agricoles (plus ou moins) divinis\u00e9es de mi-lunaison(s) estivale(s) telles que l' italique Ferragosto ci-avant ou la celtique Lugnasad du d\u00e9but du mois etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cf. Notre-Dame du Mont-Carmel presque un mois auparavant et transfiguration du Mont-Tavor neuf jours en amont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Lectionnaire de J\u00e9rusalem\u00a0: dans sa strate ancienne, station au Kathisme, le troisi\u00e8me mille de J\u00e9rusalem, avec lectures d'Is. 7, 10-16a, de Ga. 3, 29 \u2013 4, 7, de Lc 2, 1-7 (mots communs (Is., Lc)\u00a0: enceinte, maison de David)\u00a0; dans sa strate plus r\u00e9cente, station dans la fondation du roi byzantin Maurice Ier, avec lectures des Prov. 31, 30-32, de Job 28, 5-11, d'\u00c9z. 44, 1-3, de Ga.3, 24 - 4, 7, de Lc 1, 39-56 (mots communs\u00a0: Abraham (Ga., Lc), femme (Prov., Lc, Ga.) -la lecture de Job fait allusion \u00e0 la grotte du Kathisme, la lecture d\u2019Ez. \u00e0 la naissance virginale de J\u00e9sus (le porche ferm\u00e9 o\u00f9 s\u2019assied le prince-).[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Altfrid (\u2020 vers 876), moine b\u00e9n\u00e9dictin puis \u00e9v\u00eaque d\u2019Hildesheim en Basse-Saxe, ami et agent diplomatique du roi Louis le Germanique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Arduin (\u2020 1009), ou Ardoin, Ardouin, pr\u00eatre de Rimini en \u00c9milie-Romagne, puis ermite au monast\u00e8re de Saint-Gaudence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Arnoult (\u2020 1087), Arnoult de Soissons ou Arnoult d\u2019Audenarde, ou Arnold, Arnulf, \u00e9v\u00eaque d\u2019Oudenburg, saint patron des meuniers et des brasseurs, en Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9tienne (\u2020 1038), \u00c9tienne (Ier) de Hongrie ou Szent Istv\u00e1n, fonda et christianisa le Royaume de Hongrie\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 principalement le 16 ao\u00fbt[12] par l\u2019\u00c9glise catholique romaine et le 20 ao\u00fbt[13] par l\u2019\u00c9glise orthodoxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Macaire (\u2020 1550), Macaire le Romain, n\u00e9 \u00e0 Rome, exil\u00e9 en Russie et converti \u00e0 l\u2019Orthodoxie, moine \u00e0 Novgorod, ermite pr\u00e8s de la rivi\u00e8re Lezna, puis premier higoum\u00e8ne du monast\u00e8re de la Dormition.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marie \/ Marie de Nazareth dite aussi la Vierge Marie, la Sainte Vierge, Sainte Marie, m\u00e8re de J\u00e9sus, la m\u00e8re de Dieu, Notre(-)Dame, l' \u00ab\u00a0Immacul\u00e9e Conception\u00a0\u00bb\u00a0; femme juive de Palestine et actuel Isra\u00ebl, m\u00e8re de J\u00e9sus de Nazareth, figure majeure du christianisme voire de l'islam (\u00b0  Ier\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. son propre fils, \u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle apr\u00e8s lui).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Simplicien (\u2020 404), Simplicien de Milan ou Simplicianus Soresini ou Simpliciano, archev\u00eaque de Milan, successeur de saint Ambroise\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 16 ao\u00fbt[14] par les orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Straton, Philippe, Eutychien et Cyprien (\u2020 vers 301), martyrs sur le b\u00fbcher \u00e0 Nicom\u00e9die en Bithynie\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 17 ao\u00fbt[15] par les orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tarsicius (\u2020 vers 257), acolyte (sous-diacre), martyr \u00e0 Rome sous Val\u00e9rien et Gallien\u00a0; patron des premiers communiants et des servants d\u2019autel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alypius de Thagaste (\u00b0 vers 360 - \u2020 vers 430), \u00e9v\u00eaque de Thagaste en Numidie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aymon Taparelli (\u2020 1495) - ou \u00ab\u00a0Aimon\u00a0\u00bb -, bienheureux pr\u00eatre de l\u2019ordre des Pr\u00eacheurs dominicain, pr\u00e9dicateur \u00e0 la cour du bienheureux Am\u00e9d\u00e9e, duc de Savoie et inquisiteur pour la Lombardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hyacinthe de Cracovie (1185 - 1257), n\u00e9 en Sil\u00e9sie et chanoine de Cracovie, fr\u00e8re pr\u00eacheur dominicain en Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Isidore Bakanja (1885 - 1909), bienheureux, domestique cat\u00e9chum\u00e8ne chez les P\u00e8res trappistes, \u00e0 Mbandaka, au Za\u00efre, martyr battu \u00e0 mort par son patron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Julienne de Busto Arsizio (1427 - 1501) - ou \u00ab\u00a0Giuliana Puricelli da Busto Arsizio\u00a0\u00bb -, bienheureuse, religieuse converse augustine, ermite dans les montagnes de Var\u00e8se au-dessus de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Louis Batis Sainz, Emmanuel Morales, Sauveur Lara Puente et David Roldan Lara (\u2020 1926), la\u00efcs, martyrs fusill\u00e9s sur le territoire de Durango au Mexique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marie du Sanctuaire de Saint Louis de Gonzague (1891 - 1936) - ou \u00ab\u00a0Elivra Moragas Cantarero\u00a0\u00bb, carm\u00e9lite et Prieure du couvent de Madrid, elle est fusill\u00e9e par les R\u00e9publicains espagnols lors de la guerre civile espagnole. Elle est f\u00eat\u00e9e \u00e9galement le 16 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Stanislas Kostka (1550 - 1568), jeune prince polonais, novice j\u00e9suite\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi par les J\u00e9suites le 13 novembre[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"26 nouveaux martyrs de la guerre civile espagnole (\u2020 1936)[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Macaire le Romain (\u2020 1550), d\u2019origine romaine, devenu moine et higoum\u00e8ne en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"ses d\u00e9riv\u00e9s et variantes linguistiques\u00a0: Macha, Maera, Mai, Maia ou Ma\u00efa ou Maya, Ma\u00eflis ou Ma\u00eflys, Ma\u00efwenn, Malika, Manon, Mara, Mari, Maria, Mariam, \"Marian\", Mariane ou Marianne, Mariannick, Marielle, Mariem, Mariette, Marig, Marika, Maril\u00e8ne, Mariline, Marilyne, Mario, Marion (parfois masculins comme Marion Dufresne m\u00eame si ici patronyme compos\u00e9), Marisa, Marise, Marisol, Maritie, Mariya, Marjolaine, Marl\u00e8ne, Marpessa, Marouschka, Maroushka, Maruschka, Marushka, Mary, Maryam, Marylaure, Maryl\u00e8ne, Marylin, Maryline, Maryse, May, Ma\u00fflis, Mer, Meriam, Meriem, Meryem, Mia, Mireille, Miren, Mo\u00efra, Muriel, Murielle, Myriam, Pilar (?), etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"leurs nombreux compos\u00e9s\u00a0: Anne-Marie, Jean-Marie, Jeanne-Marie, Marie-Dominique (diminutif Mado, quand ce n'est pas celui des Madeleine des 22 juillet parmi d'autres), Marie-Eve, Marie-Fran\u00e7oise, Marie-Jeanne, Marie-Madeleine (ci-avant), Marie-Pierre, Marie-Th\u00e9r\u00e8se (aux diminutifs possibles Ma\u00eft\u00e9, Marit\u00e9, Maritie), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cf. solennit\u00e9 de Marie les 1er janvier dite th\u00e9otokos en grec phon\u00e9tique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alfred et ses variantes voire diminutifs\u00a0: Al, Alf, Alfie, Alfr\u00e9da, Alfr\u00e9die, Alfr\u00e9dine, Alfredo, Alipe, Auvray.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Alvin et ses variantes voire diminutifs\u00a0: Ailwyn, Al, Aloin, Aluin, Alva, Alvan, Alven, Alvie, Alvina, Alvine, Alvino, Alwin, Alwina, Alwyn, Ardouin, Elvin, Elwin, Malvina, Melvina, Melvyn, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Arnoud, Arnould comme la veille 14 ao\u00fbt et les Arnaud et variantes les 10 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Assomption et ses variantes\u00a0: Assunta, Asunci\u00f3n, Asunta, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Glenda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la mi-ao\u00fbt, les noisettes ont le ventre roux.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la mi-ao\u00fbt, adieu les beaux jours.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la mi-ao\u00fbt, l\u2019hiver est en route\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la mi-ao\u00fbt, l\u2019hiver se noue.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Paroles de la chanson \"La mi-ao\u00fbt\" (prononc\u00e9e l'ami-aou) de Ray Ventura etc.[19].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand mi-ao\u00fbt est bon, abondance \u00e0 la maison\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Au 15 ao\u00fbt, gros nuages en l\u2019air, c\u2019est la neige pour l\u2019hiver.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Au 15 ao\u00fbt, le coucou perd son chant\u00a0; c\u2019est la caille qui le reprend.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s le 15 ao\u00fbt, l\u00e8ve la pierre, la fra\u00eecheur est dessous. \u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Et l\u2019Assomption m\u00eame de Marie ci-avant fait l\u2019objet de nombreux dictons sur Notre-Dame, la Bonne Dame ou Bonne m\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-quatri\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"15 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"15 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"15 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 15 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_ao%C3%BBt","date_clean":"15 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du cerf-volant[2].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Kyoto (Japon)\u00a0: Gozan no Okuribi \/ \u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b plus connu comme Daimonji \/ \u5927\u6587\u5b57, point d'orgue du festival O-Bon \/ \u304a\u76c6.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Palau-de-Cerdagne et environs\u00a0: tradition tricentenaire de la Xicolatada cens\u00e9e \u00e9liminer la gueule de bois du 15 ao\u00fbt (Catalogne, Occitanie, Roussillon\u00a0? en France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Paraguay\u00a0: f\u00eate des enfants comm\u00e9morant le massacre de 3\u00a0500\u00a0enfants lors d'une bataille \u00e0 Campo Grande durant la guerre de la Triple Alliance (jour f\u00e9ri\u00e9, cf. aussi d\u00e9c\u00e8s de 2006 plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plo\u00ebrmel (Morbihan, Bretagne, France)\u00a0: pardon de Plo\u00ebrmel en l'honneur du saint patron Armel (ci-apr\u00e8s) de la ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sienne (Toscane, Italie)\u00a0: seconde manche courue du Palio dell\u2019Assunta \/ palio de l'Assomption.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0: cf. Arts et religions ci-avant en 944.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Arey (\u2020 558) - ou \u00ab\u00a0Are\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ar\u00e8de\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Arige\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Nevers en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Armel (482 - 552 ou 570) - ou \u00ab\u00a0Arzhel\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Armagillus\u00a0\u00bb -, originaire du Pays de Galles, ermite \u00e0 Plouarzel o\u00f9 il fonde une abbaye, puis abb\u00e9 \u00e0 Saint-Armel-des-Bochaux, au dioc\u00e8se de L\u00e9on, en Bretagne. Cf. aussi Plo\u00ebrmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Arsace de Nicom\u00e9die (\u2020 vers 358), ermite \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cizy (VIIIe\u00a0si\u00e8cle ou IXe\u00a0si\u00e8cle), soldat de Charlemagne (sous les ordres de saint Vidian ), natif de Besan\u00e7on, martyr par la main des musulmans (au pied de la cit\u00e9 d\u2019Angonia, aujourd\u2019hui Martres-Tolosane ), pr\u00e8s de Rieux-Volvestre dans la Haute-Garonne, dont il est le saint patron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Diom\u00e8de de Tarse (\u2020 288 \/ vers 302 \u00e0 305), m\u00e9decin originaire de Tarse ayant exerc\u00e9 surtout \u00e0 Byzance, habit\u00e9 Nic\u00e9e en Bythinie o\u00f9 martyr en tant que chr\u00e9tien (ou \u00e0 Nicom\u00e9die) sous l\u2019empereur romain Diocl\u00e9tien (f\u00eat\u00e9 aussi les 9 juin, plut\u00f4t plus anciennement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9tienne Ier de Hongrie (\u2020 1038) - ou \u00ab\u00a0Szent Istv\u00e1n\u00a0\u00bb -, fonda et christianisa le Royaume de Hongrie\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e9galement le 15 ao\u00fbt[5] par l\u2019\u00c9glise catholique romaine et le 20 ao\u00fbt[6] par l\u2019\u00c9glise orthodoxe. F\u00eate majeure le 26 d\u00e9cembre...","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fraimbault (vers 500 - 532 ou 570) - ou \u00ab\u00a0Fraimbaud\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Frambaud\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Frambourg\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Frambaldus\u00a0\u00bb en latin, dit \u00ab\u00a0l\u2019Auvergnat\u00a0\u00bb, reclus \u00e0 Ivriac, pr\u00e8s de Paris, moine \u00e0 l\u2019abbaye de Micy, pr\u00e8s d\u2019Orl\u00e9ans, puis ermite \u00e9vang\u00e9lisateur et fondateur de monast\u00e8res dans le Maine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nil d\u2019Erikoussa (\u2020 1320), neveu de l\u2019empereur Th\u00e9odore Ier Lascaris, moine du monast\u00e8re des Ac\u00e9m\u00e8tes, confesseur de la foi orthodoxe face \u00e0 l\u2019empereur unioniste Michel VIII Pal\u00e9ologue, r\u00e9novateur du monast\u00e8re de Hi\u00e9rom\u00e9rion en \u00c9pire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rapha\u00ebl du Banat (\u2020 apr\u00e8s 1590), asc\u00e8te \u00e0 Srijemska Mitrovica dans le Banat serbe. Cf. 29 septembre, saints-archanges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Stamatios de Volos (\u2020 1680), originaire de Volos en gr\u00e8ce, martyr d\u00e9capit\u00e9 \u00e0 Constantinople par la main des musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Th\u00e9odule du Valais (IVe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Th\u00e9odule d\u2019Octodure\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Th\u00e9odore\u00a0\u00bb -, premier \u00e9v\u00eaque d\u2019Octodure (Martigny), ap\u00f4tre du Valais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ange-Augustin Mazzinghi (\u2020 1434), bienheureux, pr\u00eatre carme \u00e0 Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"B\u00e9atrice de Silva Meneses (1424 - 1490), ni\u00e8ce d\u2019Isabelle, reine de Castille, religieuse fondatrice d\u2019un ordre de contemplatives en l\u2019honneur de l\u2019Immacul\u00e9e Conception.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"C\u00e9n\u00e9r\u00e9 (\u2020 680) - ou \u00ab\u00a0Cen\u00e8re\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0S\u00e9r\u00e8ne\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0S\u00e9ren\u00e8de\u00a0\u00bb -, ermite au tombeau de saint Martin, puis dans la r\u00e9gion de la Mayenne\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 7 mai avec son fr\u00e8re saint C\u00e9neri.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hugoline (\u2020 1300), moniale, ermite pr\u00e8s de Verceil, en Pi\u00e9mont italien, fuit sa famille et se fit passer pour un homme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean de Sainte-Marthe (\u2020 1618), bienheureux, missionnaire franciscain martyr d\u00e9capit\u00e9 \u00e0 Kyoto au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean-Baptiste M\u00e9nestrel (\u2020 1794), bienheureux, pr\u00eatre et martyr des pontons de Rochefort, sur le Washington, pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Laurent l\u2019Encuirass\u00e9 (\u2020 1243), bienheureux, ermite dans le Latium.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marie du Sanctuaire de Saint Louis de Gonzague (1891 - 1936) - ou \u00ab\u00a0Elivra Moragas Cantarero\u00a0\u00bb -, carm\u00e9lite et prieure du couvent de Madrid, elle est fusill\u00e9e par des R\u00e9publicains espagnols lors de la guerre civile l\u00e0-bas, f\u00eat\u00e9e \u00e9galement le 15 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pierrette de Saint-Joseph (1845 - 1906) - ou \u00ab\u00a0Petra de San Jos\u00e9 P\u00e9rez Florido\u00a0\u00bb -, bienheureuse, fondatrice de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs M\u00e8res des Abandonn\u00e9s en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Placide Garcia Gilabert, religieux franciscain, \u00e0 Denia, Henri Garcia Beltran, diacre capucin \u00e0 Benicasim, et Gabriel, Joseph-Marie Sanchis Mompo (\u2020 1936), religieux du Tiers-Ordre de Saint-Fran\u00e7ois, \u00e0 Picassent, martyrs de la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Raoul de La Futaie (\u2020 1129) - ou \u00ab\u00a0Radulphe de la Futaie\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Radulphus de Flageio\u00a0\u00bb -, bienheureux, fondateur des abbayes de Loc Maria, pr\u00e8s de Quimper, et de Saint-Sulpice-la-For\u00eat, entre Rennes et Foug\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Roch de Montpellier (1340 - 1379), p\u00e8lerin d\u00e9vou\u00e9 aux malades, notamment de la peste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rose Fan Hui (\u2020 1900), vierge, martyre dans la pers\u00e9cution men\u00e9e par la secte de Yihetuan, noy\u00e9e dans la province chinoise de Hebei.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Simon Bokusai Kyota (\u2020 1620), cat\u00e9chiste, et sa femme Madeleine, avec ses compagnons Thomas Ghengoro et sa femme Marie, ainsi que leur fils Jacques, bienheureux, martyrs crucifi\u00e9s au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Thomas Ghengoro (\u2020 1620), bienheureux, jeune martyr crucifi\u00e9 au Japon, avec ses parents (cf. item pr\u00e9c\u00e9dent, m\u00eame date).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ch\u00e9r\u00e9mon de Sc\u00e9t\u00e9 (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), moine ermite dans la r\u00e9gion de Nitrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Joachim d\u2019Osogovsk (\u2020 XVIIe\u00a0si\u00e8cle), moine et asc\u00e8te en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Constantin Brancoveanu (\u2020 1714), martyr avec son conseiller et ses quatre fils.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Etienne et ses variantes\u00a0: Est\u00e9ban, Est\u00e8phe, Est\u00e8ve, Estin, Etiennette, Fanny, St\u00e9fane, Stefano, Steffi, Steffy, Stefi, St\u00e9fie, St\u00e9phan, St\u00e9phane, St\u00e9phanie, Stephen, Steve, St\u00e8ve, Steven, etc. (cf. 26 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Hugoline (et 1er avril des Hugues et variantes),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Roch et ses variantes\u00a0: Rocco, Rocha, Rochelle, Rochus, Rock, Rockford, Rockhaya (?), Rockland, Rocklin, Rocko, Rocky, Rohan, Roque, Jean-Roch, Jean-Roque, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-Roch pr\u00e9pare tes sabots.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s Saint-Roch, aiguise ton soc.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Roch, grande chaleur pr\u00e9pare vin de couleur.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui aime Saint-Roch, aime son chien.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-cinqui\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies\u00a0: voir Seize-Ao\u00fbt\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"16 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"16 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"16 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 16 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_ao%C3%BBt","date_clean":"16 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du chat noir[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bolivie\u00a0: d\u00eda de la bandera (\u00ab\u00a0journ\u00e9e du drapeau\u00a0\u00bb), depuis 1825.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gabon\u00a0: f\u00eate nationale ou de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de la France en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Indon\u00e9sie\u00a0: f\u00eate nationale, comm\u00e9morant la proclamation de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis des Pays-Bas, en 1945.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Slov\u00e9nie\u00a0: dan zdru\u017eitve prekmurskih Slovencev z mati\u010dnim narodom po prvi svetovni vojni \/ \u00ab\u00a0incorporation des Slov\u00e8nes de la r\u00e9gion de Prekmurje dans la m\u00e8re patrie apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale\u00a0\u00bb).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rome antique\u00a0: Portunalia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Mouvement rastafari (\u00c9thiopie, Jama\u00efque, diasporas)\u00a0: naissance en 1887 ci-avant de l'Am\u00e9ricain Marcus Garvey consid\u00e9r\u00e9 comme un proph\u00e8te de l'ob\u00e9dience.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Carloman (\u00b0 vers 715 - \u2020 754 ou 756), fils de Charles Martel, et fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de P\u00e9pin le Bref au profit duquel il dut se retirer en 747, pour devenir moine au Mont-Cassin, o\u00f9 il devint cuisinier et berger.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"D\u00e9m\u00e9trios le Jeune (\u2020 1808) - ou \u00ab\u00a0Dimitrios\u00a0\u00bb -, moine de Samarine, en \u00c9pire, martyr par la main des Turcs musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9lie (\u2020 903) dit \u00ab\u00a0le Jeune\u00a0\u00bb, natif d'Enna en Sicile, esclave des Sarrasins en Afrique du Nord, puis moine en Calabre, thaumaturge du monachisme italo-grec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Lib\u00e9rat (\u2020 483), abb\u00e9, avec Boniface, son diacre, serf - ou \u00ab\u00a0servus\u00a0\u00bb - et Rustique, ses sous-diacres, Rogat et Septime, des moines, et Maxime, un enfant, tous martyrs \u00e0 Carthage par la main des Vandales ariens, sous Hun\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Angelo di Agostino Mazzinghi (1385, 1438), p\u00e8re carme \u00e0 Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Claire de Montefalco (\u2020 1308), abbesse de l'ordre de Saint-Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eus\u00e8be \/ Eus\u00e9bios (\u2020 309 \/ 310), d'origine gr\u00e9co-sarde et sans doute m\u00e9decin, 31e (\u00e9ph\u00e9m\u00e8re) pape d'environ 308 \u00e0 peut-\u00eatre son exil en 309 o\u00f9 sa mort en Sicile ci-avant, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 jadis les 26 septembre plus tard que 17 ao\u00fbt (voir aussi 14 ao\u00fbt pour un ou deux [autre(s)] Saint Eus\u00e8be \u00e0 dictons).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jeanne Delanoue (1666 - 1736), fondatrice des S\u0153urs de Sainte-Anne de la Providence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Carloman[11] et sa variante Carlomane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gulian et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Gulien, Gulcien, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Lib\u00e9rat[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Hyacinthe, on peut semer sans crainte.\u00a0\u00bb[13] (entre 17 ao\u00fbt et 11 septembre)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-sixi\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Dix-Sept-Ao\u00fbt\u00a0","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"17 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"17 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"17 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 17 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_ao%C3%BBt","date_clean":"17 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Australie\u00a0: f\u00eate de Long Tan en m\u00e9moire de la bataille de Long T\u1ea7n durant la guerre du Vi\u00eat Nam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0: Notre-Dame de Liesse (voir L\u00e6titia in Pr\u00e9noms \u00e0 f\u00eater ou souhaiter infra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean de Rila (\u2020 946), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) en Bulgarie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne (\u2020 329), m\u00e8re de l\u2019empereur romain Constantin Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alexandre de Bergame (IVe\u00a0si\u00e8cle) qui aurait \u00e9t\u00e9 l'un des centurions d\u00e9serteurs de la L\u00e9gion th\u00e9b\u00e9enne, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Amadour du Quercy - ou \u00ab\u00a0Amadou(r)\u00a0\u00bb, Aimador, Amador, Amateur (Ier\u00a0si\u00e8cle), religieux gallo-romain occitan, ermite du dioc\u00e8se de Cahors \u00e0 l'origine du sanctuaire de Rocamadour, surtout c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les 20 ao\u00fbt davantage que les 9 ao\u00fbt des Amour et variantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"5 martyrs de la guerre d'Espagne (\u2020 1936), bienheureux\u00a0: Fran\u00e7ois Arias Martin, novice \u00e0 Val de Moro\u00a0; Jacques Falgarona Vilanova et Athanase Vidaurreta Labra, missionnaires, \u00e0 Barbastro\u00a0; Martin Martinez Pascual, de la Fraternit\u00e9 des pr\u00eatres ouvriers dioc\u00e9sains, pr\u00e8s d\u2019Alacanes\u00a0; Vincent-Marie Izquierdo Alcon, pr\u00eatre \u00e0 Rafelbunyol.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean V, patriarche de Constantinople de 669 \u00e0 675.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Georges Ier, patriarche de Constantinople de 679 \u00e0 686.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"ses variantes voire compos\u00e9s\u00a0: A\u00e9lia, Aileen, Al\u00e9na, Aleanor, Alene, Eileen, \u00c9laine, El\u00e9ana, El\u00e9ane, Eleanor, \u00c9len, Elena, \u00c9l\u00e8ne, \u00c9licia, \u00c9lina, \u00c9line, \u00c9linor, Ella, Elladine, Elle, Ellee, Ellen, Ellenita, Ellia, Ellie, Ellin, Ellina, Elliner, Elna, Elne, Elyna, Elyne, Ellyn, Galina, Halina, Hayley, Helen, H\u00e9l\u00e9na, H\u00e9l\u00e9nos, Helenum, H\u00e9liane, H\u00e9li\u00e9na, Helia, H\u00e9liane, H\u00e9licia, H\u00e9liciane, H\u00e9licie, Hella, Hellen, H\u00e9llene, H\u00e9lline, Ielena, I\u00e9l\u00e9na, Il\u00e9a, Ileana, Il\u00e9ana, Ilene, Iliana, Iliona, Ilion\u00e9, Ilona, Jelena, Lana, Leanora, Lena, L\u00e9na, Lenaic, L\u00e9naic, Lena\u00efc, L\u00e9na\u00efc, Lenaig, Lena\u00efg, L\u00e9naig, L\u00e9na\u00efg, Lennie, Leno, Leonora, Leora, Lienor, Marie-H\u00e9l\u00e8ne, Maril\u00e8ne, Marlaine, Marl\u00e8ne, Maryl\u00e8ne, Merl\u00e8ne, Mil\u00e9na, Mil\u00e8ne, Myl\u00e8ne, Ne\u00efs, Nelia, Nelie, Nelita, Nelio, Nell, Nella, Nellie, Nelly, Sandyl\u00e8ne, Yelena, Y\u00e9l\u00e9na, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"L\u00e6titia, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Notre-Dame de Liesse, et ses variantes et diminutifs\u00a0: L\u00e6ti, L\u00e6ticia, Latashia, Latia, Latisha, Leda, Lesia, Leta, Letice, Leticia, Letitia, Letizia, L\u00e9tizia, Letta, Lettice, Lettie, Li\u00e8s, Li\u00e8se, Li\u00e8selotte, Liess, Liesse, Liselotte, Lo\u00ebtitia, Marie-L\u00e6titia, Tish, Tisha, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-H\u00e9l\u00e8ne, la noix est pleine et le cerneau se met dans l\u2019eau.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Vigneron qui prie Sainte-H\u00e9l\u00e8ne ne perd pas sa peine.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-septi\u00e8me jour du signe du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"18 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"18 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 18 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_ao%C3%BBt","date_clean":"18 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de l\u2019aide humanitaire d\u00e9cid\u00e9e le 11 d\u00e9cembre 2008 par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies dans une r\u00e9solution 63 \/ 139[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Afghanistan\u00a0: f\u00eate de l\u2019ind\u00e9pendance comm\u00e9morant le trait\u00e9 de Rawalpindi de 1919.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Royaume d'Araucanie et de Patagonie (Argentine, Chili)\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: f\u00eate nationale de l\u2019aviation[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Province de Malaga (voire Andalousie ou Espagne)\u00a0: anniversaire de la fin officielle de la Reconquista par l'arriv\u00e9e du couple royal catholique d'Espagne dans Malaga vers 1492[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Andr\u00e9 le Stratilate (IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr au mont Taurus avec 2\u00a0593 compagnons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Calmin (VIe\u00a0si\u00e8cle ou VIIe\u00a0si\u00e8cle), fondateur mythique des abbayes de Mozac (Puy-de-D\u00f4me), Laguenne pr\u00e8s de Tulle (Corr\u00e8ze) et du Monastier-Saint-Chaffre (Haute-Loire en France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Flavien et Mandrien de Toulon (VIe\u00a0si\u00e8cle), deux soldats ostrogoth ou wisigoth peut-\u00eatre de la garde saxonne du roi arien Alaric II, disciples de l\u2019\u00e9v\u00eaque de Toulon Cyprien, martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean Eudes (1601 - 1680), pr\u00eatre fran\u00e7ais, acteur majeur de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de spiritualit\u00e9, fondateur des eudistes et d\u2019un s\u00e9minaire \u00e0 Caen (Normandie en France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9z\u00e9chiel Moreno y D\u00edaz, (1848 - 1906), augustin r\u00e9collet espagnol, missionnaire aux Philippines et en Colombie, et \u00e9v\u00eaque de Pasto.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pitirim de Perm (\u2020 1456), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Donat,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Guerric et ses variantes\u00a0: Gu\u00e9ric, Gu\u00e9rick, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gwennin et ses variantes parfois aussi bretonnes\u00a0: Gu\u00e9nan, Gu\u00e9nin, Guin, Gu\u00efnis, Gwennan, Gwennina, Gwennyn, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux eudistes enfin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-huiti\u00e8me jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Dix-Neuf-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"19 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"19 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"19 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 19 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_ao%C3%BBt","date_clean":"19 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des moustiques","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Estonie\u00a0: f\u00eate de la restauration de l\u2019ind\u00e9pendance c\u00e9l\u00e9brant la s\u00e9cession d\u2019avec l\u2019Union des r\u00e9publiques socialistes sovi\u00e9tiques en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Hongrie\u00a0: f\u00eate de la Constitution[6] et de saint \u00c9tienne Ier de Hongrie d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1038 (voir 15 ao\u00fbt, 16 ao\u00fbt, 26 d\u00e9cembre, 15 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maroc\u00a0: thawrat al malik wa sh\u00e2ab \/ \u00ab\u00a0r\u00e9volution du roi et du peuple\u00a0\u00bb[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de(l) Callao\u00a0\u00bb[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Principaut\u00e9 dite de Seborga (Ligurie, en Italie)\u00a0: f\u00eate nationale de la principaut\u00e9 autoproclam\u00e9e de ladite Seborga par certains de ses adeptes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans le village de Masephtha pour m\u00e9moire du proph\u00e8te Samuel ci-apr\u00e8s dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec lecture de I Rg. \/ Rois 2, 11(- 3, 21)\u00a0; I Rg. 7, 3(-13)\u00a0; H\u00e9b. 11, 32(-40)\u00a0; Mt. 5, 17(-24).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Samuel (\u05e9\u05b0\u05c1\u05de\u05d5\u05bc\u05d0\u05b6\u05dc \/ \u0160\u0259m\u016b\u02bc\u0113l qui signifie en h\u00e9breu \"Yahweh \/ -El a entendu\", \u03a3\u03b1\u03bc\u03bf\u03c5\u03ae\u03bb \/ Samou\u00e9l en grec, Samvel en latin, \u0635\u0645\u0648\u0626\u064a\u0644 \/ \u1e62am\u016b\u02be\u012bl en arabe, etc.\u00a0; \u00b0 -931 - \u2020 877 av. J.-C.), proph\u00e8te voire juge h\u00e9bra\u00efque \/ chef guerrier (de l' Ancien testament chr\u00e9tien) biblique, d\u00e9signateur des deux premiers rois d'Isra\u00ebl Sa\u00fcl puis David un fils de Jess\u00e9 (cf. les deux Livres de Samuel), auteur du livre biblique des \"Juges\" voire d'une partie de l'un de ceux ou des deux pr\u00e9c\u00e9dents qui portent son nom, selon la tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne voire coranique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Philibert de Tournus (\u2020 684), abb\u00e9 de Jumi\u00e8ges, puis de Noirmoutier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christophe de Cordoue (mais 21 ao\u00fbt pour Christophe de Lycie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bernard de Clairvaux (\u2020 1153), abb\u00e9 et docteur de l\u2019\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gobert d'Aspremont (\u2020 1263).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Georg H\u00e4fner (1900-1942), pr\u00eatre allemand du Tiers-Ordre carm\u00e9lite, d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Dachau et mort de faim et de mauvais traitements.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"aux masculins\u00a0: Bernardin, Bernardino (f\u00eate \u00e0 part), Bernardo, Bernhardt, Bernie (voir Barnard et variantes les 23 janvier)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"et aux f\u00e9minins\u00a0: Bernadette, Bernadina, Bernadine, Bernarde, Bernardette, Bernardina, Bernardine (les Nadette ou Nadine et variantes \u00e0 part).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Amadour et ses variantes\u00a0: Amador, Amadore, Amateur, etc. (voire 17 ao\u00fbt\u00a0; 9 ao\u00fbt pour les Amour et variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gobert et ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9\u00a0: Goberta, Goberte, Gobertie, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Philibert et son f\u00e9minin Philiberte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Samuel,\nses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s masculins autres que les antiques et s\u00e9mitiques pr\u00e9c\u00e9dents\u00a0: Sam, Sami, Sammy et Samy (et non pas Samson les 28 juillet)\u00a0;\net f\u00e9minins\u00a0: Samuela, Samu\u00e8le, Samuella et Samuelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Bernard, pour moissonner il est bien tard[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\u00a0\u00bb (comme pour ao\u00fbter, d'ailleurs, une fois le 15 ao\u00fbt pass\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Jeunes ou vieux renards ne quittent plus le bois \u00e0 la Saint-Bernard.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de la Saint-Bernard fait d\u00e9border la mare.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand arrive la Saint-Bernard, si tu n\u2019es pas en retard, ton bl\u00e9 n\u2019est plus sous le hangar, et le moissonneur a sa part.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Bernard fait m\u00fbrir les grains en retard.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la Saint-Bernard, tu peux dire adieu \u00e0 ton vin.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps de la Saint-Bernard, chaleur et soleil riant.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-neuvi\u00e8me jour du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"20 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"20 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"20 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 20 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_ao%C3%BBt","date_clean":"20 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale du souvenir et d'hommage aux victimes du terrorisme, adopt\u00e9e par l'ONU le 27 octobre 2017[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Maroc\u00a0: f\u00eate de la jeunesse[7] au lendemain d'une autre f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Philippines\u00a0: f\u00eate de Ninoy Aquino[8] comm\u00e9morant l'assassinat en 1983 du s\u00e9nateur Benigno Aquino, Jr. opposant du dictateur Ferdinand Marcos et \u00e9poux de Corazon Aquino elles-m\u00eames d\u00e9c\u00e9d\u00e9es depuis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Consualia en l'honneur du dieu Consus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0: station au Golgotha avec m\u00e9moire du patriarche Abraham dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem\u00a0; lecture de\u00a0: Gn. 15, 1-18\u00a0; Ro. 4, 1-12\u00a0; Jn 8 (31-59\u00a0?) (ou Mt. 22, 23-32) qui parlent de la descendance d\u2019Abraham f\u00eat\u00e9 plus majeurement les 9 octobre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christophe (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr en Lycie qui, selon la l\u00e9gende, aurait port\u00e9 le Christ enfant (en r\u00eave, \u00e0 deux si\u00e8cles d'intervalle\u00a0?) sur ses \u00e9paules et dos (Christo-phoros en grec, c.\u00e0.d. porteur du Christ) aux bords d'un torrent\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 9 mai en Orient et le 21 ao\u00fbt en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Privat de Mende (\u2020 257), \u00e9v\u00eaque des Gabales et martyr \u00e0 Mende.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sidoine Apollinaire (\u2020 486), \u00e9v\u00eaque de Clermont et \u00e9crivain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ahmed (\u2020 1180), moine cistercien et ses s\u0153urs saintes Za\u00efda et Zora\u00efda, convertis de l\u2019islam au christianisme et martyris\u00e9s \u00e0 Valence sous les noms de Bernard (cf. 20 ao\u00fbt), Marie (15 ao\u00fbt voire 1er janvier) et Gr\u00e2ce infra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"No\u00e9mi(e) \/ Naomi (\u05e0\u05b8\u05e2\u05b3\u05de\u05b4\u05d9, No\u02bbomi en h\u00e9breu, y signifiant \"douceur\", de Buck (?) \/ Booz \/ Boaz, ayant v\u00e9cu vers le(s) XIe voire XIIe si\u00e8cle(s) av. J.-C.), femme juive du Livre de Ruth de l' Ancien Testament biblique commun \u00e0 juifs et chr\u00e9tiens, belle-m\u00e8re de Ruth remari\u00e9e avec Booz sur son conseil, arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-m\u00e8re du roi David (Ruth 4. 22 dans ce livre pr\u00e9alable \u00e0 ceux de (Saint-)Samuel des  Xe & IXe si\u00e8cles av. J.-C. honor\u00e9 la veille 20 ao\u00fbt par l'\u00c9glise catholique, dans son ordre canonique de compilation), f\u00eatable aussi les 24 d\u00e9cembre[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pie X (\u2020 20 ao\u00fbt 1914), pape italien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Victoire Rasoamanarivo (\u2020 25 ao\u00fbt 1894 ), la\u00efc malgache.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Notre-Dame de Knock, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en Irlande comme \u00ab\u00a0reine d'Irlande\u00a0\u00bb, et en m\u00e9moire de l'apparition mariale de Knock[12],[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ahmed et ses variantes\u00a0: Ahmad, Ahmadi, Amadou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Apollinaire, Appolinaire, Apollon (autre(s) date(s) de f\u00eates comme une majeure les 12 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Christophe (f\u00eate majeure) et ses variantes\u00a0: Chris, Christopher, Cristobal, C(h)ristoforo, Krysztof etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Grace, Gr\u00e2ce et leurs variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Gracia, Gracie, Graciella, Gracielle, Graci\u00e8te, Graciette, Gracieuse, Graciosa, Grazia et Graziella, cf. les Ann(e) les 26 juillet dans un  sens proche,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"voire aux No\u00e9mie et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s ayant pour sens douce(ur)\u00a0: Naomi, Noam, No\u00e9ma, No\u00e9mi, No\u00e9mia,  Noh\u00e9mie, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pie, Pio et Pius (voir les papes Pie X ou Pie VII les 20 ao\u00fbt)\u00a0; et au f\u00e9minin\u00a0: Pia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Ombeline, Ob\u00e9line,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Privat,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sidoine, Sa\u00ebns (f\u00eate majeure le 14 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Yuna, variante bretonne d' Yvette (cf. 13 janvier voire 19 mai) et ses d\u00e9riv\u00e9s possibles comme Yunette\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Za\u00efda, Zora\u00efda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Privat, la noisette est dans les bolats (foss\u00e9s).\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: trenti\u00e8me et avant-dernier jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Vingt-et-Un-Ao\u00fbt\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"21 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"21 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"21 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 21 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_ao%C3%BBt","date_clean":"21 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de comm\u00e9moration des personnes victimes de violence en raison de leur religion ou de leurs convictions en vigueur depuis le 28 mai 2019[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Mexique\u00a0:  d\u00eda del Bombero\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du pompier\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Russie\u00a0: \u0434\u0435\u043d\u044c \u0444\u043b\u0430\u0433\u0430 \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du drapeau national de la f\u00e9d\u00e9ration de Russie\u00a0\u00bb institu\u00e9e en l\u2019honneur du retour au pays de son drapeau tricolore historique lors du putsch de Moscou du 19 au 22 ao\u00fbt 1991 tent\u00e9 contre le dirigeant sovi\u00e9tique Gorbatchev[10] (voir 19 ao\u00fbt sqq).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Uruguay\u00a0: d\u00eda de los Derechos del Hombre y (d)el Ciudadano \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des droits de l\u2019Homme et du citoyen[11]\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nstation au Golgotha avec m\u00e9moire des patriarches Isaac et Jacob d'avant J\u00e9sus-Christ au Proche-Orient \u00e9galement (Livre de la Gen\u00e8se de la Bible h\u00e9bra\u00efque \/ l'Ancien testament chr\u00e9tien) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem et lecture de\u00a0: Gn. 17, 1(-19)\u00a0; Ga. 4, 21 \u2013 5, 1\u00a0; Lc 20, 27(-38)\u00a0;\ndernier jour de l\u2019octave de la f\u00eate de la Dormition ou Assomption de Marie la Sainte Vierge m\u00e8re du Christ (15 ao\u00fbt)\u00a0; l\u2019\u00c9glise catholique romaine f\u00eate ce jour-l\u00e0 la m\u00e9moire de la Vierge Marie Reine, ses myst\u00e8re glorieux et couronnement comme reine (queenship en anglais\u00a0?)[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Symphorien d'Autun (\u2020 vers 179 & \u00b0 vers 159 \u00e0 Autun), jeune martyr chr\u00e9tien, saint de l\u2019\u00c9glise catholique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fabrice de Tol\u00e8de ou (saint) Fabricien de Tol\u00e8de (\u2020 417), premier \u00e9v\u00eaque de Porto au Portugal, martyr v\u00e9n\u00e9r\u00e9 avec Philibert \u00e0 Tol\u00e8de en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Siegfried de Wearmouth (\u2020 690), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Wearmouth en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alexis d\u2019Ugine (\u2020 1934), pr\u00eatre russe en Savoie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Siegfried et ses variantes\u00a0: Sieffert, Siffert, Siegfrid, Sigfrid & Si(e)gri(e)d.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Symphorien et sa forme f\u00e9minine Symphorienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Belettes blanches de la Saint-Symphorien, annoncent que l\u2019hiver est en chemin.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de la Saint-Fabrice, ne rend pas le paysan riche.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 31e et dernier jour du signe astrologique du lion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Deux-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"22 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"22 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"22 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 22 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_ao%C3%BBt","date_clean":"22 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Unesco\u00a0: journ\u00e9e internationale du souvenir de la traite n\u00e9gri\u00e8re et de son abolition en France[8],[9], lanc\u00e9e en 1998 par l\u2019U.N.E.S.C.O. en souvenir du soul\u00e8vement d\u2019esclaves fran\u00e7ais en 1791 \u00e0 Saint-Domingue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Union europ\u00e9enne\u00a0: journ\u00e9e europ\u00e9enne du souvenir des victimes de tous les r\u00e9gimes totalitaires et autoritaires[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia do aviador naval \/ \u00ab\u00a0jour de l\u2019a\u00e9ronavale\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ukraine\u00a0: f\u00eate du drapeau[12] (voir aussi 24 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eug\u00e8ne d'Aardstraw (VIe\u00a0si\u00e8cle), premier \u00e9v\u00eaque d'Aardstraw, dioc\u00e8se dont le si\u00e8ge est d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Derry en 1254[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rose de Lima (\u2020 1617), premi\u00e8re sainte du Nouveau monde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Zach\u00e9e (\u2020 116), \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Callinique Ier, patriarche de Constantinople, de 694 \u00e0 706.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Owen et ses variantes Eoghan, Owain et Owenn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Tedvil,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Zach\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"D\u00e9but de la p\u00e9riode solaire du x\u1eed th\u1eed (dans la chaleur) du calendrier vietnamien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Rose, pour le travailleur, pas de pause.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: premier jour du signe astrologique de la Vierge ou\/et dernier de celui du Lion selon les calendriers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Trois-Ao\u00fbt\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"23 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"23 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"23 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 23 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_ao%C3%BBt","date_clean":"23 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ukraine\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant sa s\u00e9paration d'avec l'U.R.S.S. \u00e0 dominante russe en 1991 (voir aussi 23 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale la\u00efque sinon r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Saint-Barth\u00e9lemy\u00a0: f\u00eate patronale annuelle de cette \u00eele franco-antillaise (selon ce qui suit).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0:\ntranslation en 580 des reliques de saint Barth\u00e9lemy \u00e0 Lipari (date occidentale, voir 25 ao\u00fbt en Orient, soit le lendemain gr\u00e9gorien ou bien au 25 ao\u00fbt julien).\nStation \u00e0 Bethphag\u00e9 o\u00f9 m\u00e9moire de saint Thomas (sinon Barth\u00e9l\u00e9my\/Nathana\u00ebl ci-apr\u00e8s) avec lecture de\u00a0: Ac. 1, 12-14\u00a0; I Cor. 12, 26 -13, 10\u00a0; Jn 20, 24-31 ou Mt. 9, 35(- 10, 15) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Barth\u00e9lemy dit saint-Barth\u00e9lemy [(l') ap\u00f4tre]  (bar-Tolmay en aram\u00e9en \/ \u00ab\u00a0fils du sillon\u00a0\u00bb, Ier\u00a0si\u00e8cle apr. J.-C. \/ pendant, avec puis peu apr\u00e8s J.-C. lui-m\u00eame sinon ce Ier\u00a0si\u00e8cle entier), Juif de Galil\u00e9e et un des douze ap\u00f4tres de J\u00e9sus de Nazareth selon les listes d'ap\u00f4tres des trois \u00e9vangiles synoptiques du Nouveau testament biblique (Mt, Mc et Lc) et du livre des Actes des Ap\u00f4tres (Ac), identifi\u00e9 par la tradition chr\u00e9tienne antique sinon par toute l'ex\u00e9g\u00e8se contemporaine au disciple Nathana\u00ebl mentionn\u00e9 dans l'\u00e9vangile selon Jean ainsi que d'autres sources chr\u00e9tiennes [f\u00eat\u00e9 les 11 juin (julien\u00a0?) en Orient qui comm\u00e9more seulement le transfert de ses reliques suppos\u00e9es le lendemain 25 ao\u00fbt (toujours gr\u00e9gorien\u00a0?)].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9milie de Vialar, fondatrice des S\u0153urs de Saint-Joseph-de-l\u2019Apparition,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Andr\u00e9 Fardeau (\u2020 1794), bienheureux, pr\u00eatre, un des 99 martyrs d'Angers, sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9milie et ses variantes Emilia, \u00c9milia, Emily, \u00c9mily, \u00c9milye, Emy[19] (f\u00eate majeure les  19 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nathana\u00ebl et ses variantes\u00a0: Nathan, Nathanael, Nathanel, Nathaniel\u00a0; et formes f\u00e9minines\u00a0: Nathana\u00e8le, Nathana\u00eblle et Nathanielle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ouen et ses variantes\u00a0: Audouin, Alden, Aldwin, Aldwinne, Alswynn, Elden, Eldin, Eldwin, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Gertrude (17 mars) am\u00e8ne les cigognes, Barth\u00e9lemy vide leur nid[20].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Barth\u00e9l\u00e9my, la grenouille sort de son nid[21].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de la saint Barth\u00e9l\u00e9my, de la vigne est l\u2019ennemie[22].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: premier jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"24 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"24 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"24 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 24 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_ao%C3%BBt","date_clean":"24 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia do soldado \/ \u00ab\u00a0jour du soldat\u00a0\u00bb[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Uruguay\u00a0: f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'empire colonial espagnol (dont dans la r\u00e9publique autoproclam\u00e9e de Parva Domus).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines antiques\u00a0:  Opiconsivia en l\u2019honneur d\u2019Ops (ou Rh\u00e9a voire Cyb\u00e8le), avec les Opalia des 19 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: station dans la fondation de Juv\u00e9nal avec m\u00e9moire des divers proph\u00e8tes Isa\u00efe, Zacharie, Ananias, Azaria et Misa\u00ebl compagnons de Daniel et martyrs (les XL martyrs de S\u00e9baste) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem avec lectures de\u00a0: Za. 3, 7(- 6, 15)\u00a0; Is. 6, 1(-10)\u00a0; Dn. 1, 1-21\u00a0; H\u00e9b. 11, 32(-40)\u00a0; Mt. 20, 1(-16).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gr\u00e9goire d\u2019Utrecht (vers 703 - 776), abb\u00e9 allemand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ar\u00e8de d'Atane\/Yrieix (\u2020 591) dit \u00ab\u00a0Saint Yrieix\u00a0\u00bb, religieux \u00e0 l'origine de plusieurs toponymes fran\u00e7ais (limousins).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Louis IX (\u2020 1270) dit \u00ab\u00a0Saint Louis\u00a0\u00bb post-mortem, roi de France mort \u00e0 Tunis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Marie Cabanillas (1821 - 1885) fondatrice des missionnaires franciscaines[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tite de Gortyne, en Cr\u00e8te, Tite ou Titus, n\u00e9 au d\u00e9but du Ier\u00a0si\u00e8cle de notre \u00e8re, mort \u00e0 94 \u00e0 97 ans \u00e0 la fin du m\u00eame si\u00e8cle), disciple indirect du Christ, direct de Saint Paul de Tarse dont il est un compagnon de voyage et collaborateur, destinataire de l'une de ses \u00e9p\u00eetres (bibliques du Nouveau testament), ap\u00f4tre \u00e9vang\u00e9lisateur (grec \/ cr\u00e9tois) de sa Cr\u00e8te alors sous l'emprise de l'Empire romain sans doute \u00e0 la t\u00eate \/ au sein d'une de ses premi\u00e8res communaut\u00e9s de chr\u00e9tiens plus ou moins clandestine puis premier \u00e9v\u00eaque de cette \u00eele hell\u00e8ne de M\u00e9diterran\u00e9e orientale\u00a0; saint uniquement orthodoxe \u00e0 cette date du 25 ao\u00fbt gr\u00e9gorien ou m\u00eame plut\u00f4t julien, car en Occident chr\u00e9tien \u00e0 majorit\u00e9 catholique il est associ\u00e9 \u00e0 l'ap\u00f4tre Timoth\u00e9e (de Lystres) comme un autre des premiers \u00e9piscopes (\u00e9v\u00eaques) de l'\u00c9glise naissante[10] et ainsi f\u00eat\u00e9 d\u00e9sormais avec lui les 26 janvier, selon le martyrologe romain revu lors du concile catholique Vatican II[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Tite, Titus (voire le 26 janvier depuis la seconde moiti\u00e9 du XXe\u00a0si\u00e8cle de notre \u00e8re selon l'\u00e9vocation ci-avant), Tita.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ebba et ses variantes\u00a0: Ebbane, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gen\u00e8s et ses variantes\u00a0: Genest etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"d'ouragans et tornades vers Am\u00e9riques du nord et du centre, Golfe du Mexique, Cara\u00efbes grandes et petites\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"de typhons et premiers signes de moussons en mers asiates et panindienne, extr\u00eames voire moyennes\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"de premi\u00e8res rentr\u00e9es scolaires ailleurs sous les tropiques, vers Mayotte, la R\u00e9union puis en Kanakie (Nouvelle-Cal\u00e9donie entre autres zones acad\u00e9miques francophones des Oc\u00e9ans Indien et Pacifique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps pour la Saint-Louis, plusieurs jours sans pluie.\u00a0\u00bb[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: troisi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"25 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"25 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"25 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 25 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_ao%C3%BBt","date_clean":"25 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du chien[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: journ\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 femme - homme comm\u00e9morant la ratification du XIXe amendement de la Constitution en 1920.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Namibie\u00a0: jour des h\u00e9ros[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alexandre de Bergame, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"C\u00e9saire d\u2019Arles (470 - 543), moine de L\u00e9rins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nathalie et Adrien de Nicom\u00e9die (\u2020 vers 306), martyrs f\u00eat\u00e9s ensemble en Orient, mais Nathalie est f\u00eat\u00e9e seulement en Occident, infra, et une homonyme les 27 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Oronce de Lecce (Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jacques Retouret (1746 - 1794), sous-prieur de son couvent de carmes, et pr\u00eacheur itin\u00e9rant. Lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise de 1789, il meurt sur les pontons de Rochefort avec d\u2019autres religieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jeanne-\u00c9lisabeth Bichier des Ages (1773 - 1838), fondatrice de la congr\u00e9gation des Filles de la Croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Mariam Baouardy (1846-1878), religieuse carm\u00e9lite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se Jornet e Ibars (1843 - 1897), fondatrice des Petites s\u0153urs des vieillards abandonn\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Transverb\u00e9ration de sainte Th\u00e9r\u00e8se, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans l'Ordre du Carmel. Cf. 15 voire 1er octobre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Teresa Fardella de Blasi (1867-1957), fondatrice d'\u0153uvres caritatives et de l'ordre des pauvres filles de la Vierge couronn\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"C\u00e9saire (dicton infra, cf. C\u00e9sar).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gorgon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Herluin et sa variante Hellouin, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jeanne-Elisabeth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Mariam et ses variantes\u00a0: Maryam et Myriam, cf. Marie & 15 ao\u00fbt .","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Yugo\u00f1varc'h\u00a0(br), Yugonvarc'h\u00a0(br).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Z\u00e9phirin, Z\u00e9phirine, Z\u00e9phyrin(e), Z\u00e9phir(e), Z\u00e9phyr(e), etc. (voir plut\u00f4t 20 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-C\u00e9saire, la derni\u00e8re forte chaleur en l\u2019air.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quatri\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Vingt-Six-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"26 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"26 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"26 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 26 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_ao%C3%BBt","date_clean":"26 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale pour la fin du sp\u00e9cisme[3].  T\u00eate du cort\u00e8ge d'un d\u00e9fil\u00e9 pour la fin du sp\u00e9cisme lors d'une journ\u00e9e mondiale y consacr\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al en 2015","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Moldavie ext\u00e9rieure (dont Transnistrie\u00a0?)\u00a0: f\u00eate nationale de cette ex-R\u00e9publique sovi\u00e9tique coup\u00e9e par Staline de la Roumanie (dont la Moldavie int\u00e9rieure au nord-est) aujourd'hui quant \u00e0 elle dans l'Union europ\u00e9enne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Elleore\u00a0: jour de f\u00eate nationale du lion de ce royaume autoproclam\u00e9 au sein de celui du Danemark.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Narno (\u2020 vers 345), premier \u00e9v\u00eaque de Bergame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sainte Monique (\u00b0 331 - \u2020 387), m\u00e8re de saint Augustin d'Hippone v\u00e9n\u00e9r\u00e9 quant \u00e0 lui les lendemains 28 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pim\u00e8ne de Sc\u00e9t\u00e9 (\u2020 vers 450).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gu\u00e9rin (\u00b0 vers 1065 - \u2020 1150), moine cistercien, \u00e9v\u00eaque de Sion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean-Baptiste Souzy (\u2020 1794), pr\u00eatre martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: cinqui\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"27 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"27 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"27 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 27 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_ao%C3%BBt","date_clean":"27 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de lib\u00e9ration des seins nus ou topless\u00a0: ce 28 ao\u00fbt si celui-ci tombe un dimanche[8] (voir Femens par ailleurs).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"D\u00e9but de p\u00e9riode de f\u00eate azt\u00e8que du xocotl huetzi\u00a0(en) en l'honneur des d\u00e9funts les plus r\u00e9v\u00e9r\u00e9s (jusqu'au 16 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Augustin d\u2019Hippone, \u00e9v\u00eaque et docteur de l\u2019\u00c9glise (date occidentale, voir aussi 27 mai, 29 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Julien de Brioude (IIIe\u00a0si\u00e8cle, \u2020 souvent dat\u00e9(e) de 304), martyr en Auvergne (Cf. 16 f\u00e9vrier, au f\u00e9minin, Sainte Julienne de Nicom\u00e9die lui \u00e9tant contemporaine \u00e0 l'ann\u00e9e d'ex\u00e9cution pr\u00e8s, \u00e0 une autre extr\u00e9mit\u00e9 de l'Empire romain martyrisant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Vivien de Saintes (\u2020 vers 460), \u00e9v\u00eaque. Cf. 10 mars, 2 d\u00e9cembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alphonse-Marie du Saint-Esprit - ou \u00ab\u00a0Joseph Mazurek\u00a0\u00bb - (1891-1944), pr\u00eatre carme, prieur du couvent de Czerna (Pologne), fusill\u00e9 par les Allemands. Cf. 1er ao\u00fbt, 19 mars, 16 avril.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"ses variantes masculines\u00a0: Augustino, Agostino, Dino, Tino (cf. Valentino, les 14 f\u00e9vrier) et Agust\u00edn, Austin (f\u00eate anglophone le 27 mai ci-avant)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Augustina, Agostina, Dina, Tina (cf. 30 janvier des Martina, 14 f\u00e9vrier etc.) et Augustine (en cette fin de l'auguste mois).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Fine pluie \u00e0 Saint-Augustin, c\u2019est comme s\u2019il pleuvait du vin.\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Augustin, le soleil a grill\u00e9 le serpolet et le thym.\u00a0\u00bb[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: sixi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies\u00a0: voir Vingt-Huit-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"28 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"28 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"28 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 28 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_ao%C3%BBt","date_clean":"28 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale contre les essais nucl\u00e9aires[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del abogado[5] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des avocats\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Santo-Pietro-di-Venaco (Corse et christianisme plus loin)\u00a0: p\u00e8lerinage au Monte Cardo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Slovaquie\u00a0: f\u00eate du soul\u00e8vement national slovaque[6] comm\u00e9morant le d\u00e9but de l'insurrection arm\u00e9e de la r\u00e9sistance slovaque contre l'occupant nazi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nd\u00e9collation de saint Jean-Baptiste (catholiques, orthodoxes)\u00a0;\nstation dans la fondation du patriarche Jean avec  lectures de Ac. 13, (17-25)\u00a0; Mt. 14, 1-12 auxquelles s'ajouteront ult\u00e9rieurement Prov. 20, 6-15\u00a0; Mal. 4, 5-6\u00a0; IV Rg. 13, 14(-21)\u00a0; H\u00e9b. 11, 32(-40), en m\u00e9moire d'\u00c9lis\u00e9e f\u00eat\u00e9 \u00e0 part enti\u00e8re chaque 14 juin mais souvent associ\u00e9 \u00e0 Jean-Baptiste, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Adelphe (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Metz en Lorraine (voir 11 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Arcade (IIIe\u00a0si\u00e8cle) dit \u00ab\u00a0le Thaumaturge\u00a0\u00bb, fr\u00e8re de saint Th\u00e9os\u00e9bios, \u00e9v\u00eaque d'Arsino\u00e9 \u00e0 Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Eadwold (IXe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Cerne, dans le Dorset.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"M\u00e9d\u00e9ric - dit aussi \u00ab\u00a0Merri\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Merry\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0M\u00e9ry\u00a0\u00bb -, n\u00e9 dans le Morvan pr\u00e8s d'Autun, abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Martin d'Autun, fondateur d'un ermitage \u00e0 Paris, sur le tombeau duquel fut \u00e9lev\u00e9e l'\u00e9glise Saint-Merri, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 29 ao\u00fbt 700.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Basille - ou \u00ab\u00a0Basilia\u00a0\u00bb -, qui v\u00e9cut \u00e0 Smyrne, en Pannonie, l'actuel Mitrovica dans le Kosovo. Cf. 2 janvier, 1er janvier chez les orthodoxes roumanophones (Vassili)...","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Bronislave de Kamien (\u2020 1259) religieuse pr\u00e9montr\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jeanne Jugan (1792 - 1879), de Saint-Servan et Cancale, fondatrice bretonne de la congr\u00e9gation des Petites S\u0153urs des pauvres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Flavien Michel Melki (1858 - 1915), pr\u00e9lat libanais de l'\u00c9glise catholique syriaque, de la Fraternit\u00e9 de saint Ephrem, martyris\u00e9 pendant le g\u00e9nocide assyrien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Sancie Szymkowiak (1910 - 1942), religieuse polonaise des Franciscaines de Notre-Dame des Douleurs[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Euphrasie du Sacr\u00e9-C\u0153ur de J\u00e9sus (1877 - 1952), carm\u00e9lite et mystique indienne de la Congr\u00e9gation de la M\u00e8re du Carmel rattach\u00e9e \u00e0 l'ordre du m\u00eame nom.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean-Baptiste et Baptiste, Baptistin, Baptistine, etc. (on c\u00e9l\u00e8bre le 29 ao\u00fbt la d\u00e9collation de Jean le Baptiste\u00a0; cf. 24 juin voire 11 janvier, par ailleurs)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"aux M\u00e9d\u00e9ric et ses variantes\u00a0: M\u00e9d\u00e9rick, Merry, M\u00e9riadec(k) (?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie \u00e0 la Sainte-Sabine, est une gr\u00e2ce divine.\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: septi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent la date du jour sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Vingt-Neuf-Ao\u00fbt\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"29 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"29 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"29 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 29 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_ao%C3%BBt","date_clean":"29 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des victimes de disparitions forc\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Kazakhstan\u00a0: f\u00eate de la Constitution[5] \/ \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f \u043a\u04af\u043d\u0456 en cyrillique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda de Santa Rosa de Lima \/ \u00ab\u00a0jour de Sainte Rose de Lima\u00a0\u00bb (voir aussi 23 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Turquie\u00a0: f\u00eate de la victoire[6] comm\u00e9morant la victoire finale dans une bataille de Dumlupinar en 1922.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Royaume d'Araucanie et de Patagonie\u00a0: d\u00eda de Santa Rosa de Lima (\u00ab\u00a0jour de Sainte Rose de Lima\u00a0\u00bb , cf. 23 ao\u00fbt toujours).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation d'Ephrem avec m\u00e9moire des martyrs Phokas et Babylas et lectures d'\u00c9ph. 3, 14(-21) et de Mt. 16, 13(-20) du lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Agile de Rebais (\u2020 650) - \u00ab\u00a0Ayeul\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Aile\u00a0\u00bb -, jeune noble franc, moine \u00e0 Luxeuil puis abb\u00e9 de Rebais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fantin de Thessalonique\u00a0(en) (\u2020 vers 1000), moine et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fiacre (\u2020 670), moine d'origine irlandaise, ermite en Brie, saint patron des jardiniers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Rose de Lima pr\u00e9cit\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jean Juvenal Ancina (\u2020 1604) oratorien \u00e9v\u00eaque de Saluces.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Jeanne Jugan (1792 - 1879), fondatrice des Petites S\u0153urs des pauvres (cf. 28 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Manuel Medina Olmos ( 1869-1936), \u00e9v\u00eaque de Guadix, assassin\u00e9 pendant la guerre civile espagnole. B\u00e9atifi\u00e9 en 1993 avec d'autres martyrs de la guerre d'Espagne[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Alexandre Nevski (\u2020 1262), prince russe f\u00eat\u00e9 aussi le 23 novembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Paul IV le Jeune (\u2020 784), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Fantin et son f\u00e9minin Fantine\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Juv\u00e9nal,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pammaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Fiacre soleil ardent, pour huit jours encore du beau temps.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Trente-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"30 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"30 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"30 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 30 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_ao%C3%BBt","date_clean":"30 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du blog[5].[r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Kirghizistan\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance de cette r\u00e9publique d'Asie centrale vis-\u00e0-vis de l'Union sovi\u00e9tique en 1991[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Malaisie\u00a0: Hari Merdeka \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la libert\u00e9\u00a0\u00bb comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance au sein du Commonwealth en 1957[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Moldavie\u00a0: f\u00eate de Limba noastr\u0103 honorant la langue et l'hymne moldaves[8] (voir aussi la patrie-m\u00e8re de Roumanie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Pologne\u00a0: f\u00eate de Solidarno\u015b\u0107 et de la libert\u00e9 comm\u00e9morant l'accord de Gda\u0144sk de 1980[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Trinit\u00e9-et-Tobago\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1962[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Agile d'Orl\u00e9ans (\u2020 593) - ou \u00ab\u00a0Agyle\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ay\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Aye\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Y\u00a0\u00bb, en latin Agilus -, vicomte de Voisinas pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans et confesseur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aidan de Lindisfarne (\u2020 640), \u00e9v\u00eaque et abb\u00e9 en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aristide d'Ath\u00e8nes (IIe\u00a0si\u00e8cle), philosophe pa\u00efen \u00e0 Ath\u00e8nes, devenu apologiste chr\u00e9tien sous Hadrien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cyprien de Carthage (\u2020 258), archev\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Albertin de Fontavellana (1294), bienheureux, moine de la paix, prieur g\u00e9n\u00e9ral de Fontavellana.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Andr\u00e9 Dotti (1256 - 1315), bienheureux, originaire de Toscane, d'abord militaire, qui entra dans l'ordre des Servites de Marie \u00e0 la suite de saint Philippe Benizi, puis se retira dans l\u2019ermitage de la Vallicola, en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Raymond Nonnat (1204 - 1240), pr\u00eatre de l'Ordre de Notre-Dame de la Merci.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aidan et ses variantes\u00a0: Aedhan, Aiden, Aydan, Ayden, Za\u00efdane, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Ay,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Cuthburge,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Ebr\u00e9g\u00e9sile,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Gildard,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Joseph et ses variantes\u00a0: Giuseppe, Jo, Osip, Youssef, etc. (cf. 19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Nicod\u00e8me et ses variantes\u00a0: Laodamie, Nicom\u00e8de(?), etc. (voir aussi quelques jours\/dates auparavant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Paulin et ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Paulinien, etc. (cf. 11 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Aux Quenburge,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Raymond et ses variantes\u00a0: Raimbaut, Aymon, etc. (f\u00eate majeure les 7 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: neuvi\u00e8me jour du signe astrologique de la Vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Trente-et-Un-Ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"31 ao\u00fbt en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"31 ao\u00fbt dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"31 ao\u00fbt dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":"le 31 ao\u00fbt et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_ao%C3%BBt","date_clean":"31 ao%C3%BBt","month_id":"08","format_date":"08\/ao%C3%BBt"}]