[{"event":"Euromayday \/ Euro-signal de d\u00e9tresse ou jour de solidarit\u00e9 pour tous les ouvriers du monde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"La F\u00eate du Travail[28] ou F\u00eate des travailleurs, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e et f\u00e9ri\u00e9e dans de nombreux pays du monde pendant cette journ\u00e9e du 1er\u00a0mai, porte les revendications sociales du travail et les comm\u00e9morations des acquis sociaux du pass\u00e9. L'origine de cette c\u00e9l\u00e9bration serait li\u00e9e \u00e0 la fois au mouvement syndical lanc\u00e9 le 1er mai 1886 ci-avant en faveur de l'instauration de la journ\u00e9e de huit heures aux \u00c9tats-Unis et qui \"culmine\" avec le massacre de Haymarket Square de Chicago ainsi qu'en France lors de la fusillade de Fourmies de 1891 au cours de laquelle l'arm\u00e9e tire sur des gr\u00e9vistes pacifistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Law Day\u00a0(en) \/ jour de la loi dont \u00e0\nHawa\u00ef\u00a0: f\u00eate des guirlandes (lei day[29]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gujarat (Inde)\u00a0: Gujarat day[30] \/ f\u00eate du Gujarat comm\u00e9morant la cr\u00e9ation de cet \u00c9tat indien en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Kazakhstan\u00a0: journ\u00e9e de l'unit\u00e9 des peuples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Maharashtra (Inde)\u00a0: Maharashtra Day\u00a0(en) \/ f\u00eate du Maharashtra comm\u00e9morant la cr\u00e9ation de cet \u00c9tat indien en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00celes Marshall\u00a0: Constitution day[31] \/ f\u00eate de la Constitution comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance compl\u00e8te du pays apr\u00e8s la fin du protectorat am\u00e9ricain en 1979.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Suisse\u00a0: f\u00eate officielle du printemps[32].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"R\u00e9publique tch\u00e8que (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate de l'amour[33].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00eate religieuse celtique\u00a0:\nBeltaine (ou Bealtaine, Beilteine, Beltane ou Belten), marquant la fin de la saison sombre et le d\u00e9but de la saison claire\u00a0;\net \/ ou germanique\u00a0: lendemain de la nuit de Walpurgis \/ sainte-Gauburge ci-apr\u00e8s & -avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: f\u00eate f\u00e9minine en l'honneur de Bona Dea (en pr\u00e9alable de Ma\u00efa \/ Maya auquel le mois \"ma\u00efus\" suivant \u00e9tait consacr\u00e9, avant \"Marie\" pour les catholiques voire autres chr\u00e9tiens).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration du proph\u00e8te biblique des j\u00e9r\u00e9miades J\u00e9r\u00e9mie, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem (lectures\u00a0: J\u00e9r. 1, 1-10 + 45 (38), 1-13\u00a0; Mt. 2, 16-18 (citation de J\u00e9r. 31, 15)\u00a0; mots communs\u00a0: enfant, mettre \u00e0 mort).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Acheul (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr d'Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Amateur d'Auxerre (\u2020 418), 5e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"And\u00e9ol du Vivarais (\u2020 208), diacre martyr sous Septime S\u00e9v\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Arey (\u2020 610) ou Arige, 8e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Gap qui lutta contre la simonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Asaph de Llan-Elwy (\u2020 600), fondateur du monast\u00e8re de Llan-Elwy qui prit le nom de Saint-Asaph.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Batas (\u2020 vers 364), abb\u00e9 en Perse, martyr sous Shapur II[36][source\u00a0insuffisante].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Berthe d'Avenay (\u2020 690), abbesse fondatrice de l'abbaye d'Avenay, \u00e9pouse de saint Gondelbert, assassin\u00e9e par ses proches.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Blandin (\u2020 651), ermite pr\u00e8s de Meaux, \u00e9poux de sainte Salaberge et p\u00e8re de sainte Astrude.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Brieuc (\u2020 510), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Saint-Brieuc, fondateur de monast\u00e8res en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cariulphe (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle) et Domard, disciples de saint Marcoult \u00e0 Nanteuil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Colombe d'Evora (\u2020 303), martyre avec sa s\u0153ur \u00e0 Evora.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Comin (\u2020 270), martyr \u00e0 Catane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Evermar (\u2020 700), p\u00e8lerin frison, martyr avec six compagnons assassin\u00e9s \u00e0 Russon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Florine (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), berg\u00e8re vierge et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Germaine (\u2020 451), vierge et martyre et sa parente Honor\u00e9e \u00e0 Bar-sur-Aube.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gertrude (\u2020 480), vierge et martyre \u00e0 Vaux-en-Dieulet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Grate de Bergame\u00a0(it) (\u2020 307), veuve et martyre \u00e0 Bergame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hypoliste (\u2020 303), martyr \u00e0 Avellino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isidora (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), moniale \u00e0 Tabennensis en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"J\u00e9r\u00e9mie (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.), l'un des proph\u00e8tes majeurs de la Bible h\u00e9bra\u00efque ou Ancien Testament chr\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joseph Artisan (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9poux de la Vierge Marie (m\u00e8re de J\u00e9sus) dans les \u00c9vangiles du Nouveau testament biblique (voir aussi 19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joseph (\u2020\u00a0?), fils de Jacob alias Isra\u00ebl, patriarche du peuple juif d'apr\u00e8s le livre de la Gen\u00e8se dans le Pentateuque\/la Torah de l'Ancien Testament biblique commun \u00e0 juifs et chr\u00e9tiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marcoult (\u2020 558), fondateur de l'abbaye de Nanteuil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marthe (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), femme de saint Amateur d'Auxerre, r\u00e9put\u00e9e avoir conserv\u00e9 sa virginit\u00e9 dans le mariage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Orens d'Auch (\u2020 440), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Auch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Philosophe (\u2020 258), martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sigismond (\u2020 524), roi des Burgondes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Th\u00e9odard de Narbonne (\u2020 893), 21e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Narbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Torquat d'Acci (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tre de l'Espagne, \u00e9v\u00eaque d'Acci et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aldebrand de Fossombrone\u00a0(it) (\u2020 1170), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Fossombrone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Augustin Schoeffler (\u2020 1851), pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res, martyr \u00e0 Sontay au Tonkin (nord de l'actuel Vietnam).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cl\u00e9ment Sheptycky (\u2020 1951), pr\u00eatre martyr du r\u00e9gime sovi\u00e9tique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean-Louis Bonnard (\u2020 1852), pr\u00eatre des missions \u00e9trang\u00e8res, martyr \u00e0 Nam \u0110\u1ecbnh.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Julien Cesarello\u00a0(it) (\u2020 1349), franciscain \u00e0 Bale en Istrie (Croatie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mafalda de Portugal (\u2020 1256), reine de Castille puis cistercienne \u00e0 Arouca.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Notre-Dame du Laus, d\u00e9nomination de la Vierge Marie \u00e0 la suite des apparitions mariales du Laus \u00e0 Beno\u00eete Rencurel au XVIIe\u00a0si\u00e8cle[37].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"P\u00e9r\u00e9grin Laziosi (\u2020 1345), servite de Marie \u00e0 Forl\u00ec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"P\u00e9tronille (\u2020 1365), abbesse clarisse \u00e0 l'abbaye Saint-Jean-Baptiste du Moncel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Richard Pampuri (\u2020 1930), fr\u00e8re de Saint-Jean-de-Dieu \u00e0 Milan (Riccardo).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Thorette (\u2020 XIe\u00a0si\u00e8cle), berg\u00e8re vers Mehun-sur-Y\u00e8vre dans le Berry (actuel Cher en c\u0153ur de France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Vivalde\u00a0(it) (\u2020 1320), ermite du Tiers-Ordre franciscain \u00e0 Montaione.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Acace (\u2020 1815), martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ache (\u2020 vers 303), martyr \u00e0 Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Amateur \/ Am\u00e2tre (\u2020 418), \u00e9v\u00eaque d\u2019Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"And\u00e9ol (\u2020 208), sous-diacre et martyr dans le Vivarais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Batos (\u2020 IVe s.), moine perse et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Berthe (\u2020 vers 690), abbesse fondatrice d\u2019Avenay et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Brieuc (\u2020 vers 502), \u00e9v\u00eaque en Bretagne vers Saint-Brieuc (22).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Euthyme (\u2020 1814), n\u00e9omartyr athonite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9rasime de Boldino (\u2020 1554).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gertrude (\u2020 vers 480), vierge et martyre en Lorraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ignace (\u2020 1814), martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isidora (\u2020 vers 310), vierge et ermite en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"J\u00e9r\u00e9mie (\u2020 VIIIe s. av. J.-C.), proph\u00e8te biblique du Livre biblique de \"J\u00e9r\u00e9mie\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Macaire (\u2020 1497), m\u00e9tropolite de Kiev et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marcoul (\u2020 vers 558), abb\u00e9 \u00e0 N.-D. de Nanteuil-en-Vall\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nina (Kouznetsov) (\u2020 1938), martyre[38].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Orence (\u2020 Ve s.), \u00e9v\u00eaque d\u2019Auch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pafnute de Borovsk (\u2020 1478).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sigismond de Luxembourg (\u2020 524), roi martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Thamar (\u2020 1213), reine de G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joseph (de Joseph (Nouveau Testament) et Joseph de l'Ancien, voir ci-avant), ses variantes\u00a0: Joe, Jo\u00e9, Joey, Jos\u00e9, Josef, Joselin, Jos\u00e9phin, Joset, Josian, Giuseppe, Pepito, Youcef, Youssef, Youssouf\u00a0; et pour formes f\u00e9minines\u00a0: Jos\u00e9ane, Jos\u00e9e, Josefina, Jos\u00e9fina, Jos\u00e9laine, Jos\u00e9l\u00e8ne, Joseline, Jos\u00e9line, Joselle, Joselyne, Jos\u00e9lyne, Jos\u00e9pha, Jos\u00e8phe, Josette, Josiana, Josiane, Josianne, Josyane, Marie-Jos\u00e9, Marie-Jos\u00e9e, Giuseppina, Pepita (m\u00e9moire facultative, f\u00eate majeure le 19 mars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"And\u00e9ol,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Brieuc et ses variantes\u00a0: Briec, Brieg, Brioc, Briva\u00eblle, Briac(?)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Efisio et sa variante f\u00e9minine Efisia\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Florine ( voir Flora, Florence \u00e0 dautres dates comme le 1er d\u00e9cembre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Jean-Louis (nombreuses saint-Jean, saint-Louis des 25 ao\u00fbt)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"J\u00e9r\u00e9mie et ses variantes\u00a0: Jeremy, J\u00e9r\u00e9my, Jeremia(h), Yeremia(h), G\u00e9r\u00e9my, G\u00e9r\u00e9mie... Geremek\u00a0? Jerzy\u00a0? Ji\u0159\u00ed\u00a0? (cf. 7 juin\u00a0? Georges les 23 avril\u00a0? J\u00e9r\u00f4me les 30 septembre? Etc.)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Mafalda et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Thamar, Tamara.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Muguet de mai\u00a0: le roi Charles IX de France aurait initi\u00e9 cette tradition le 1er\u00a0mai 1561. Ayant re\u00e7u \u00e0 cette date un brin de cette menue fleur de saison \u00e0 \"clochettes\" blanches qu'est le muguet en guise de porte-bonheur, il d\u00e9cide d'en offrir chaque ann\u00e9e \u00e0 son tour aux dames de la Cour\u00a0; c'est au d\u00e9but du XXe\u00a0si\u00e8cle que cette tradition se confond avec celle de la F\u00eate du Travail ci-dessus, volant alors son monopole \u00e0 l'\u00e9glantine rouge comme symbole de la gauche politique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nuit de Walpurgis pr\u00e9c\u00e9dente, du 30 avril voire 31 au pr\u00e9sent 1er mai\u00a0: en Europe du Nord et de l'Est (Allemagne, Alsace et autres Est de la France, Finlande, Roumanie, Slovaquie, Su\u00e8de, R\u00e9publique tch\u00e8que,\u00a0etc.), f\u00eate d'origine pa\u00efenne identifi\u00e9e au sabbat des sorci\u00e8res, le symbole surtout de la fin de l'hiver co\u00efncidant avec la f\u00eate celtique Beltaine supra et parfois associ\u00e9e \u00e0 la plantation de l'arbre de mai infra ou l'embrasement de grands feux dans cette fameuse nuit du 31 avril au 1er\u00a0mai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Date possible du vendredi du pont de l'Ascension dans maints pays occidentaux de traditions (post-)chr\u00e9tiennes, pour la plupart des salari\u00e9s lorsqu'il tombe le pr\u00e9sent 1er mai ou un autre jour f\u00e9ri\u00e9, et pour beaucoup d'entre eux aussi lorsque le vendredi concern\u00e9 se situe entre 2 mai et 5 juin (27 mai en 2022)\u00a0: vendredi non ouvr\u00e9 consenti par l'entreprise ou l'administration employeur\/-euse du salari\u00e9 pour lui permettre un week-end avanc\u00e9, le \"week-end de l'Ascension\", entre le jeudi \u00e9ponyme et les week-end \/ samedi et dimanche suivant(s) (parfois transform\u00e9 en \"viaduc\" de printemps du fait de cong\u00e9s voire A.R.T.T. et \u00e9quivalents hors de France, jusqu'\u00e0 la Pentec\u00f4te voire son lundi par exemple, sorte d'octave de l'Ascension).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Le mois de mai \u00e9tait le mois des \u00ab\u00a0accordailles\u00a0\u00bb (ou \u00ab\u00a0\u00e9pousailles\u00a0\u00bb) pendant lequel les jeunes hommes avaient le droit \u00ab\u00a0d\u2019essayer\u00a0\u00bb les jeunes filles. Au lever du jour du 1er\u00a0mai (ou le premier dimanche de mai selon les r\u00e9gions), ils d\u00e9posaient un \u00ab\u00a0mai\u00a0\u00bb (une branche d'arbre de mai) devant la porte ou contre le mur du domicile des jeunes filles \u00e0 marier\u00a0:\ndans les Landes par exemple, o\u00f9 l'on parlait de mais et de mayades\u00a0;\nde branche de mai dans l'actuel Morbihan breton, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au premier jour de mai, blanche gel\u00e9e tue les fruits de l\u2019ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[40]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au premier jour de may, la pluie, les coings, Madame, sont cueillis.\u00a0\u00bb[41]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au premier mai, fleurit le bon muguet.\u00a0\u00bb[42]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0De la pluie le premier jour de mai, \u00f4te aux fourrages de la qualit\u00e9.\u00a0\u00bb[43]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie du premier mai, pr\u00e9sage ann\u00e9e fertile.\u00a0\u00bb[44]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie du premier mai, s\u00e9cheresse le reste de l\u2019ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il tonne le premier jour de mai, les vaches auront du bon lait.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut le premier jour de mai, les vaches perdent la moiti\u00e9 de leur lait.\u00a0\u00bb[45] (Poitou)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand le premier mai, la pluie oint, il n\u2019y aura pas le moindre coing.\u00a0\u00bb[46]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le premier jour de mai, les coings ne seront qu\u2019aux haies.\u00a0\u00bb[41]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le premier mai, le b\u0153uf gagne et le cochon perd.\u00a0\u00bb[41]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le premier mai, le cheval gagne son proc\u00e8s et la truie le perd.\u00a0\u00bb[41]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le premier mai, peu de coings, s\u2019il pleut le deux, ils sont v\u00e9reux, s\u2019il pleut le trois, il n\u2019y en a pas.\u00a0\u00bb[41]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 11e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"1er mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"1er mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"1er mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 1er mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00eate du Travail","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Symbolique du muguet","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr\u00a0Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a0142 \u00e0 236.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_mai","date_clean":"1er mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du jardinage nu[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du scrapbooking[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Indon\u00e9sie\u00a0: Hari Pendidikan Nasional\u00a0(id) (\u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale de l'\u00e9ducation\u00a0\u00bb) en l'honneur du ministre de l'\u00c9ducation et de la Culture Ki Hajar Dewantara en 1949.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Iran\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Madrid (Espagne et Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: D\u00eda de la Comunidad de Madrid\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la communaut\u00e9 autonome (de Madrid\u00a0\u00bb) comm\u00e9morant la r\u00e9volte des Madril\u00e8nes contre l'arm\u00e9e napol\u00e9onienne en 1808 (et son immortalisation dans des tableaux de Goya au mus\u00e9e du Prado).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: combate del Callao (\u00ab\u00a0bataille de Callao\u00a0\u00bb supra) comm\u00e9morant la semi-victoire face \u00e0 l'attaque d'une flottille espagnole en 1866 pendant la guerre hispano-sud-am\u00e9ricaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pologne (Union europ\u00e9enne)\u00a0: Dzie\u0144 Flagi Rzeczypospolitej Polskiej\u00a0(pl) \/ \u00ab\u00a0jour du drapeau polonais\u00a0\u00bb la veille de la f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Slov\u00e9nie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: prolongation de la f\u00eate du travail du 1er mai[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Athanase d'Alexandrie (\u2020 373), patriarche d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9l\u00e9naire (\u2020 303) et Sponsare, vierges et martyres, lors de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00e9lix de S\u00e9ville (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), diacre martyr \u00e0 S\u00e9ville en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Flamine (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Germain le Scot (\u2020 490), \u00e9v\u00eaque missionnaire de l'ouest de la Gaule et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"N\u00e9opole (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), Saturnin, Germain, C\u00e9lestin, martyrs \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Second d'\u00c1vila\u00a0(es) (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque d'\u00c1vila.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ultan de Fosses (\u2020 686), 1er\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye du Mont Saint-Quentin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Valbert de Luxeuil ou Gaubert (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), 3e\u00a0abb\u00e9 de l'Abbaye Saint-Pierre-et-Saint-Paul de Luxeuil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Valentin de G\u00eanes\u00a0(it) (\u2020 325), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de G\u00eanes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Vind\u00e9mial de Caspa\u00a0(it) (\u2020 483), \u00e9v\u00eaque de Caspa \/ Gafsa et Longin, \u00e9v\u00eaque de Pomaria, martyrs sur l\u2019ordre d\u2019Hun\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Wiborada (\u2020 925), vierge et martyre \u00e0 Saint-Gall.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Zo\u00e9 d'Attalia (\u2020 127) et son \u00e9poux Hesper, leurs enfants Cyriaque et Th\u00e9odule, martyrs \u00e0 Attalia en Pamphylie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Antonin de Florence (\u2020 1459), dominicain, archev\u00eaque de Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Boles\u0142aw Strzelecki (\u2020 1941), pr\u00eatre martyr \u00e0 Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guillaume Tirry\u00a0(en) (\u2020 1654), pr\u00eatre augustin, martyr \u00e0 Cloyne en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joseph Nguyen Van Luu (\u2020 1854), paysan et cat\u00e9chiste, martyr \u00e0 V\u0129nh Long sous l\u2019empereur T\u1ef1 \u0110\u1ee9c.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jos\u00e9 Maria Rubio (\u2020 1929), j\u00e9suite pr\u00e9dicateur engag\u00e9 socialement dans les faubourgs pauvres de Madrid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nicolas Hermansson\u00a0(sv) (\u2020 1391), \u00e9v\u00eaque de Link\u00f6ping.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Athanase III de Constantinople (\u2020 1656), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Boris Ier de Bulgarie (\u2020 907), khan des Bulgares.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Antonin et ses variantes\u00a0: Antonino, Antonina, Antonine, Nino, Nina, Tonino\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Atanase, Athanase et leurs  formes f\u00e9minines\u00a0: At(h)anasia, Atanasie, Athanasie (et non pas aux Anastas(i)e et ses variantes)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Ave\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Flamine et ses variantes\u00a0: Flaminia, Flaminie, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Gaubert et ses variantes\u00a0: Valbert, Valdebert, Vaubert, Walbert, Waldebert, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Ultan et ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Ultana, Ultane\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Zo\u00e9 et ses variantes, au f\u00e9minin\u00a0: Zo\u00e9e, Zo\u00e9line et Zo\u00eblle\u00a0; et au masculin Zo\u00ebl.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Antonin, les amoureux se prennent la main.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Boris, mai fait ou d\u00e9fait.\u00a0\u00bb (dicton des Ardennes)[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la veille de saint-Jacques, si tu as le soleil de P\u00e2ques, compte que, pour la moisson, le bl\u00e9 sera dru et bon.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de saint-Boris, par malheur, c'est un mauvais vendangeur.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0C'est \u00e0 la saint-Antonin, que vend son vin le malin.\u00a0\u00bb[15],[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Si la lune est pleine ou nouvelle, le jour que Sainte-Croix suivra, et qu\u2019il advient que lors il g\u00e8le, la plus grande part des fruits mourra.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le premier mai, peu de coings, s\u2019il pleut le deux, ils sont v\u00e9reux, s\u2019il pleut le trois, il n\u2019y en a pas.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 12e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Deux-Mai\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 236 \u00e0 274.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"2 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"2 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"2 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 2 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_mai","date_clean":"2 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la libert\u00e9 de la presse[3],[4] depuis 1994, par d\u00e9cision 48\/432 prise en 1993 par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies \u00e0 New York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du Soleil[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de l'asthme[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la f\u00eate des m\u00e8res endeuill\u00e9es[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Eire (Irlande, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro), Royaume-Uni\u00a0: prolongation de la f\u00eate du travail du 1er mai[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Espagne (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro) et dans plusieurs pays d'Am\u00e9rique hispanique\u00a0: Cruz de Mayo\u00a0(es), festivit\u00e9s sur le th\u00e8me de la Vraie Croix, maintenues dans quelques villes et pays malgr\u00e9 le d\u00e9placement officiel de cette c\u00e9l\u00e9bration de l'exaltation de la Sainte-Croix au 14 septembre (f\u00eate religieuse comme ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Honduras\u00a0: jour des architectes.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isra\u00ebl\u00a0: comm\u00e9moration du jour de son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du mandat de l'ONU d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Britanniques, selon cette derni\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Japon\u00a0: Kenp\u014d kinen bi (f\u00eate de la Constitution).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lituanie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate de la Constitution.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pologne (Union europ\u00e9enne)\u00a0: f\u00eate de la Constitution du 3 mai 1791.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Toulouse (France et Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: concours de po\u00e9sie de l'Acad\u00e9mie des jeux floraux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Discordianisme\u00a0: Discoflux marqu\u00e9, ce 50e\u00a0jour du mois de Discorde dans le calendrier discordien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de pri\u00e8re pour les vocations[3],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme\u00a0: recouvrement de la Croix par sainte H\u00e9l\u00e8ne (m\u00e8re de Constantin) en 326, f\u00eate c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par l'\u00c9glise catholique (de rite gallican mais voir ci-avant en Espagne etc., et les 14 septembre voire 21 mai et 18 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c6thelwine (\u2020 vers 700), \u00e9v\u00eaque de Lindsey en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Alexandre (\u2020 115), 6e pape de 105 \u00e0 115, martyr \u00e0 Rome sous Hadrien avec les deux pr\u00eatres \u00c9vence et Th\u00e9odule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Conla\u00e8de de Kildare (\u2020 325), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de Kildare, ami de sainte Brigitte d'Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Flovier (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Ch\u00e2tillon-sur-Indre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jacques d'Alph\u00e9e (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle) dit Jacques le Mineur, fils d'Alph\u00e9e et l'un des douze Ap\u00f4tres du Christ (\u00e0 ne pas confondre avec saint Jacques le majeur les 25 juillet, fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et fr\u00e8re de saint-Jean).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Juvenal de Narni (\u2020 376), 1er \u00e9v\u00eaque de Narni.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Philippe (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), un autre des douze Ap\u00f4tres du suppos\u00e9 Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Philippe de Zell\u00a0(de) (\u2020 750), pr\u00eatre \u00e0 Zellertal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pierre d'Argos (\u2020 990), \u00e9v\u00eaque d'Argos qui d\u00e9fendit les canons de l'\u00c9glise lors de la querelle de la t\u00e9tragamie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"S\u00e9verine (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), dame romaine qui ensevelit le pape Alexandre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Timoth\u00e9e de Th\u00e8bes (\u2020 286), lecteur et Maure son \u00e9pouse, martyrs \u00e0 Th\u00e8bes lors de la pers\u00e9cution de l'empereur romain Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Violette de V\u00e9rone (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Adam de Cantalupo (\u2020 XIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Cantalupo in Sabina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ansfrid d'Utrecht (\u2020 1008) ou Aufroi, \u00e9v\u00eaque d'Utrecht.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Alexandre Vincioli (\u2020 1363), franciscain, \u00e9v\u00eaque de Nocera Umbra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Edoardo Giuseppe Rosaz (\u2020 1903), \u00e9v\u00eaque de Suse, fondateur des franciscaines missionnaires de Suse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9milie Bicchieri (\u2020 1314) s\u0153ur dominicaine \u00e0 Verceil, de la famille des Borrom\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-L\u00e9onie Paradis (\u2020 1912), fondatrice des petites s\u0153urs de la sainte-Famille (cf. dimanche entre No\u00ebl et le jour de l'an).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Stanislas Kazimierczyk (\u2020 1489), chanoine r\u00e9gulier du Latran \u00e0 Kazimierz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Thomas d'Olera (\u2020 1631), fr\u00e8re mineur capucin, pr\u00e9curseur de la d\u00e9votion au Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Zacharie de Alenquer\u00a0(pt) (\u2020 1226), franciscain que saint Fran\u00e7ois d'Assise envoya au Portugal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ahmed le Calligraphe (\u2020 1682), scribe turc du sultan, converti au Christ, martyr \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Th\u00e9odose des Grottes de Kiev (\u2020 1074), higoum\u00e8ne de la Laure des Grottes de Kiev et fondateur du monachisme c\u00e9nobitique en Ukraine, Russie et Bi\u00e9lorussie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jacques & Jakez, J\u00e9go, J\u00e9gou, James, Jack, Giacomo, Jaime voire Jacqueline des 8 f\u00e9vrier, outre les 25 juillet majeurs\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Philippe & Fulup, Philip(p), F(i)lip(p)o, Felipe voire Philippine, Philip(p)ina, Pina, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ahmed et sa variante Ahmad,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Alexandre et ses variantes\u00a0: Alec, Aleck, Alejandro, Alessandro, Alex, Alexander, Alick, Alistair, Alastair, Alister, Sandro, Xander voire leurs formes f\u00e9minines (f\u00eate majeure les 22 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Ewen et ses d\u00e9riv\u00e9s aussi bretons\u00a0: Evan, Even, Ewan, Ewon, Iwen, Uwan, etc. (sinon Erwan les 19 mai\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Juv\u00e9nal,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Th\u00e9odose & Th\u00e9odosa, T(h)eodosa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Les ch\u00e2taigniers pour porter, doivent faire ombre le 3 mai.\u00a0\u00bb[10],[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Lorsqu'il pleut le 3 mai, point de noix au noyer.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le premier mai, peu de coings, s\u2019il pleut le deux, ils sont v\u00e9reux, s\u2019il pleut le trois, il n\u2019y en a pas.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la saint-Philippe, le pauvre n'a pas besoin du riche.\u00a0\u00bb[13] (dicton de Charente)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la saint-Philippe, n'appr\u00eate (ou remise) ni tonneau ni pipe.\u00a0\u00bb[10],[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Des glands sera votre porc d\u00e9pouill\u00e9, si pour la saint-Jacques votre toit est mouill\u00e9.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Jacques, \u00e0 la pomme, \u00e0 la poire, donne le sel et le poivre.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Si Saint Jacques l'ap\u00f4tre pleure, bien peu de glands il demeure.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Croix, on s\u00e8me les pois.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Croix, semailles partout.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Georget [23 avril], Marquet [25 avril], Vitalet [28 avril] et Croiset (anciennement ce 3 mai), s'ils sont beaux, font du bon vin.\u00a0\u00bb[17],[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0La sainte(-)Croix emporte ou laisse tout.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de la Croix, disette de noix.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui n'a pas sem\u00e9 \u00e0 la sainte-Croix, au lieu d'un grain en mettra trois.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e8me haricots \u00e0 la sainte-Croix, t\u2019en aura gu\u00e8re que pour toi, s\u00e8me les \u00e0 la saint-Gengoult [11 mai], on t\u2019en donnera beaucoup, s\u00e8me les \u00e0 la saint-Didier [23 mai], pour un t\u2019en aura un millier.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 13e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Trois-Mai\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 274 \u00e0 300.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"3 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"3 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"3 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 3 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_mai","date_clean":"3 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des pompiers d\u00e9cid\u00e9e le 4 janvier 1999 du d\u00e9c\u00e8s de cinq pompiers lors d'un feu de for\u00eat en Australie et fix\u00e9e le jour de la Saint-Florian autre patron des pompiers (avec sainte-Barbe \/ Barbara les 4 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e Star Wars qui provient du jeu de mot anglais May the 4th \/ fourth (Mai le 4\u00e8) qui ressemble \u00e0 May the force be with you - que la force soit avec toi, phrase embl\u00e9matique des jedis de Star Wars).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Afghanistan\u00a0: jour du Souvenir en l'honneur de la m\u00e9moire des martyrs et des handicap\u00e9s[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Chine\u00a0: f\u00eate de la Jeunesse (\u9752\u5e74\u8282) d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e en 1949 pour comm\u00e9morer le mouvement du 4 Mai, manifestation nationaliste \u00e9tudiante men\u00e9e en 1919 contre les Japonais et les Occidentaux, avant le 4 juin 1989 de r\u00e9pression brutale envers cette m\u00eame jeunesse par le r\u00e9gime communiste \u00e0 P\u00e9kin place Tien-Anmen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\njourn\u00e9e de l'oiseau\u00a0(en) pour sensibiliser \u00e0 la conservation des esp\u00e8ces.\nIndependance day \/ f\u00eate de l'ind\u00e9pendance de Rhode Island[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Japon\u00a0: kokumin no ky\u00fbjitsu (repos national).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lettonie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: journ\u00e9e de la d\u00e9claration restituant l\u2019ind\u00e9pendance de la R\u00e9publique de Lettonie\u00a0(lv).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Namibie (Union africaine)\u00a0: journ\u00e9e de Cassinga\u00a0(en) comm\u00e9morant le massacre de Cassinga\u00a0(en) en 1978.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pays-Bas (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: journ\u00e9e nationale du Souvenir.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ta\u00efwan\u00a0: litterary day[9] (\u6587\u85dd\u7bc0) ou f\u00eate de la litt\u00e9rature comm\u00e9morant le mouvement du 4 Mai, manifestation nationaliste \u00e9tudiante men\u00e9e en 1919 contre les Japonais et les Occidentaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Tonga\u00a0: anniversaire du couronnement du Prince[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c6thelred de Mercie (\u2020 716), roi saxon de Mercie qui d\u00e9posa sa couronne pour se faire moine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Afre de Brescia (\u2020 120), matrone martyre \u00e0 Brescia, possiblement confondue avec Afre d'Augsbourg \u2020 en 304 et plut\u00f4t c\u00e9l\u00e9br\u00e9e les 7 voire 5 octobre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Albian (\u2020 304), \u00e9v\u00eaque d'Alb\u00e9e, martyr pr\u00e8s d'\u00c9ph\u00e8se.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Antoine de Touraine (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), fondateur de l'abbaye de Saint-Julien puis ermite \u00e0 Saint-Antoine-du-Rocher.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Antonine de Nic\u00e9e (\u2020 304), martyre \u00e0 Nic\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Beno\u00eet (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), 1er \u00e9v\u00eaque d'Isernia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Curcod\u00e8me (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), diacre martyr \u00e0 Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"En\u00e9our (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Plon\u00e9our-Lanvern.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Florian de Lorch (\u2020 304), ancien officier romain retir\u00e9 \u00e0 Cetium, martyr \u00e0 Lorsch en Carinthie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9ny (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Lactora.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Girons d'Hagetmau (\u2020 304), \u00e9vang\u00e9lisateur de la Novempopulanie, martyr \u00e0 Hagetmau par des Vandales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jacques de Bergame (\u2020 380), diacre martyr \u00e0 Bergame par les ariens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lupin (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), chanoine de la cath\u00e9drale de Carcassonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Macaire (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque disciple de saint Martin de Tours (des 11 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Maculphe (\u2020 584), 15e \u00e9v\u00eaque de Senlis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nic\u00e9phore (\u2020 813), fondateur d'un monast\u00e8re sur l'Uluda\u011f (mont Olympe de Bithynie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"P\u00e9lagie (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) martyre \u00e0 Tarse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sylvain de Gaza (\u2020 311), \u00e9v\u00eaque de Gaza, martyr condamn\u00e9 aux mines avec quarante autres chr\u00e9tiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Titien de Lodi (\u2020 477), 4e \u00e9v\u00eaque de Lodi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean-Martin Moy\u00eb (\u2020 1793), fondateur des s\u0153urs de la Divine Providence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean Houghton (\u2020 1535), Robert Lawrence et Augustin Webster, prieurs chartreux martyrs \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ladislas de Gielni\u00f3w (\u2020 1505) franciscain observant polonais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marc Ongaro (\u2020 1248), franciscain \u00e0 Conegliano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Michel Giedroj\u0107 (\u2020 1485), chanoine r\u00e9gulier de Notre Dame de Metro \u00e0 Cracovie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Richard Reynolds (\u2020 1535), brigittin et Jean Haile, pr\u00eatre, martyrs \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00e9ventuellement aux Afra, Afre,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Antonina, Antonine, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Eneour et son variant breton En\u00e9mour,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Florian et ses variantes\u00a0: Floriant, Florien, Florient, Florimond(e), Floryan\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Floriana, Floriane, Florianne et Floryane (voir 24 novembre les Flora, 1er d\u00e9cembre des Florence etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Antonin, les amoureux se prennent la main.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0C'est \u00e0 la Saint-Antonin, que vend son vin le malin.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Le lendemain de la Sainte-Croix (anciennement le 3 mai, aujourd'hui les 14 septembre), si le temps est serein, Dieu nous donne l\u2019ann\u00e9e particuli\u00e8rement bonne. Mais si le temps est pluvieux, nous aurons l\u2019an infructueux.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 14e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Quatre-Mai\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 301 \u00e0 325.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"4 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"4 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"4 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 4 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_mai","date_clean":"4 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale sur l'hygi\u00e8ne des mains cr\u00e9\u00e9e le 5 mai 2009[23] lors du lancement d'une nouvelle initiative intitul\u00e9e \u00ab\u00a0Sauvez des vies\u00a0: lavez-vous les mains\u00a0\u00bb par le programme de la S\u00e9curit\u00e9 des Patients de l\u2019OMS.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la sage-femme[24] marqu\u00e9e depuis 1991 dans plus de cinquante pays.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cartoonist's Day \/ Journ\u00e9e de mobilisation des auteurs de B.D. et dessinateurs caricaturistes de presse, comm\u00e9morant la parution en couleur de The Yellow Kid en 1895[20] (voir plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Communaut\u00e9 des pays de langue portugaise\u00a0: f\u00eate des cultures lusophones\u00a0(pt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e de l'Europe cr\u00e9\u00e9e en 1966 pour c\u00e9l\u00e9brer la fondation du Conseil de l\u2019Europe le 5 mai 1949 (\u00e0 ne pas confondre avec la Journ\u00e9e de l\u2019Union europ\u00e9enne instaur\u00e9e ult\u00e9rieurement chaque 9 mai quatre jours plus tard).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Albanie\u00a0: jour des martyrs\u00a0(en), anniversaire de la mort de Qemal Stafa assassin\u00e9 en 1942 par les fascistes italiens, qui comm\u00e9more tous les h\u00e9ros morts pour le pays.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0: Eorininal (en hangeul \uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0), jour des enfants.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Danemark (Union europ\u00e9enne)\u00a0: f\u00eate de la lib\u00e9ration de 1945 vis-\u00e0-vis de l'Allemagne nazie[25].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9thiopie (Union africaine)\u00a0: f\u00eate de la victoire des patriotes[26] ou de la lib\u00e9ration, qui comm\u00e9more la lib\u00e9ration de l'occupation italienne par les Alli\u00e9s pendant la Campagne d'Afrique de l'Est (Seconde Guerre mondiale) en 1941.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guyana\u00a0: f\u00eate de l'arriv\u00e9e des Indiens\u00a0(en) comm\u00e9morant l'arriv\u00e9e d'ouvriers indiens dans les plantations de sucre en 1838.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isra\u00ebl\u00a0: yom hachoa, date de la comm\u00e9moration de la Shoah, le lendemain du jour de l'ind\u00e9pendance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Japon\u00a0: kodomo no hi (\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5 en japonais ou jour des enfants.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Kirghizistan\u00a0: f\u00eate de la Constitution[27] (adopt\u00e9e en 1993 apr\u00e8s le d\u00e9mant\u00e8lement de l'Union sovi\u00e9tique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mexique\u00a0: f\u00eate du cinco de Mayo qui comm\u00e9more la victoire des forces mexicaines sur les forces exp\u00e9ditionnaires fran\u00e7aises dans la bataille de Puebla en 1862.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Palaos\u00a0: senior citizens day[28] \/ f\u00eate des seniors.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Palestine\u00a0: f\u00eate de Saint-Georges\u00a0(en) (cf. 23 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pays-Bas (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate de la lib\u00e9ration de 1945 vis-\u00e0-vis de l'Allemagne nazie occupante.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: coronation day[29] \/ f\u00eate du couronnement c\u00e9l\u00e9brant le couronnement de Bhumibol Adulyadej comme roi Rama IX en 1950.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"M\u00e9moire du proph\u00e8te biblique Isa\u00efe, avec lectures d'Is. 6, 1-10 et Jn 12, 35(-41), comme verset commun Is. 6, 9\u00a0; et station dans la fondation de Bassa (lectionnaire de J\u00e9rusalem).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Autres m\u00e9moires\u00a0: M\u00e9nas, martyr\u00a0; Phokas (Evthas sc.), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Britton (\u2020 386), \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Euthyme d'Alexandrie (\u2020 305), diacre martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9ronce de Milan\u00a0(it) (\u2020 470), 20e \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hilaire d'Arles (\u2020 449), 25e \u00e9v\u00eaque d'Arles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ir\u00e8ne de Lecce\u00a0(it) (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 Lecce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jovinien d'Auxerre (\u2020 260), martyr \u00e0 Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lande (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Vasanello.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Maurand de Douai (\u2020 702), fondateur du monast\u00e8re de Bru\u00ebl \u00e0 Merville (Nord).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Maxime de J\u00e9rusalem (\u2020 350), \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mondane (\u2020 530), m\u00e8re de saint Sacerdos de Limoges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nectaire (\u2020 375), 10e \u00e9v\u00eaque de Vienne (Dauphin\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nizier de Vienne (\u2020 449), 16e \u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Petran (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite du dioc\u00e8se de Reims.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sacerdos de Limoges (\u2020 720), 14e \u00e9v\u00eaque de Limoges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Teut\u00e9rie (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle) et Tusque, vierges \u00e0 V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Valdrade (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), moniale \u00e0 Saint-Pierre-aux-Nonnains de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ange de J\u00e9rusalem (\u2020 1225), carme martyr \u00e0 Licata (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Avertin de Tours (\u2020 1180), gilbertin puis ermite \u00e0 Saint-Avertin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bienvenu Mareni\u00a0(it) (\u2020 1289), franciscain \u00e0 Recanati pr\u00e8s de Lorette (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Catherine Cittadini (\u2020 1857), fondatrice des ursulines de Somasque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gothard de Hildesheim (\u2020 1038), \u00e9v\u00eaque de Hildesheim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gr\u00e9goire Boleslas Fr\u0105ckowiak (\u2020 1943), pr\u00eatre du Verbe-Divin, martyr \u00e0 Dresde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Judith de Kulmsee (\u2020 1260), b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Che\u0142m\u017ca, patronne de la Prusse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"L\u00e9on de Bova (\u2020 XIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Bova (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nunzio Sulprizio (\u2020 1836), ouvrier mort \u00e0 19 ans \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9phrem de N\u00e9a-Makri (\u2020 1426) dit le nouvel apparu, moine orthodoxe \u00e0 Nea Makri, pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, dans l'Attique grecque, martyr par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ir\u00e8ne (\u2020 1260) autre date gr\u00e9gorienne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ange et ses variantes masculines\u00a0: Angel, Ang\u00e9li, Angelin, Angelino, Angelo, Ang\u00e9ly, Anges & Lino\u00a0; et son compos\u00e9 f\u00e9minin Marie-Ange (voir 27 janvier)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Bachir et ses variantes aussi arabophones voire panorientales\u00a0: Bechir, B\u00e9chir, Bachar, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Endal,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ir\u00e8ne, Ir\u00e9na, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"et Sacerdos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Judith, beau temps se pr\u00e9cipite.\u00a0\u00bb[33][r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps de Sainte-Judith va durer jusqu'au dix.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Lorsqu'il pleut le cinq mai, il n\u2019y a pas de noix.\u00a0\u00bb[34] (dicton du Morbihan en Bretagne armoricaine)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Judith, voit pinson au nid.\u00a0\u00bb[35]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 15e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 325 \u00e0 356.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"5 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"5 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"5 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 5 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_mai","date_clean":"5 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale sans r\u00e9gime\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e du coloriage\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Azerba\u00efdjan, Turquie\u00a0: H\u0131d\u0131rellez (\u00ab\u00a0Saint Georges\u00a0\u00bb, cf. 23 avril gr\u00e9gorien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bosnie-Herz\u00e9govine (dont notamment les communaut\u00e9s serbe -l'ex-R\u00e9publique serbe de Bosnie non reconnue internationalement- voire croate, tzigane, voire musulmane comme ci-avant), Mont\u00e9n\u00e9gro, Serbie\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de saint Georges\u00a0\u00bb (cf. supra & infra en Bulgarie, Turquie, orthodoxie, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bulgarie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la valeur et de l'arm\u00e9e\u00a0\u00bb connue sous le nom de \u00ab\u00a0journ\u00e9e de Georges de Lydda (Saint Georges, ancien calendrier julien orthodoxe)\u00a0\u00bb, correspondant donc au 23 avril de l'actuel calendrier gr\u00e9gorien h\u00e9rit\u00e9 du catholicisme depuis le XVIe\u00a0si\u00e8cle de notre \u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Liban et Syrie\u00a0: \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0634\u0647\u062f\u0627\u0621 \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des martyrs\u00a0\u00bb qui honore la m\u00e9moire des nationalistes ex\u00e9cut\u00e9s \u00e0 Damas et Beyrouth par le wali ottoman local Djemal Pacha en 1916 ann\u00e9e des accords Sykes-Picot.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Avoye (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) ou Aur\u00e9e, ermite dans le Boulonnais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Beno\u00eete de Rome (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), moniale \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Eadberht de Lindisfarne (\u2020 698), \u00e9v\u00eaque de Lindisfarne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9vode d'Antioche (\u2020 68), 2e\u00a0patriarche d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hatta de saint Vaast (\u2020 699), 1er\u00a0abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Vaast.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Just de Vienne (\u2020 168), 5e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Vienne (Dauphin\u00e9) et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Justin de Bigorre (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9vang\u00e9lisateur de la Novempopulanie, compagnon de saint Sever (de Novempopulanie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lucius de Cyr\u00e8ne (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), nomm\u00e9 dans les actes des Ap\u00f4tres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marien de Lamb\u00e8se\u00a0(it) (\u2020 259), lecteur et Jacques, diacre, martyrs \u00e0 Lamb\u00e8se.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Petronax du Mont-Cassin (\u2020 747), abb\u00e9 et second fondateur de l'abbaye territoriale du Mont-Cassin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Protog\u00e8ne (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Harran qui combattit l'arianisme et subit pour cela des brimades de Valens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Val\u00e9rien d'Auxerre (\u2020 360), 3e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"V\u00e9n\u00e9r\u00e9 de Milan\u00a0(it) (\u2020 408), 14e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Anne-Rose Gattorno (\u2020 1900), fondatrice des filles de sainte Anne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Barth\u00e9lemy Pucci Franceschi\u00a0(it) (\u2020 1330), p\u00e8re de famille puis franciscain \u00e0 Montepulciano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bonizzella Cacciaconti (\u2020 1300), veuve connue pour sa charit\u00e9 \u00e0 Trequanda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9douard Jones\u00a0(en) (\u2020 1590) et Antoine Middleton\u00a0(en), pr\u00eatres martyrs \u00e0 Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9lisabeth de T\u00f6ss (\u2020 1338), fille d'Andr\u00e9 III de Hongrie, s\u0153ur dominicaine \u00e0 T\u00f6ss pr\u00e8s de Winterthour.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Fran\u00e7ois de Montmorency-Laval (\u2020 1708), 1er \u00e9v\u00eaque de Qu\u00e9bec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Henri Kaczorowski\u00a0(pl) (\u2020 1942) et Casimir Gosty\u0144ski\u00a0(pl), pr\u00eatre martyrs au camp de concentration de Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Saint Jean Porte latine, c\u00e9l\u00e9brant le martyre de Jean l'ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-Catherine Troiani (\u2020 1887), fondatrice des franciscaines missionnaires du C\u0153ur immacul\u00e9 de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Prudence Castori (\u2020 1492), abbesse augustine \u00e0 C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Avoye et ses variantes\u00a0: Avoie, Advisa, Avisa, Avia, Havoye, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Eadbert,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Fran\u00e7ois & ses variantes\u00a0: Fa\u00f1ch, Francesco, Francisque, Frantz, Franz, etc.\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Franca, Frances, Francesca, Francisca, Francie et Fran\u00e7oise, etc. (voir leurs f\u00eates majeures les 9 mars ou 22 d\u00e9cembre aux f\u00e9minins\u00a0; 24 janvier, 4 octobre ou 3 d\u00e9cembre aux masculins, etc.)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00e9ventuellement aux Georges comme les 23 avril\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Jean et leurs variantes,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Liesse voire L\u00e6titia,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lucius (voir aussi les Luc les 18 octobre, Lucie les 13 d\u00e9cembre, etc.),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Marien (voir aussi les Marie d'autres dates),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Peace,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"ou encore Pever,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Yul et ses variantes autant celtes, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Geourgeot [23 avril], Marquot [25 avril], [Jacquot \/ ] Philippot [3 mai], Crousot [ex-sainte Croix de mai anciennement les 3 mai aussi], et Jeannot [ce 6 mai], sont cinq [voire six] malins gaichenots [gar\u00e7onnets] qui cassent souvent nos goubelots [gobelets].\u00bb[19][r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre les deux Saint-Jean, les nu\u00e9es vont contre le vent.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Jeannet, gare \u00e0 Jeannet\u00a0! Quand il s'y met, il nous fait trois pets.\u00a0\u00bb[20],[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la petite Saint-Jean, les bl\u00e9s s\u2019en vont en d\u00e9p\u00e9rissant.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la petite Saint-Jean, toute l'ann\u00e9e s'en ressent [ou ann\u00e9e fructueuse en froment], jusqu'\u00e0 la grande Saint-Jean.\u00a0\u00bb [27 d\u00e9cembre, plut\u00f4t que 24 juin\u00a0?][22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la Saint-Jean chaude (diff\u00e9rente de celle du baptiseur les 24 juin), les biens de la terre g\u00e2t\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 l\u2019autre.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil \u00e0 la petite Saint-Jean, mois de mai fleurissant.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 16e jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou de r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements survenus \u00e0 cette m\u00eame date\u00a0: voir Six-Mai\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 357 \u00e0 373.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"6 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"6 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"6 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 6 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_mai","date_clean":"6 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale des orphelins du SIDA\u00a0\u00bb initi\u00e9e en 2002 par FXB International[5] pour attirer l'attention sur la d\u00e9tresse des millions d'orphelins du SIDA[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nations unies (UNESCO\u00a0?)\u00a0: journ\u00e9e du Vesak c\u00e9l\u00e9brant la contribution que l\u2019une des plus vieilles religions du monde le bouddhisme apporte depuis plus de 2500 ans \u00e0 la spiritualit\u00e9 de l\u2019humanit\u00e9[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Chili\u00a0: Ajira, f\u00eate aymara (am\u00e9rindienne)[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: \u00ab\u00a0Be Best Day\u00a0\u00bb institu\u00e9 par Donald Trump le 7 mai 2018[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Russie\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la radio\u00a0(ru)\u00a0\u00bb comm\u00e9morant le d\u00e9veloppement de la radio en souvenir des travaux d'Alexandre Popov en 1895 (dont l'exemple en photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bouddhisme\u00a0: journ\u00e9e du Vesak ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire du recouvrement, le 7 mai 351 par Sainte H\u00e9l\u00e8ne, m\u00e8re de l'empereur romain converti Constantin, d'une Croix apparue en 326 sur le mont des Oliviers, selon le r\u00e9cit de Saint Cyrille de J\u00e9rusalem (CPG 3587) et le Lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec lectures \u00e0 cette occasion des Ac. 2, 22(-28)\u00a0; I Cor. 1, 18(-25) (ou Ga. 6, 14-18) et de Mt. 24, 30\/29-35\u00a0; et \u00ab\u00a0signe(s)\u00a0\u00bb pour mot commun entre Ac., I Cor. & Mt. (comparer la m\u00e9moire de la Croix du 29 janvier et son \"exaltation\" quelques jours avant du pr\u00e9sent calendrier gr\u00e9gorien, le 3 ou 5 mai, transf\u00e9r\u00e9e aux jours d'hui aux 14 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"C\u00e9n\u00e9r\u00e9 de Saulges (\u2020 669), ermite \u00e0 Saulges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"C\u00e9neri (\u2020 669), fr\u00e8re du pr\u00e9c\u00e9dent, ermite \u00e0 Saint-C\u00e9neri-le-G\u00e9rei.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Domitien de Tongres (\u2020 560), \u00e9v\u00eaque de Maastricht, \u00e9vang\u00e9lisateur en Limbourg; f\u00eat\u00e9 le 12 mai en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Flavia Domitilla (\u2020 apr\u00e8s 95), ni\u00e8ce (?) du consul Flavius Clemens, exil\u00e9e sous Domitien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Flavius de Nicom\u00e9die\u00a0(it) (\u2020 300), \u00e9v\u00eaque de Nicom\u00e9die\u00a0; ses fr\u00e8res Auguste et Augustin, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean de Beverley (\u2020 721), \u00e9v\u00eaque d'York, mort au monast\u00e8re de Beverley (Royaume-Uni actuel).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mathie (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), martyre \u00e0 Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Maureille di Voghenza\u00a0(it) (\u2020 644), \u00e9v\u00eaque de Voghiera.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"M\u00eame de Dourdan (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge martyre \u00e0 Sainte-Mesme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pierre I de Pavie (\u2020 738), 20e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Quadrat (\u2020 249), martyr \u00e0 Nicom\u00e9die en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sess\u00e9trude (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), cell\u00e9ri\u00e8re \u00e0 l'abbaye de Faremoutiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Augustin Roscelli (\u2020 1902), fondateur des s\u0153urs de l'Immacul\u00e9e de G\u00eanes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Albert de Bergame \/ Alberto di Bergamo (\u2020 1279), paysan et \u00e9poux du tiers-ordre dominicain \u00e0 Cr\u00e9mone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Fran\u00e7ois Paleari\u00a0(it) (\u2020 1939), pr\u00eatre de la soci\u00e9t\u00e9 de saint Joseph-Beno\u00eet Cottolengo (et non pas Beno\u00eet-Joseph Labre des 16 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gis\u00e8le de Bavi\u00e8re (\u2020 1060), \u00e9pouse de saint \u00c9tienne Ier de Hongrie et m\u00e8re de saint \u00c9meric (de Hongrie), elle-m\u00eame Bienheureuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-Louise Trichet (\u2020 1759), fondatrice des filles de la Sagesse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Rosa Venerini (\u2020 1728), fondatrice des pieuses ma\u00eetresses, maestre pie Venerini.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Thomas Becket (\u2020 1170), archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Villan (\u2020 1237), \u00e9v\u00eaque de Gubbio en c\u0153ur d'Italie (Ombrie), contemporain de san Francesco d'Assisi et ses premiers disciples voire clarisses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Antoine de Kiev (\u2020 1073), asc\u00e8te de la laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean de Zaden (VIe\u00a0si\u00e8cle), fondateur du monachisme en G\u00e9orgie (Caucase).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean le Psycha\u00efte (\u2020 apr\u00e8s 825), higoum\u00e8ne du monast\u00e8re de Psycha sur la c\u00f4te europ\u00e9enne du Bosphore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nil (\u2020 1508), higoum\u00e8ne en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pac\u00f4me d'Oussaki\u00a0(ru) (\u2020 1730), moine au mont Athos, martyr \u00e0 Oussaki (voir aussi 9 mai gr\u00e9gorien des Pac\u00f4me).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Domitille,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Flavia et sa variante Flavie\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Marie-Louise et leur diminutif Marilou (voir 15 mars et 15 ao\u00fbt voire 1er janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Neventer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 17e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr\u00a0Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 373 \u00e0 392.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"7 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"7 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"7 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 7 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_mai","date_clean":"7 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge\u00a0\u00bb[9],[10] en r\u00e9f\u00e9rence au 8 mai natal ci-avant du fondateur suisse de ladite Croix-Rouge Henry Dunant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e du souvenir et de la r\u00e9conciliation en l'honneur des morts de la Seconde Guerre mondiale\u00a0(en)\u00a0\u00bb (8 et 9 mai selon la r\u00e9solution 59\/26 de l'ONU du 3 mai 2005)[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Belgique (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro), Canada, Suisse\u00a0: f\u00eate des m\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bruxelles (Belgique ci-dessus, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate r\u00e9gionale de l'iris de la r\u00e9gion de Bruxelles-Capitale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0: \uc5b4\ubc84\uc774 \ub0a0 \/ eobeoi-nal, \u00ab\u00a0f\u00eate des parents\u00a0\u00bb[12] \u00e9quivalant aux f\u00eates des m\u00e8res et des p\u00e8res occidentales r\u00e9unies.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro),\ncomme dans d'autres \u00c9tats\u00a0: \u00ab\u00a0victoire alli\u00e9e de 1945\u00a0\u00bb, comm\u00e9moration de la capitulation de l'arm\u00e9e allemande en 1945 ci-avant lors de la Seconde Guerre mondiale, jour f\u00e9ri\u00e9 en France, en Slov\u00e9nie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro) voire ailleurs (f\u00eat\u00e9e le lendemain, 9 mai de l'Union europ\u00e9enne, en Russie voire d'autres \u00c9tats de l'ex-U.R.S.S.)\u00a0;\n\u00e0 Orl\u00e9ans\u00a0: f\u00eates johanniques du c\u00f4t\u00e9 de la place du Martroi, qui comm\u00e9morent depuis 1431 ou 1432 la d\u00e9livrance par Jeanne d'Arc et son arm\u00e9e en 1429 ci-avant de la ville alors assi\u00e9g\u00e9e par les Anglais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Missouri (\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord)\u00a0: Truman Day\u00a0(en) c\u00e9l\u00e9brant l'anniversaire du pr\u00e9sident Harry S. Truman natif dudit \u00c9tat f\u00e9d\u00e9r\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Saint Jean (\u2020 117), Jean l'\u00c9vang\u00e9liste ou Jean le Th\u00e9ologien, ap\u00f4tre et \u00e9vang\u00e9liste[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Acace de Byzance (\u2020 303), soldat martyr \u00e0 Byzance, f\u00eat\u00e9 d\u00e8s la veille 7 mai en Orient[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ars\u00e8ne de Sc\u00e9t\u00e9 (\u2020 449), ermite dans le Ouadi Natroun \/ d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Beno\u00eet II (\u2020 685), 81e\u00a0pape de 683 \u00e0 685\u00a0; f\u00eat\u00e9 d\u00e8s la veille 7 mai en Orient[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Boniface IV (\u2020 615), 67e\u00a0pape de 608 \u00e0 615.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"D\u00e9sir\u00e9 de Bourges (\u2020 550), 23e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gibrien (\u2020 515), fr\u00e8re de cinq saints et de trois saintes, ermite pr\u00e8s de l'actuelle Saint-Gibrien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Godon de Metz (\u2020 646), 31e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hellade d'Auxerre (\u2020 387), 4e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Auxerre en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Itte Idoberge (\u2020 652) ou Ide de Nivelles, b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Nivelles, m\u00e8re de sainte Gertrude de Nivelles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Martin de Saujon (\u2020 400), abb\u00e9 \u00e0 Saujon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"M\u00e9tron (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Thumette (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), s\u0153ur de saint En\u00e9our, compagne de sainte Ursule (de Cologne) et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Victor le Maure (\u2020 303), soldat africain martyr \u00e0 Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Wiron de Roermond (\u2020 700), Plelchemn et Otger, \u00e9vang\u00e9lisateurs du Limbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aim\u00e9 Ronconi (\u2020 1292), franciscain du tiers-ordre \u00e0 Rimini.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aloysius Rabat\u00e0 (\u2020 1490), sup\u00e9rieur des carmes de Randazzo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ange de Massaccio\u00a0(it) (\u2020 1458), camaldule martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Antonin Bajewski (\u2020 1941), franciscain martyr \u00e0 Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bernardin de Bustis\u00a0(it) (\u2020 1513), franciscain \u00e0 Melegnano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bernard du Portugal (\u2020 1265), sacristain dominicain de Santar\u00e9m au Portugal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Fr\u00e9d\u00e9ric d'Hirschau (\u2020 1070), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-Catherine de Saint-Augustin (\u2020 1668), augustine \u00e0 Qu\u00e9bec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pierre II de Tarentaise (\u2020 1174), fondateur de l'abbaye Notre-Dame de Tami\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Raymard (\u2020 1108), pr\u00e9v\u00f4t de la coll\u00e9giale Saint-Am\u00e9 de Douai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"S\u00e9h\u00e8re (\u2020 1127), fondateur de l'abbaye de Chaumousey.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Demjanovich (\u2020 1913) s\u0153ur de la Charit\u00e9 de Sainte \u00c9lisabeth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ulrika Nisch (\u2020 1913), s\u0153ur de la Charit\u00e9 de la Sainte-Croix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Catalde (\u2020 vers 190) ou Catos, deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque connu de Tarente dans les Pouilles (Mezzogiorno italien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"H\u00e9lie (\u2020 vers 230), \u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Boniface et sa variante Bonifacio, d'origine italienne (f\u00eate locale, f\u00eate majeure le 5 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Ida et ses variantes Ide, Ita, Itta ou Itte (entre ides d'avril des 13 avril et celles de mai vers les 15 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Tunvez et ses autres variantes bretonnes\u00a0: Teune, Theomata, Thumeth, Thumette, Tunv\u00e9, Tuvezh, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Empire a\u00e9ricain\u00a0: f\u00eate nationale (anniversaire de l'empire).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Boniface, mai pluvieux nous fait face.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-D\u00e9sir\u00e9, tu peux d\u00e9couvrir ton nez[18]\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de Saint Boniface, toute boue s'efface.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 18e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 392 \u00e0 405.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"8 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"8 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"8 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 8 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_mai","date_clean":"8 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nations unies\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9es du souvenir et de la r\u00e9conciliation en l'honneur des morts de la Seconde Guerre mondiale\u00a0\u00bb (8 et 9 mai selon la r\u00e9solution 59\/26 de l'ONU du 3 mai 2005)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Union europ\u00e9enne\u00a0: journ\u00e9e de l'Europe c\u00e9l\u00e9brant la d\u00e9claration Schuman du 9 mai 1950 \u00e0 l'origine de l'Union europ\u00e9enne (ci-avant), d\u00e9j\u00e0 f\u00e9ri\u00e9e voire festive au Luxembourg et dans quelques autres \u00c9tats membres fondateurs\u00a0; \u00e0 ne pas confondre avec la journ\u00e9e de l\u2019Europe du Conseil de l'Europe c\u00e9l\u00e9br\u00e9e les 5 mai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Arm\u00e9nie,Bi\u00e9lorussie, Kazakhstan, Moldavie, Russie, Ukraine et autres pays post-sovi\u00e9tiques\u00a0: \u00ab\u00a0jour de la victoire\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9brant l'acte final de la capitulation allemande sign\u00e9 \u00e0 Berlin le 8 mai 1945 \u00e0 23h01 heure de Berlin soit le 9 mai \u00e0 1h01 heure de Moscou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aurigny, Guernesey, Jersey et Sercq (Royaume-Uni)\u00a0: liberation day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Lib\u00e9ration\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la fin de l'occupation des \u00eeles Anglo-Normandes durant la Seconde Guerre mondiale en 1945[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Japon\u00a0: Goku day c\u00e9l\u00e9br\u00e9 depuis le 9 mai 2015 en l'honneur du principal protagoniste du manga Dragon Ball[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Roumanie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'\u00e9mancipation, d'abord vis-\u00e0-vis de l'Empire ottoman en 1877.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00eate romaine antique\u00a0: premier jour des Lemuria ou Lemuralia dans le calendrier julien, c\u00e9r\u00e9monie d'exorcisme des spectres appel\u00e9s l\u00e9mures.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Scientologie\u00a0: anniversaire de la \u00ab\u00a0dian\u00e9tique\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nd\u00e9position au lieu des disciples (\u00c9l\u00e9ona) des ap\u00f4tres Pierre, Paul, Thomas, Jean l'\u00e9vang\u00e9liste, de Jean-Baptiste, d'Isa\u00efe proph\u00e8te et de Diodore & Claudien (?) et Tryphaine, martyrs, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec lectures relatives \u00e0 Isa\u00efe (Is. 6, 1-10) et Pierre (II Pi. 1, 12-18\u00a0; Mc. 8, 31 - 9, 1 ou Eph. 4, 7-16\u00a0; Jn 21, 15-19)\u00a0;\net voir \"Arts, cultures et religions\" ci-avant en 1969.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"B\u00e9at (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) ou Bie, ermite \u00e0 Laon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christophe d'Antioche (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Denis de Vienne (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 5e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9ronce de Cervia (\u2020 501), \u00e9v\u00eaque de Cervia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hermas (\u2020 95), Ga\u00efus, Lin, Patrobe et Philologue, disciples de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pac\u00f4me le Grand (\u2020 346), fondateur du c\u00e9nobitisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Tudy (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), moine en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Benincasa de Montepulciano (\u2020 1426), servite de Marie \u00e0 Monticchiello.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Camille de Soy\u00e9court (\u2020 1087), carm\u00e9lite \u00e0 Paris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Caroline Gerhardinger (\u2020 1879), fondatrice des pauvres s\u0153urs des \u00e9coles de Notre-Dame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9tienne Grelewski (\u2020 1941), pr\u00eatre martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Forte Gabrielli (\u2020 1040), ermite pr\u00e8s de Gubbio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gr\u00e9goire d'Ostie (\u2020 1048), \u00e9v\u00eaque d'Ostie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean Wagner (\u2020 1516), ermite pr\u00e8s du mont Pilate.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joseph Do-quang Hien (\u2020 1840), dominicain martyr \u00e0 Nam \u0110\u1ecbnh au Vi\u00eat Nam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Thomas Pickering (\u2020 1665), b\u00e9n\u00e9dictin martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nicolas de Myre (\u2020 350), translation des reliques \u00e0 Bari.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nicolas de Vounaine (Xe\u00a0si\u00e8cle), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Caroline (f\u00eate locale) et ses variantes\u00a0: Carolina, Carolyn, Carolyne, Karolin, Karolina, Karoline et Karolyne (f\u00eates majeures les 17 juillet, voire 4 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Gregor et ses variantes\u00a0: Glegor, Gr\u00e9goire, Greg(g)ory, Krikor, etc. (cf. les 3 septembre, en francophonie issue de Rome).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Isa\u00efe (f\u00eate pour les \u00e9glises d'Orient).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 19e\u00a0jour du signe astrologique du Taureau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 406 \u00e0 424.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"9 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"9 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"9 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 9 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_mai","date_clean":"9 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la maladie appel\u00e9e lupus[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Caroline du Nord et Caroline du Sud (\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique)\u00a0: f\u00eate du m\u00e9morial des conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s comm\u00e9morant la mort de Thomas Stonewall Jackson en 1863 et la capture du pr\u00e9sident conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 Jefferson Davis en 1865.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: date de comm\u00e9moration annuelle de l'abolition de l'esclavage en m\u00e9tropole, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la date de l'adoption de la loi du 21 mai 2001 par le S\u00e9nat en derni\u00e8re lecture sous l'impulsion du pr\u00e9sident Chirac[6]. Cette comm\u00e9moration est aussi d\u00e9clin\u00e9e sur d'autres dates plus sp\u00e9cifiques \u00e0 chaque territoire, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements propres \u00e0 chacun d'entre eux qui ont ponctu\u00e9 localement l'Histoire de cette abolition\u00a0:\n27 avril \u00e0 Mayotte,\n22 mai en Martinique,\n27 mai en Guadeloupe,\n10 juin en Guyane,\n20 d\u00e9cembre \u00e0 La R\u00e9union[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guatemala, Mexique et Salvador\u00a0: f\u00eate des m\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Micron\u00e9sie\u00a0: f\u00eate annuelle de la Constitution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"(5 juin en 2022) et dont le week-end co\u00efncide toujours avec le festival litt\u00e9raire et voyageur \"\u00c9tonnants voyageurs\" de Saint-Malo (et de Bamako au Mali, fut un temps, et d'autres villes partenaires en-dehors de cette p\u00e9riode au long de l'an)[10] voire parfois avec le festival de cin\u00e9ma international de Cannes sur la C\u00f4te d\u2019Azur fran\u00e7aise.\nD\u00e9but alors des Quatre-Temps d'\u00e9t\u00e9, corr\u00e9lativement.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Alph\u00e9e de Lentini\u00a0(it) (\u2020 260), Philadelphe et Cyrin, martyrs \u00e0 Lentini sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aur\u00e9lien de Limoges (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), 2e \u00e9v\u00eaque de Limoges, saint patron des bouchers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cal\u00e9pode de Rome (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) et ses compagnons martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Catalde de Tarente (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Tarente.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Comgall de Bangor (\u2020 601), fondateur de l'abbaye de Bangor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Fronime de Besan\u00e7on (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gordien (\u2020 362), martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Job (\u2020\u00a0?), personnage-titre du livre biblique h\u00e9bra\u00efque de Job (Ancien testament de la Bible \"compilation\" chr\u00e9tienne) en dialogue avec Yahv\u00e9 (Dieu).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"L\u00e9onard du Dunois (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Saint-L\u00e9onard-en-Beauce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pallais de Bourges (\u2020 384), 9e \u00e9v\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Quartus (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle) et Quintus, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Solange (\u2020 880), berg\u00e8re vierge et martyre, patronne du Berry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sylvestre de Besan\u00e7on (\u2020 396), \u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Vulbas (\u2020 660), patrice sous Dagobert Ier, mis \u00e0 mort par le maire du palais Flachoad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"B\u00e9atrice I d'Este\u00a0(it) (\u2020 1226), abbesse b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Padoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Damien de Molokai (\u2020 1889), religieux de Picpus d\u00e9vou\u00e9 au service des l\u00e9preux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guillaume de Pontoise (\u2020 1193), pr\u00eatre \u00e0 Pontoise, ami du roi de France Philippe II dit Philippe l'Auguste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Henri Rebuschini\u00a0(it) (\u2020 1938), camilien \u00e0 Cr\u00e9mone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ivan Merz (\u2020 1928), la\u00efc pionnier de l'action catholique en Croatie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean d'Avila (\u2020 1569), pr\u00e9dicateur et docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nicolas Albergati (\u2020 1443), \u00e9v\u00eaque de Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mire de Canzo\u00a0(it) (\u2020 1381), ermite du Tiers-Ordre franciscain \u00e0 Sorico.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Damien et ses variantes masculines\u00a0: Damian, Damiano, Damiens, Damon\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Damia, Damiana, Dami\u00e8ne, Damienne et Damya (f\u00eate locale car f\u00eate majeure les 26 septembre[13]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Gordien et ses variantes\u00a0: Gordan, Gorden, Gordie, etc. (Gordon\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Job voire Yob\u00e9,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"et aux Libouban.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Solange, on s\u00e8me les haricots.\u00a0\u00bb (dicton du Berry)[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0C'est \u00e0 la Sainte-Solange que l'on ferme la grange.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Le temps de Sainte-Judith [5 mai] va durer jusqu'au dix.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 425 \u00e0 445.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"10 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"10 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"10 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 10 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_mai","date_clean":"10 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale des esp\u00e8ces menac\u00e9es\u00a0\u00bb[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Canada\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale autochtone Nisga'a\u00a0\u00bb comm\u00e9morant un accord sign\u00e9 en 2000 entre le peuple nisga'a et le minist\u00e8re des Affaires indiennes et du Nord canadien[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Minnesota (\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique)\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'admission dans l'Union\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Turquie actuelle\u00a0: \u00ab\u00a0m\u00e9moire de la d\u00e9dicace de Constantinople \u00e0 l'\u00e9poque capitale de l'empire romain d'Orient \/ byzantin\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] (f\u00eate romaine antique tardive anniversaire de la ville de Constantinople d\u00e9sign\u00e9e comme nouvelle capitale de l'empire romain \u00e0 partir de 330 ci-avant par l'empereur Constantin Ier et attribu\u00e9e \u00e0 l'anniversaire de naissance de son successeur indirect Justinien vers 482\/83 ci-avant \u00e9galement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"deuxi\u00e8me voire premier jour alors des Quatre-Temps d'\u00e9t\u00e9, corr\u00e9lativement\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"devenu en France une \u00ab\u00a0journ\u00e9e de solidarit\u00e9 avec les personnes \u00e2g\u00e9es\u00a0\u00bb, plus n\u00e9cessairement f\u00e9ri\u00e9e mais ouvrable, sous un gouvernement Raffarin \u00e0 la suite de la canicule meurtri\u00e8re de l'\u00e9t\u00e9 2003 sur des personnes des 3e et 4e \u00e2ges et la controverse qui suivit\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"dont le week-end co\u00efncide toujours avec le festival litt\u00e9raire et d'\u00e9vasion \"\u00c9tonnants voyageurs\" de Saint-Malo, de Bamako au Mali -fut un temps-, et d'autres villes partenaires en-dehors de cette p\u00e9riode, au long de l'an[11] voire parfois avec le (lendemain du) palmar\u00e8s du festival de cin\u00e9ma international de Cannes sur la C\u00f4te d\u2019Azur fran\u00e7aise (d\u00e9cal\u00e9 en juillet en 2021, apr\u00e8s son annulation en pr\u00e9sentielle de 2020 du fait de la pand\u00e9mie de covid19).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Anastase (\u2020 251), son \u00e9pouse T\u00e9opiste et leurs compagnons martyrs \u00e0 Camerino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Anthime (\u2020 304), pr\u00eatre, Fabien, Maxime et Bassien, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Estelle de Saintes (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 Saintes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Evelle\u00a0(it) (\u2020 96), martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gangolf d'Avallon (\u2020 760), lieutenant de P\u00e9pin le Bref et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mamert de Vienne (\u2020 475), 18e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Vienne, instaurateur des (jours des) rogations, lors des trois jours pr\u00e9c\u00e9dant le jeudi de l'Ascension, entre 27 avril et 3 juin de chaque ann\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mavile (\u2020 212), martyr \u00e0 Hadrum\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mayeul de Cluny (\u2020 994), 4e\u00a0abb\u00e9 de Cluny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mocien (\u2020 311), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Byzance deux ans avant l'\u00e9dit de Milan en 313 de Constantin Ier de Byzance ci-avant en 330.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"N\u00e9potien d'Altino\u00a0(it) (\u2020 396), pr\u00eatre et neveu de saint H\u00e9liodore d'Altino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Possesseur de Verdun (\u2020 486), 6e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Verdun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Udaut (\u2020 452), pr\u00eatre martyr \u00e0 Ax-les-Thermes sous Valamir.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Fran\u00e7ois De Geronimo (\u2020 1716), j\u00e9suite \u00e0 Naples (voir aussi les Fran\u00e7ois et leurs variantes et les J\u00e9r\u00f4me des 30 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gautier du Dorat (\u2020 1070), abb\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Lesterps.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gr\u00e9goire Celli\u00a0(en) (\u2020 1343), ermite de saint Augustin \u00e0 Verucchio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ignace de Laconi (\u2020 1781), fr\u00e8re mineur capucin \u00e0 Cagliari.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean Rochester\u00a0(en) (\u2020 1537) et Jacques Walworth, chartreux martyrs \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Matthieu L\u00ea Van Gam (\u2020 1847), la\u00efc martyr \u00e0 Sa\u00efgon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Z\u00e9phirin Namuncur\u00e0 (\u2020 1905), mapuche sal\u00e9sien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Alexis de Kiev (\u2020\u00a0?), moine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cyrille et M\u00e9thode (IXe\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tres des Slaves, contributeurs aux premiers alphabets cyrilliques slavons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Mamert, le premier saint de glace traditionnel de dictons ci-apr\u00e8s (Mamert de Vienne ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gengoux,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ma\u00efssa et ses variantes\u00a0: Ma\u00efssane, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Mayeul et ses variantes Mah\u00e9, Mahieu et Ma\u00efeul[14] (f\u00eate majeure les 21 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Tudy et ses variantes \u00e9galement bretonnes\u00a0: Tudec, Tudeg, Tudi, Tudine, voire Tual et Tugdual, etc. (voir les 9 mai et 2 d\u00e9cembre pour les Tudeg).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Attention, le premier des saints de glace, souvent tu en gardes la trace.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au printemps ram\u00e8nent l'hiver Pancrace, Servais et Mamert.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Avant la saint Gengoult, o\u00f9 l\u2019on coupe un chardon, il en revient deux.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Gare qu'il ne g\u00e8le \u00e0 la sainte-Estelle.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Les saints Servais, Pancrace et Mamert, \u00e0 eux trois, un petit hiver.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Les trois saints au sang de navet, Pancrace, Mamert et Servais, sont bien nomm\u00e9s les saints de glace.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Mai, fais ce qu'il te pla\u00eet\u00a0\u00bb, mais surtout apr\u00e8s lesdits saints de glace voire apr\u00e8s les saints-M\u00e9dard [8 juin] voire -Barnab\u00e9 [11 juin].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Se m\u00e9fier de saint-Mamert, de saint-Pancrace et saint-Servais, car ils am\u00e8nent un temps frais, et vous auriez regret amer.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e8me tes haricots \u00e0 la sainte-Croix [anciennement 4 mai], tu n\u2019en r\u00e9colteras que pour toi\u00a0; s\u00e8me-les \u00e0 la saint-Gengoult [ce 11 mai], un t\u2019en donnera beaucoup. S\u00e8me-les \u00e0 la saint-Didier [23 mai], pour un, tu en auras un millier.\u00a0\u00bb (dicton de Bourgogne)[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la saint-Gengoult, les porcs n\u2019auront de glands leur saoul.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut le jour de la saint Mayeul, les cerises tombent toutes par la queue.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 445 \u00e0 482.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"11 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"11 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"11 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 11 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_mai","date_clean":"11 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale de sensibilisation aux maladies environnementales\u00a0: la fibromyalgie (FM), l\u2019hypersensibilit\u00e9 chimique multiple (MCS), l\u2019\u00e9lectrohypersensibilit\u00e9 (EHS), l\u2019enc\u00e9phalomy\u00e9lite myalgique (ME) ou le syndrome de fatigue chronique (SFC), l\u2019intoxication aux m\u00e9taux lourds\u00a0\u00bb[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale du commerce \u00e9quitable\u00a0\u00bb[7],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale des infirmi\u00e8res\u00a0\u00bb[7],[10] du fait du jour anniversaire de la naissance de Florence Nightingale en 1820 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale des femmes en math\u00e9matiques\u00a0\u00bb[11],[12] du fait du jour anniversaire de la naissance de Maryam Mirzakhani en 1977 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Agathimbre (\u2020 525), 22e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Chryspolite de Bettona (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque et ses compagnons, martyrs \u00e0 Bettona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cyrille (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) et six compagnons martyrs \u00e0 Axiopolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9piphane de Salamine (\u2020 403), \u00e9v\u00eaque de Salamine de Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Germain Ier (\u2020 733), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Modoald de Tr\u00e8ves (\u2020 640), \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mondry (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Cellettes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"N\u00e9r\u00e9e et Achill\u00e9e (\u2020 vers 298), martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pancrace de Rome (\u2020 304) et son oncle saint Denis, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Philippe d'Agira\u00a0(it) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9vang\u00e9lisateur \u00e0 Agira.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Rictrude de Marchiennes (\u2020 688), abbesse de l'abbaye Sainte-Rictrude et Saint-Pierre de Marchiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c1lvaro del Portillo (\u2020 1994), disciple et successeur de Josemar\u00eda Escriv\u00e1 de Balaguer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Catherine de Cardone\u00a0(ca) (\u2020 1577), ermite \u00e0 Casas de Ben\u00edtez.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Danio (\u2020 1184), ermite \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Dominique de la Chauss\u00e9e (\u2020 1109), fondateur d'un hospice pour les p\u00e8lerins de Compostelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Imelda Lambertini (\u2020 1333), s\u0153ur dominicaine de Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jeanne de Portugal (\u2020 1490), fille du roi du Portugal Alphonse V, dominicaine \u00e0 Aveiro.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ren\u00e9 Vall\u00e9e (\u2020 1794), cur\u00e9 de Thierville, martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Achille (\u2020 330), \u00e9v\u00eaque de Larissa en Thessalie (Gr\u00e8ce), f\u00eat\u00e9 aussi le 15 mai en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Denys de Radon\u00e8ge\u00a0(ru) (\u2020 1633), archimandrite de la laure de la Trinit\u00e9-Saint-Serge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean le Valaque (\u2020 1662), martyr \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Pancrace (2\u00e8 des saints de glace plus traditionnels encore dans des dictons ci-dessous entre saint-Mamert des 11 mai et saint-Servais des 13).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9piphane (voir \u00c9piphanie entre le 1er et le 8 janvier environ et autres th\u00e9ophanies, celle de la Transfiguration des 6 ao\u00fbt par exemple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Servan et son d\u00e9riv\u00e9 Servan(n)e, la veille du troisi\u00e8me et dernier saint de glace Servais infra en francophonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Achille, herbe \u00e0 pleine faucille.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au printemps ram\u00e8nent l'hiver Pancrace, Servais et Mamert.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Les saints Servais, Pancrace et Mamert, \u00e0 eux trois un petit hiver.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Les trois saints au sang de navet, Pancrace, Mamert et Servais, sont bien nomm\u00e9s les saints de glace.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Lorsque Pancrace apporte les drag\u00e9es, c\u2019est toute la noce qui est mouill\u00e9e.\u00a0\u00bb (Les drag\u00e9es d\u00e9signent la gr\u00eale)[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Mai, fais ce qu'il te pla\u00eet\u00a0\u00bb, mais surtout apr\u00e8s ces saints de glace voire les saints-M\u00e9dard et -Barnab\u00e9 des 9 et 11 juin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Mamert, Servais et Pancrace, de leur passage laissent souvent trace.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Pancrace est le deuxi\u00e8me des saints de glace.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Pancrace et saint-Urbain [19 mai], sans pluie beaucoup de vin.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Servais, Mamert et Pancrace, apportent souvent la glace.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Se m\u00e9fier de saint-Mamert, de saint-Pancrace et saint-Servais, car ils am\u00e8nent un temps frais, et vous auriez regret amer.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 482 \u00e0 505.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"12 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"12 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"12 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 12 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_mai","date_clean":"12 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00celes Fidji (Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: Rotuma Day\u00a0(en) de comm\u00e9moration de la cession de l'\u00eele de Rotuma au Royaume-Uni en 1881[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale officielle r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date.  Les trois petits bergers voyants de F\u00e1tima\u00a0: L\u00facia, Francisco et Jacinta","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines antiques\u00a0: dernier et principal jour des Lemuria ou Lemuralia du calendrier julien, avec c\u00e9r\u00e9monie d'exorcisme des spectres appel\u00e9s l\u00e9mures.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme\u00a0:\np\u00e8lerinage catholique \u00e0 Notre-Dame de F\u00e1tima au Portugal, comm\u00e9morant la 1re apparition de la Vierge Marie le 13 mai 1917 (aux petits enfants photographi\u00e9s ci-contre).\nvoir tradition ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Agn\u00e8s de Poitiers (\u2020 588), 1re abbesse de l'abbaye Sainte-Croix de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Argentea (\u2020 931), vierge et saint Vulfran, martyris\u00e9s par les sarrasins \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Dominique de C\u00f4me (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), s\u0153ur de saint Agrippin, \u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Flavien de Chalon (\u2020 595), 9e \u00e9v\u00eaque de Chalon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Glyc\u00e8re (\u2020 vers 177), sainte martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ma\u00ebl d'Ardagh\u00a0(en) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque irlandais, neveu de saint Patrick et fils de sainte Darerca.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marcellien d'Auxerre (\u2020 330), 2e \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Natale de Milan (\u2020 741), \u00e9v\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"On\u00e9sime (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 7e \u00e9v\u00eaque de Soissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pausiaque (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Synnada.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Rastrag\u00e8ne (\u2020\u00a0?), vierge et martyre \u00e0 Coincy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Rolende de Gerpinnes (\u2020 774), fille du roi Didier des Lombards, vierge \u00e0 Villers-Poterie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Servais de Tongres (\u2020 384), 10e \u00e9v\u00eaque de Tongres, Maastricht et Li\u00e8ge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Andr\u00e9-Hubert Fournet (\u2020 1834), fondateur de la congr\u00e9gation des Filles de la Croix ou s\u0153urs de Saint-Andr\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gemma de Goriano (\u2020 1426), berg\u00e8re puis recluse \u00e0 Goriano Sicoli.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Madeleine Albrici\u00a0(it) (\u2020 1465), abbesse augustine \u00e0 C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Servais et son f\u00e9minin Servaise[12], dernier des trois saints de glace traditionnels (voir 12 -aussi pour le Breton Saint Servan- et 11 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Argentine et ses variantes\u00a0: Argantael, Argantel (bretonnes), Argelia, Argentea, Argentia, Argentina, etc.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Fatima et ses variantes\u00a0: Fatimata, Fatma, Fatmata, Fatouma voire Fatoumata\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Ma\u00ebl (\u00e9pic\u00e8ne) et ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Ma\u00ebla, Ma\u00eblla, Maela, Maella, Ma\u00e9la.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Servais, se d\u00e9cide l'\u00e9t\u00e9.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Servais, s\u00e8me ton chanvre, ou bien ne le s\u00e8me jamais.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s sainte-Rolande, l'\u00e9t\u00e9 fait place grande.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s saint-Servais, plus de gel\u00e9e.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au printemps ram\u00e8nent l\u2019hiver, Pancrace, Servais et Mamert.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Avant saint-Servais, point d'\u00e9t\u00e9.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Avant saint-Servais, point d'\u00e9t\u00e9\u00a0; apr\u00e8s saint-Servais, plus de gel\u00e9es.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Les trois saints au sang de navet, Pancrace, Mamert et Servais, sont bien nomm\u00e9s les saints de glace.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Les trois saints de glace, Saints Mamert, Servais et Pancrace, de leur passage en mai, laissent souvent des traces.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0[...] Mai, fais ce qu'il te pla\u00eet.\u00a0\u00bb, mais surtout apr\u00e8s ces saints de glace, voire les saints-M\u00e9dard et -Barnab\u00e9 des [8 et 11 juin], outre avril (o\u00f9 ne te d\u00e9couvre pas d'un fil).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Pass\u00e9 saint -Servais, on peut semer.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la saint-Servais, pour le bl\u00e9, signe mauvais.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Se m\u00e9fier de Saints Mamert, Pancrace et Servais, car ils am\u00e8nent un temps frais et vous auriez regret amer.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 505 \u00e0 517.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"13 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"13 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"13 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 13 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_mai","date_clean":"13 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre l'hypertension art\u00e9rielle[4],[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isra\u00ebl\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance de 1948.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Liberia (Union africaine)\u00a0: national unification day[6] \/ f\u00eate de l'unification nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Malawi (Union africaine)\u00a0: Hastings Banda's birthday \/ anniversaire de naissance en 1898 ou 1904 ci-avant de Hastings Banda le premier pr\u00e9sident du pays[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mythologie \u00e9gyptienne\u00a0: f\u00eate d'Isis qui c\u00e9l\u00e9brait le jour o\u00f9 ladite d\u00e9esse aurait trouv\u00e9 les restes mortels du dieu Osiris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Paganisme christianis\u00e9\u00a0: voir tradition plus bas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Agla\u00e9 (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), matrone romaine, compagne de saint Boniface, martyrs \u00e0 Tarse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Amp\u00e8le le Forgeron\u00a0(it) (\u2020 410), ermite \u00e0 Bordighera.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aproncule (\u2020 488), \u00e9v\u00eaque de Langres puis de Clermont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Augie (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyre \u00e0 Apt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"B\u00e9vignat (\u2020 500), ermite \u00e0 P\u00e9rouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Boniface de Ferentino (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Ferentino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Carthach le jeune (\u2020 638), ermite \u00e0 Lismore (Irlande).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Constant de Capri\u00a0(it) (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Capri.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9rembert de Toulouse (\u2020 678), moine de l'abbaye Saint-Wandrille de Fontenelle puis archev\u00eaque de Toulouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00e9lix d'Aquil\u00e9e (\u2020 296) et Fortunat, fr\u00e8res martyrs \u00e0 Aquil\u00e9e en V\u00e9n\u00e9tie julienne\u00a0; f\u00eat\u00e9s le 11 juin en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gal Ier de Clermont (\u2020 551), \u00e9v\u00eaque de Clermont\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 1er\u00a0juillet en Orient[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isidore de Chio\u00a0(it) (\u2020 251), lieutenant dans l'arm\u00e9e romaine, martyr sur l'\u00eele de Chio sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Juste (\u2020 130) et H\u00e9r\u00e9dine, martyres sous Hadrien en Sardaigne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Matthias (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), 12\u00e8 ap\u00f4tre de J\u00e9sus de Nazareth qui remplace Judas l'Iscariote apr\u00e8s le suicide de remords de ce dernier et les mort crucifi\u00e9 et r\u00e9surrection du Christ (d\u00e9but des Actes des ap\u00f4tres, apr\u00e8s les \u00c9vangiles bibliques du Nouveau testament chr\u00e9tien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Maxime (\u2020 vers 250), riche marchand d'Asie Mineure, martyr lapid\u00e9 sous l'empereur romain D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pons de Cimiez (\u2020 258), \u00e9v\u00eaque de Cimiez dans le comt\u00e9 de Nice, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Victor de Damas (\u2020 251) et sainte Couronne, martyrs \u00e0 Alexandrette.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Anne-Th\u00e9r\u00e8se Gu\u00e9rin (\u2020 1856), fondatrice des s\u0153urs de la Providence de Sainte-Marie-de-la-For\u00eat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Engelmer (\u2020 1096), ermite pr\u00e8s de Passau en Bavi\u00e8re et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gilles de Santarem (\u2020 1265), dominicain \u00e0 Coimbra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Halward (\u2020 1045), n\u00e9gociant, cousin de saint Olaf II de Norv\u00e8ge, martyr au Gotland en Su\u00e8de, patron de la ville d'Oslo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Julienne de Norwich (\u2020 1416), recluse et mystique b\u00e9n\u00e9dictine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lucie Yun Un-hye (\u2020 1862), la\u00efque, martyre en Cor\u00e9e, bienheureuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-Dominique Mazzarello ( \u2020 1881), fondatrice des filles de Marie-Auxiliatrice avec saint Jean Bosco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Dinarosa Belleri (\u2020 1995), religieuse, missionnaire et infirmi\u00e8re en Afrique, reconnue v\u00e9n\u00e9rable par le pape Fran\u00e7ois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isidore de Rostov\u00a0(ru) (\u2020 1474), fol en Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean le Bulgare (\u2020 1802), orf\u00e8vre \u00e0 Soumla en Bulgarie, martyr par la main de Turcs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"L\u00e9once de J\u00e9rusalem (\u2020 1175 ou 1190) ou L\u00e9once II, Patriarche de J\u00e9rusalem et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marc le Cr\u00e9tois (\u2020 1643), martyr par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nic\u00e9tas \/ Nikita de Novgorod (\u2020 1108), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Agla\u00e9 et ses variantes Agla\u00e9e et Agla\u00eb(e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Djamila et ses variantes\u00a0: Djamela, Djamele, Djamella, Djamilah, Dj\u00e9mila, Jamela, Jamila et Jemila, pour leur proximit\u00e9 de signification avec Agla\u00e9 supra[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Pac\u00f4me et ses variantes\u00a0: Pach\u00f4me et Pakh\u00f4me (voir 15 mai et f\u00eate majeure les 9 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Pons,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Servez et ses variantes bretonnes et autres\u00a0: Gelvestr, Jelvestr (voir Sylvestre les 31 d\u00e9cembre, Servais un saint de glace de la veille 13 mai, voire du 12 mai en brittophonie pour Saint Servan).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Matthias, tout chaud ou de glace.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"ou \u00ab\u00a0Saint-Matthias casse la glace\u00a0; s'il n'en trouve pas il faut qu'il en fasse.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint(e)-Th\u00e9odore, fleurit le bouton d'or.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de la saint-Boniface, toute boue s\u2019efface.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"ou \u00ab\u00a0Saint-Boniface nous \u00f4te la boue, ou il nous la met jusqu\u2019au cou.\u00a0\u00bb[13],[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Le bon Saint-Boniface, entre en brisant la glace.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 V, du 24 avril au 18 mai, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 518 \u00e0 539.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"14 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"14 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"14 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 14 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_mai","date_clean":"14 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale des familles\u00a0\u00bb[3],[4] d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e en 1993 par l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Nations unies.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale de l'objection de conscience\u00a0\u00bb[3],[5] (international day on conscientious objection) depuis 1986.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Colombie et Mexique\u00a0: f\u00eate des professeurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0: \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 (\u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb \u00e9galement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Japon\u00a0: aoi matsuri (\u00e0 Kyoto).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Kurdes\u00a0: \u00ab\u00a0jour de la langue kurde\u00a0\u00bb[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Madrid voire S\u00e9ville (Castille et Andalousie, Espagne, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: san Isidro[7], f\u00eate d'Isidore de S\u00e9ville \u00e9galement saint patron de Madrid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Palestine et diaspora palestinienne\u00a0: nakba \/ \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0643\u0628\u0629  en arabe, soit yawm al-nakba ou jour de la catastrophe comm\u00e9morant la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl en 1948.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Paraguay\u00a0:\n\u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb.\u00a0;\nd\u00eda de la madre \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des m\u00e8res\u00a0\u00bb[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Slov\u00e9nie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: \u00ab\u00a0jour des forces arm\u00e9es\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Barbaros (\u2020 361) ou \u00ab\u00a0Barbare\u00a0\u00bb, soldat romain, martyr sous Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cassius (\u2020 260) et Victorin, Maxime, martyrs \u00e0 Arvernis par Chrocus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Denise (\u2020 251), vierge de 16 ans, avec Pierre, Andr\u00e9 et Paul, martyrs \u00e0 Lampsaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Euphrase d'And\u00fajar\u00a0(es) (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque d'And\u00fajar, l'un des sept ap\u00f4tres de l'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Franchy (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Francov\u00e9e\u00a0\u00bb, ermite en Nivernais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9r\u00e9berne (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Gerebrand\u00a0\u00bb, chapelain de sainte Dymphne, martyr avec elle dans la province d'Anvers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Maxime de Callian (\u2020 856), abbesse \u00e0 Callian.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Primel (\u2020 450) ou \u00ab\u00a0Prima\u00ebl\u00a0\u00bb, ermite, p\u00e8re spirituel de saint Corentin de Quimper.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"R\u00e9tice (\u2020 334), \u00e9v\u00eaque d'Autun, cat\u00e9chiste de l'empereur romain converti Constantin Ier le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Rupert de Bingen\u00a0(de) (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), duc de Bingen, ermite et sa m\u00e8re Berta von \/ Berthe de Bingen\u00a0(de).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"San Severino \/ S\u00e9verin de Settempedan\u00a0(it) (\u2020 550), ermite puis \u00e9v\u00eaque de Septempeda\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 8 juin en Orient[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Simplice d'Olbia\u00a0(it) (\u2020 304), \u00e9v\u00eaque d'Olbia, martyr sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Witesinde (\u2020 855), martyr \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Andr\u00e9 Abellon (\u2020 1450), bienheureux, fr\u00e8re pr\u00eacheur, r\u00e9formateur dominicain du monast\u00e8re sainte-Marie-Madeleine de Saint-Maximin-la-Sainte-Baume et peintre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Avertin de Canterbury (\u2020 1180), disciple de saint Thomas de Canterbury \/ Thomas Becket.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isidore le Laboureur (\u2020 1170), saint patron de Madrid.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean-Baptiste de La Salle (\u2020 1719), saint patron des enseignants f\u00eat\u00e9 surtout les 7 avril.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Michel Garico\u00efts (\u2020 1863), fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 des Pr\u00eatres du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Witesinde (\u2020 855) ou \u00ab\u00a0Vitesindo\u00a0\u00bb, martyr \u00e0 Cordoue comme ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pac\u00f4me (f\u00eate locale comme la veille 14 mai, f\u00eate majeure le 9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Privel et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Prima\u00ebl, Primel, Primela, Privael, Privela.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Mi-mai, mi-t\u00eate.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Souvent en tant que surlendemain(s) de saints de glace, \u00e0 savoir par exemple\u00a0:\n\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Denise, le froid n'en fait plus \u00e0 sa guise.\u00a0\u00bb[14]\n\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Isidore, la derni\u00e8re gel\u00e9e.\u00a0\u00bb[15]\n\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-Denise, finie la bise.\u00a0\u00bb[15]\n\u00ab\u00a0Mi-mai, queue d'hiver.\u00a0\u00bb[16]\n\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la saint-Victorin, tu peux compter sur bien du foin.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"15 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"15 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"15 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 15 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_mai","date_clean":"15 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la lumi\u00e8re adopt\u00e9e par l\u2019U.N.E.S.C.O. le 14 novembre 2017[4],[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du vivre-ensemble dans la paix adopt\u00e9e par l'O.N.U. le 8 d\u00e9cembre 2017[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la maladie c\u0153liaque \/ c\u0153liaquie[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate du pain\u00a0\u00bb institu\u00e9e en 1995 (une semaine autour de la saint Honor\u00e9)[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Malaisie\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la publication en 1956 du \u00ab\u00a0rapport d'Abdul Razak\u00a0\u00bb sur l'\u00e9ducation.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"P\u00e8lerin d'Auxerre (\u2020 304), \u00e9v\u00eaque martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Fale de Troyes (\u2020 vers 540), \u00ab\u00a0Fidolus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Phal\u00a0\u00bb, moine[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Germier de Toulouse (\u2020 560), \u00e9v\u00eaque de Toulouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Brendan de Clonfert (\u2020 578) dit \u00ab\u00a0le Navigateur\u00a0\u00bb, abb\u00e9 irlandais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Honor\u00e9 d'Amiens (\u2020 600), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Des martyrs de la laure de Saint-Saba(s) (\u2020 616), moines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Simon Stock (1164-1265), sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral et d\u00e9fenseur de l'ordre du Carmel lors de son retour en Europe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ubald Baldassini ou \u00ab\u00a0Ubald de Gubbio\u00a0\u00bb (\u2020 1160), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Saint Gens du Beaucet (1104-1127), propre \u00e0 l'archidioc\u00e8se d'Avignon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la mi-mai, queue d'hiver, mais \u00e0 saint-Honor\u00e9, que de pois verts.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Honor\u00e9, s'il fait gel\u00e9e, le vin diminue de moiti\u00e9.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"16 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"16 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"16 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 16 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_mai","date_clean":"16 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nations unies\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e mondiale des t\u00e9l\u00e9communications et de la soci\u00e9t\u00e9 de l'information\u00a0\u00bb[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale contre l'homophobie, la transphobie et la biphobie\u00a0\u00bb ou IDAHOT (pour International day against Homophobia and Transphobia).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Argentine\u00a0: \u00ab\u00a0jour \/ f\u00eate de la marine\u00a0\u00bb.  Un m\u00e9morial de la famine \u00e0 Dublin en r\u00e9publique d'Eire","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (Union africaine)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de la Lib\u00e9ration\u00a0\u00bb[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Eire \/ Irlande (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration de la famine\u00a0(en) organis\u00e9e depuis 2008 le deuxi\u00e8me dimanche de mai en comm\u00e9moration de la Grande famine irlandaise (date possible, photographie jointe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Galice et ses diasporas (Espagne, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e des lettres galiciennes\u00a0\u00bb en langue galicienne notamment.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Norv\u00e8ge (Europe et OTAN)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate nationale\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise (France et Union europ\u00e9enne d'outre-Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: Rurumiraa \/ c\u00e9r\u00e9monie de la fin de la p\u00e9riode de l'abondance et du d\u00e9but de celle de la disette[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate d'\u2018A\u1e93amat\u00a0\u00bb en ce premier jour du mois d'\u2018A\u1e93amat \/ de la grandeur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: comm\u00e9moration de l'incendie de J\u00e9rusalem par les Perses le 20 mai 614, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec des lectures de II Tim. 1, 16 \u2013 2, 15 (Paul en prison), des Ac. 4, 5-22 (Pierre en prison) ou \/ et de Lc 21, 20-36 (les pa\u00efens \u00e0 J\u00e9rusalem, les croyants en captivit\u00e9)\u00a0; et J\u00e9rusalem pour mot commun avec les Actes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme\u00a0: date possible pour l'hypostase de la Sainte Trinit\u00e9, le dimanche en octave de Pentec\u00f4te entre 17 mai et 20 juin dans le catholicisme (dimanche 12 juin en 2022).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Andronique et Junie (\u2020 58), \u00e9poux, compagnons de saint Paul de Tarse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"H\u00e9raclius et Paul (\u2020 303), martyrs \u00e0 Noviodunum en M\u00e9sie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Madron (\u2020 545), ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Possidius de Calame (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque, disciple de saint Augustin d'Hippone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Restitute d'Afrique (\u2020 304), vierge et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Victor (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pascal Baylon (\u2020 1592), fr\u00e8re mineur en Espagne qui propagea la d\u00e9votion \u00e0 la sainte eucharistie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Adrion (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Antonia Mesina (\u2020 1935), martyre de la puret\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9milien Ier de Vercelli (\u2020 506), \u00e9v\u00eaque de Vercelli \/ Verceil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ivan Ziatyk\u00a0(en) (\u2020 1952), r\u00e9demptoriste martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Julie Salzano (\u2020 1929), fondatrice des s\u0153urs cat\u00e9chistes du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Montan (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pierre Li\u00e9ou Ouen Yen (\u2020 1834), la\u00efc martyr en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Athanase de Christianopolis (XVIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque dans le P\u00e9loponn\u00e8se appel\u00e9 aussi \u00ab\u00a0Athanase le Nouveau\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nectaire et Th\u00e9ophane de Barlaam (\u2020 1544), fondateurs du monast\u00e8re aux M\u00e9t\u00e9ores.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nicolas de Metsovo (\u2020 1617), n\u00e9o-martyr en \u00c9pire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Restitute et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Tudon et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Tudona, Tugdon, Tugdonie, etc. (Tudy f\u00eat\u00e9s l'un des jours pr\u00e9c\u00e9dents).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Pascal, s'il fait beau, l'\u00e9t\u00e9 sera m\u00e9ridional.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Pascal, traiter les pucerons, c\u2019est radical.\u00a0\u00bb[11][r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il tonne au jour de Saint-Pascal, sans gr\u00eale ce n'est pas un mal.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Tonnerre de Saint-Pascal, sans gr\u00eale ce n'est pas un mal.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"17 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"17 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"17 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 17 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_mai","date_clean":"17 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale des mus\u00e9es\u00a0\u00bb[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale du (futur) vaccin contre le S.ID.A.\u00a0\u00bb (World AIDS Vaccine Day)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ha\u00efti\u00a0: \u00ab\u00a0jour du drapeau\u00a0\u00bb[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Somalie (Union africaine)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb \/ independance day[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Turkm\u00e9nistan\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de la renaissance, de l'unit\u00e9 et de la po\u00e9sie de Magtymguly Pyragy\u00a0(en)\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate du dieu Faunus\u00a0\u00bb l'\u00e9quivalent du Pan des anciens Grecs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Potamion (\u2020 vers 340), \u00ab\u00a0Potamion d'H\u00e9racl\u00e9e\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque en Haute \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Th\u00e9odote (\u2020 303), \u00ab\u00a0Th\u00e9odote le Cabaretier\u00a0\u00bb, martyr \u00e0 Ancyre avec Alexandra (d'Ancyre), Pha\u00efne, Juliette.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Venance\u00a0(en) (\u2020 250), \u00ab\u00a0Venance de Cam\u00e9rino\u00a0\u00bb, martyr pr\u00e8s d'Anc\u00f4ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Juliette (\u2020 303), \u00ab\u00a0Juliette d'Ancyre\u00a0\u00bb, une des sept jeunes filles martyres noy\u00e9es \u00e0 Ancyre, actuelle Ankara.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9ric IX de Su\u00e8de (\u2020 1160), roi de Su\u00e8de.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00e9lix de Cantalice (\u00b0 1515 - \u2020 1587), fr\u00e8re mineur capucin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"David de Tbilissi et Tatchan de G\u00e9orgie (\u2020 693), fr\u00e8res martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Euphrasie d'Ancyre (\u2020 303), une des sept jeunes filles martyres (dont Matrone d'Ancyre et Claudia), noy\u00e9es \u00e0 Ancyre, l'actuelle Ankara.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Amir, sa variante Amire et leur forme f\u00e9minine Amira.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Cora et sa variante Coralie (avec les autres formes\u00a0: Coralia, Coralina, Coraline, Corallina, Coraly et Coralyne)\u00a0; ainsi que Corinne et ses variantes\u00a0: Corina, Corine, Corinna et Hana (voir Corentin, Conrad, Konrad les 12 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Coralie, tous les lilas sont fleuris.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Corinne, aucune raison de faire triste mine.\u00a0\u00bb[13][r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 saint-F\u00e9lix, tous les lilas sont fleuris.\u00a0\u00bb[14] [pas celle des 12 f\u00e9vrier]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Bon fermier, \u00e0 sainte-Juliette, doit vendre ses poulettes.\u00a0\u00bb[15],[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil \u00e0 la saint-\u00c9ric, promet du vin plein les barriques.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"18 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"18 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"18 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 18 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_mai","date_clean":"18 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des abeilles adopt\u00e9e par l\u2019ONU le 18 octobre 2017, date choisie correspondant \u00e0 l'anniversaire de la naissance de l'apiculteur slov\u00e8ne Anton Jan\u0161a en 1734 ci-avant, qui a d\u00e9couvert que la f\u00e9condation de la reine des abeilles avait lieu en vol \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la ruche\u00a0; et promoteur de la transhumance des abeilles[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la m\u00e9trologie c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 la suite de la Convention du M\u00e8tre sign\u00e9e en 1875[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale\u00a0: d\u00e9but possible pour xiaoman, entre 20 et 22 mai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cambodge\u00a0: \u00ab\u00a0jour de la col\u00e8re\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cameroun (Union africaine)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate nationale\u00a0\u00bb en m\u00e9moire du r\u00e9f\u00e9rendum du 20 mai 1972 qui mit fin au f\u00e9d\u00e9ralisme[10] (voir ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Timor oriental\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb vis-\u00e0-vis de l'Indon\u00e9sie en 2002[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Amalbert (VIIe\u00a0si\u00e8cle), fils de saint Germer et de sainte Domane, jeune guerrier ami de Dagobert Ier, mort \u00e0 Beauvais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Baudille de N\u00eemes (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lydie de Philippes, en Mac\u00e9doine (Ier\u00a0si\u00e8cle), originaire de Thyatire, en Mysie, dite aussi Lydie de Thyatire et Lydie de la Pourpre, n\u00e9gociante juive grecque en pourpre, disciple et h\u00f4tesse de l'ap\u00f4tre (Saint) Paul, baptis\u00e9e c\u00e9l\u00e9br\u00e9e plut\u00f4t les 3 ao\u00fbt par les \u00c9glises d'Orient (et les fleuristes, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Outrille de Bourges (\u2020 624) \/ \u00ab\u00a0Austreg\u00e9sile de Bourges\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Austr\u00e9gisile\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Aoustrille\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Oustrille\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Lydie, Lydia, voire leurs variantes\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Terezhien et ses variantes dont l'autant bretonne Tirizhian, voire Tir\u00e9sias, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Bernardin, compte tes barriques de vin.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Bernardin, plus de gel\u00e9e ne craint.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie \u00e0 la saint-Bernardin, vigneron pleure ton vin.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il g\u00e8le \u00e0 la saint-Bernardin, adieu le vin.\u00a0\u00bb[15],[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"20 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"20 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"20 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 20 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_mai","date_clean":"20 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale pour la diversit\u00e9 culturelle, le dialogue et le d\u00e9veloppement\u00a0\u00bb[9],[10] \u00e9tablie par l'ONU.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Extr\u00eame-Orient d'Asie\u00a0: date fr\u00e9quente du d\u00e9but de la saison de \u5c0f\u6eff, \u5c0f\u6ee1 \/ xi\u01ceom\u01cen (petite rondeur en mandarin de Ta\u00efwan ou de Chine) jusqu'au 5 juin inclus (avec d'autres appellations synonymes voire symboles\/caract\u00e8res diff\u00e9rents en Cor\u00e9e du Sud, Cor\u00e9e du Nord, aux Japon, Vietnam, \u00e0 Hong Kong et Macao (en cantonais), au Tibet sinon en ou\u00efghour du Turkestan etc. et leurs diasporas in voire hors h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Chili\u00a0: D\u00eda de las Glorias Navales\u00a0(es) (\u00ab\u00a0jour de la marine\u00a0\u00bb) comm\u00e9morant la bataille navale d'Iquique en 1879.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Circassie (Caucase) et diaspora circassienne\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e du deuil circassien\u00a0\u00bb comm\u00e9morant le g\u00e9nocide circassien\u00a0(en) et l'exode qui s'ensuivit apr\u00e8s la guerre du Caucase du XIXe\u00a0si\u00e8cle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Colombie\u00a0: D\u00eda de la Afrocolombianidad\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'afrocolombianit\u00e9\u00a0\u00bb y comm\u00e9morant l'abolition de l'esclavage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda del Instituto polit\u00e9cnico nacional (\u00ab\u00a0f\u00eate de l'Institut polytechnique national\u00a0\u00bb)[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mont\u00e9n\u00e9gro (Europe)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb[12] comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la Serbie en 2006.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sainte-H\u00e9l\u00e8ne (\u00eele)\u00a0: Saint Helena day[13] \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de Sainte-H\u00e9l\u00e8ne\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la d\u00e9couverte de l'\u00eele en 1502 en plein oc\u00e9an Atlantique sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Constantin Ier (\u2020 337) dit \u00ab\u00a0le Grand et \u00e9gal des ap\u00f4tres\u00a0\u00bb, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 seul en Occident et avec sa m\u00e8re H\u00e9l\u00e8ne (\u2020 327) en Orient (voir aussi les 11 mai \u00e0 au moins trois ann\u00e9es diff\u00e9rentes de l'empire byzantin \/ romain d'Orient).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gis\u00e8le (\u2020 vers 810), ou \u00ab\u00a0Giselle\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Isberge\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Isbergue\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Sisberge\u00a0\u00bb, fille de P\u00e9pin le Bref et s\u0153ur de Charlemagne, filleule du pape \u00c9tienne II, abbesse \u00e0 Aire-en-Artois (voir aussi 7 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Saint Hospice (\u2020 581), \u00ab\u00a0Hospice de Nice\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Hospice le reclus\u00a0\u00bb, ermite reclus dans le comt\u00e9 de Nice, \u00e9vang\u00e9lisateur des envahisseurs lombards.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mancius\u00a0(en) (VIe\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Mans\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Mancio\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Mancos\u00a0\u00bb, esclave chr\u00e9tien amen\u00e9 de Rome, martyr par la main des Juifs \u00e0 \u00c9vora au Portugal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nicostrate (\u2020 303), avec Antioche, tous deux tribuns et leurs compagnons soldats martyris\u00e9s \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Philippe en Palestine sous Diocl\u00e9tien (date occidentale car c\u00e9l\u00e9br\u00e9s le 8 juillet en Orient avec Procope[16]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Polyeucte (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Kayseri ou C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce (date occidentale car c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 19 d\u00e9cembre en Orient[17]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Second (\u2020 357), pr\u00eatre, martyr avec plusieurs autres par la main d'ariens \u00e0 Alexandrie en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Thibaud (\u2020 1001), \u00ab\u00a0Thibaud de Vienne\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Th\u00e9obald\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Ubald\u00a0\u00bb, archev\u00eaque de Vienne dans le Dauphin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Timoth\u00e9e (de Maur\u00e9tanie) (IIIe\u00a0si\u00e8cle), avec Pole et Eutyche, diacres et martyrs en Maur\u00e9tanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Venant (\u2020 vers 800), pr\u00eatre et ermite, p\u00e8re spirituel de sainte Gis\u00e8le \/ Isbergue supra, assassin\u00e9 par des brigands.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ageran (\u2020 888), moine de B\u00e8ze en Bourgogne, martyr, massacr\u00e9 lors de l'invasion des Normands avec d'autres moines, l'enfant \u00ab\u00a0Aldaric\u00a0\u00bb et le pr\u00eatre \u00ab\u00a0Ansuin\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Crist\u00f3bal (\u00b0 1869 - \u2020 1927), \u00ab\u00a0Crist\u00f3bal Magallanes Jara\u00a0\u00bb et ses 24 compagnons martyrs mexicains \u00e0 Colotlan (Jalisco dans le dioc\u00e8se de Zacatecas).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Eug\u00e8ne de Mazenod (\u00b0 1782 \u00e0 Aix-en-Provence - \u2020 1861), ayant v\u00e9cu en exil en Italie durant la R\u00e9volution fran\u00e7aise, fondateur des Oblats de Marie-Immacul\u00e9e, \u00e9v\u00eaque de Marseille de 1837 \u00e0 sa mort).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Godric (\u2020 1170), colporteur, qui se rendit en p\u00e8lerinage \u00e0 Rome et en France, alla jusqu'\u00e0 J\u00e9rusalem, se retira ensuite dans la for\u00eat de Finkley.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hemming (\u00b0 1290 au nord d'Uppsala en Su\u00e8de - \u2020 1366), \u00e9v\u00eaque d'\u00c5bo (aujourd'hui Turku) en Finlande de 1338 \u00e0 sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean Mopinot (\u2020 1794), bienheureux, fr\u00e8re des \u00c9coles chr\u00e9tiennes et martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pat(t)ern(e) (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Vannes, surnomm\u00e9 aussi Patern l'Ancien (voir 15 avril) pour le distinguer de Patern de Coutances en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Restitude (IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre, patronne de Calenzana et de la Balagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Agapit\u00a0(ru) (\u2020 1584), moine dans le district de Vologda en Russie, fondateur du monast\u00e8re de Merkoutch\u00e9vo, martyr assassin\u00e9 par des bandits.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Constantin\u00a0(ru) (\u2020 1129), \u00ab\u00a0Constantin Iaroslav\u00a0\u00bb, prince de Mourom et ses fils \u00ab\u00a0Michel\u00a0\u00bb, martyr et \u00ab\u00a0Th\u00e9odore\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne, m\u00e8re de saint Constantin Ier le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Constantin, compte tes sous dans tes mains.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand la vigne est en fleur \u00e0 la saint-Thi\u00e9bault, il n'y a ni biens ni maux[18].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"21 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"21 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"21 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 21 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_mai","date_clean":"21 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale de la biodiversit\u00e9\u00a0\u00bb \u00e9tablie par l'ONU[6],[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ha\u00efti\u00a0: national sovereignty day (\u00ab\u00a0journ\u00e9e de la souverainet\u00e9 nationale\u00a0\u00bb) d\u00e9di\u00e9e au chef de l'\u00c9tat et \u00e0 la culture ha\u00eftienne[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Martinique (France & Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro ultra-marines)\u00a0: comm\u00e9moration de l'abolition de l'esclavage[9] (voir aussi 10 mai au niveau national tout entier puis \u00e0 des dates ult\u00e9rieures dans d'autres DROM-COM).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sri Lanka\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb[10] (1972).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Y\u00e9men\u00a0: \u00ab\u00a0jour de l'unification\u00a0\u00bb et f\u00eate nationale (depuis 1990).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire de l'empereur romain Constantin (Ier) dit le Grand dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem (voir la veille 21 mai, et les 11 mai), avec lectures bibliques d'I Tim. 2, 1-7 et de Lc 7, 1-10, et pour mot commun \"foi\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ausone (\u2020 vers 270), \u00ab\u00a0Ausone d'Angoul\u00eame\u00a0\u00bb, premier \u00e9v\u00eaque d'Angoul\u00eame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Basilisque (\u2020 308), neveu de saint Th\u00e9odore Tiron, \u00e9v\u00eaque, martyr \u00e0 Comane dans le Pont sous Gal\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Boetien (\u2020 668), \u00ab\u00a0Boetian\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Boethian\u00a0\u00bb, et Albe, ermites irlandais, compagnons de saint Gobain et disciples de saint Fursy, martyrs \u00e0 Pierrepont (actuelle Aisne) en Picardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9mile de Carthage (\u2020 250), \u00ab\u00a0\u00c9mile d'Afrique\u00a0\u00bb, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean (\u2020 982), p\u00e8lerin en Palestine et abb\u00e9 \u00e0 Parme en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean Vladimir de Serbie (\u2020 1015), roi de Dalmatie et thaumaturge martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Julie (\u2020 303 ou 440 ou 617\u00a0?), esclave originaire de Carthage, vierge et martyre au cap Corse en Corse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Loup (\u2020 632 ou 637), \u00e9v\u00eaque de Limoges en Limousin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Paul du P\u00e9lopon\u00e8se (\u2020 1818), savetier, n\u00e9o-martyr \u00e0 Tripoli dans le P\u00e9loponn\u00e8se en Gr\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Quitterie (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00ab\u00a0Quitere\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Quiteria\u00a0\u00bb, princesse wisigothe catholique, patronne d'Aire-sur-l'Adour.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Romain de Subiaco\u00a0(en) (\u2020 vers 560), disciple de saint Beno\u00eet de Nursie, fondateur du monast\u00e8re de Font-Rouge pr\u00e8s d'Auxerre en Bourgogne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Spes (\u2020 513) ou \u00ab\u00a0Spe\u00a0\u00bb, abb\u00e9 de Campi (date occidentale, f\u00eat\u00e9 le 28 mars[13] en Orient).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aigulphe de Bourges (\u2020 835) ou \u00ab\u00a0Ay\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ao\u00fbt\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ayoul\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ayeul\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Au\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Atton (\u2020 1143), abb\u00e9 b\u00e9n\u00e9dictin de l'abbaye de Vallombreuse, \u00e9v\u00eaque de Pistoia en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Humilit\u00e9 de Faenza (\u2020 1310), bienheureuse, originaire de Faenza en Italie, ermite puis fondatrice d'un monast\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean Forest (\u2020 1538), bienheureux, pr\u00eatre franciscain martyr en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joaquina Vedruna (\u00b0 1783 - \u2020 1854), religieuse carm\u00e9lite et fondatrice de l'ordre des \u00ab\u00a0Carm\u00e9lites de la Charit\u00e9\u00a0\u00bb associ\u00e9 au Carmel (f\u00eate principale le 19 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Laurent Ngon (\u2020 1862), martyr \u00e0 An-Xa au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-Dominique (\u00b0 1789 - \u2020 1868), \u00ab\u00a0Marie-Dominique Brun Barbantini\u00a0\u00bb, bienheureuse, fondatrice de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs ministres des malades de Saint-Camille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Matthieu d'Arima (\u2020 1620), bienheureux, cat\u00e9chiste martyr \u00e0 Nagasaki au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Michel Ho Dinh Hy (\u2020 1857), la\u00efc vietnamien martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pierre de l'Assomption et Jean-Baptiste Machado (\u2020 1617), bienheureux, pr\u00eatres et martyrs au Japon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Rita de Cascia ou \u00ab\u00a0Marguerite\u00a0\u00bb (\u00b0 1381 - \u2020 1457).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Quitterie et ses variantes\u00a0: Quiterie, Quit\u00e8re, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Rita et ses variantes Rite voire d'autres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Julie, le soleil ne quitte pas son lit.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-\u00c9milie, luzerne \u00e0 pleine faucille.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-\u00c9milienne, oseille en quenne.\u00a0\u00bb[15],[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps de saint-\u00c9mile donne du fruit \u00e0 la folie.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Si elle g\u00e8le, sainte-Quit\u00e8re emporte tout, dans sa devanti\u00e8re.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 1er\u00a0jour du signe astrologique des G\u00e9meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Dernier jour de celui du taureau, les ann\u00e9es bissextiles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"22 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"22 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"22 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 22 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_mai","date_clean":"22 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Caroline du Sud (\u00c9tats-Unis)\u00a0: ratification de souverainet\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jama\u00efque\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate du travail\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Babisme et Baha\u00efsme\u00a0: \u00ab\u00a0d\u00e9claration du proph\u00e8te B\u00e1b\u00a0\u00bb en 1844 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sikhisme\u00a0: \u00ab\u00a0anniversaire\u00a0\u00bb du 10e des gurus du sikhisme \u00ab\u00a0Gur\u00fb Amar Das\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Didier de Langres (\u2020 407\u00a0?), troisi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Langres et martyr qui aurait assist\u00e9 au concile de Cologne tenu vers 346 (son \u00e9piscopat aurait alors dur\u00e9 plus de 60 ans).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Didier de Vienne, \u00e9v\u00eaque de Vienne (\u2020 607\/611\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9ph\u00e8be (IIIe\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Euph\u00e8be\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de Naples en Campanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Euphrosyne de Polotsk (1110 - 1173), fille du prince Sviatoslav de Polotsk en Bi\u00e9lorussie, cousine de l'empereur Manuel Ier Comn\u00e8ne, fondatrice et abbesse d'un couvent \u00e0 Polotsk, morte en p\u00e8lerinage en Terre sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Eutyche (\u2020 vers 540) ou \u00ab\u00a0Eutyque\u00a0\u00bb, moine et abb\u00e9 \u00e0 Norcia (Nursie) en Ombrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guibert de Gembloux (\u2020 962), \u00ab\u00a0Wibert\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Wicbertus\u00a0\u00bb, seigneur de Gembloux dans le Brabant wallon, qui transforma son ch\u00e2teau en monast\u00e8re, convertit des pillards hongrois et finit moine \u00e0 l\u2019abbaye de Gorze en Lorraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"L\u00e9once (\u2020 1077), \u00ab\u00a0L\u00e9once de Rostov\u00a0\u00bb, natif de Kiev, moine \u00e0 Constantinople puis \u00e0 la laure des Grottes de Kiev puis troisi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Rostov sur le Don, illuminateur de la r\u00e9gion et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lucius, Montanus, Julien (de Carthage), Victoric (de Carthage), Flavien (de Carthage), Victor (de Carthage), Primole, Renus et Donatien (\u2020 259), martyrs \u00e0 Carthage sous l\u2019empereur Val\u00e9rien (date occidentale, f\u00eat\u00e9s le 24 f\u00e9vrier[14] en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mercurial (\u2020 406) ou \u00ab\u00a0Mercurialis\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de Forli en \u00c9milie-Romagne, confesseur de la foi orthodoxe face au paganisme et \u00e0 l\u2019arianisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Michel (\u2020 826), m\u00e9tropolite de Synnada \/ Synades en Phrygie, confesseur des saintes ic\u00f4nes sous L\u00e9on V l'Arm\u00e9nien et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pa\u00efssios de Galitch\u00a0(ru) (\u2020 1460) ou \u00ab\u00a0Paissos\u00a0\u00bb (\u00ab\u00a0Pa\u00efssy Galitchski\u00a0\u00bb en russe), v\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Galitch, higoum\u00e8ne de Saint Nicolas de Galitch\u00a0(ru).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Quintien, Lucius et Julien (Ve\u00a0si\u00e8cle), martyrs en Afrique du Nord sous le roi vandale chr\u00e9tien arien Hun\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guillaume (\u2020 1201), \u00ab\u00a0Guillaume de Rochester\u00a0\u00bb (\u00ab\u00a0William of Rochester\u00a0\u00bb en anglais), p\u00e8lerin originaire du comt\u00e9 de Perth en \u00c9cosse, f\u00eat\u00e9 dans le dioc\u00e8se de Southwark (Londres) en Angleterre en m\u00e9moire de son p\u00e8lerinage en Terre sainte et de sa mort \u00e0 Rochester (Kent).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Honorat (VIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 de Subiaco dans le Latium en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean-Baptiste (Gault) (\u2020 1643), v\u00e9n\u00e9rable, \u00e9v\u00eaque de Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean-Baptiste de' Rossi (\u2020 1764) pr\u00eatre \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joseph Kurzawa et Vincent Matuszewski (\u2020 1940), bienheureux, pr\u00eatres et martyrs pr\u00e8s de Witowo[Lequel\u00a0?] en Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bili et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Bily, Galet[15]\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Guibert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Didier, soleil orgueilleux, nous annonce un \u00e9t\u00e9 joyeux.\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Haricot sem\u00e9 \u00e0 la saint-Didier, en rapporte un demi-setier.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Plante un pois \u00e0 la saint-Didier, tu r\u00e9colteras un setier.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui s\u00e8me les haricots \u00e0 la saint -Didier, les r\u00e9colte par poign\u00e9es.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Didier ramasse tout, dans son devantier.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u00e8me tes haricots \u00e0 la saint-Didier, pour un, tu en auras un millier.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"23 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"23 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"23 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 23 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_mai","date_clean":"23 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bermudes\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate nationale\u00a0\u00bb[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Buganda (Ouganda, Union africaine)\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e du souvenir du Lubiri\u00a0\u00bb[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bulgarie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'\u00e9ducation et de la culture bulgare et de la litt\u00e9rature slave\u00a0\u00bb en l'honneur de l'\u0153uvre des saints Cyrille et M\u00e9thode ci-apr\u00e8s et notamment de leur cr\u00e9ation de l'alphabet glagolitique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9rythr\u00e9e (Union africaine)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate nationale\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'\u00c9thiopie en 1993.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mac\u00e9doine du Nord\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate des illuminateurs slaves\u00a0\u00bb en l'honneur de l'\u0153uvre des saints Cyrille et M\u00e9thode[r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer][9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Provence (Camargue, France, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: premier des deux jours du \u00ab\u00a0p\u00e8lerinage aux Saintes-Maries-de-la-Mer\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Russie\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la litt\u00e9rature et de la culture slave\u00a0(ru)\u00a0\u00bb en l'honneur de l'\u0153uvre des saints Cyrille et M\u00e9thode.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Donatien et Rogatien de Nantes (\u2020 vers 300), martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"M\u00e9letios (\u2020 vers 138 et\/ou 218\u00a0?), avec Jean, \u00c9tienne, S\u00e9rapion l'\u00c9gyptien, Callinique le mage, Fauste, Festus, Marcellus, Th\u00e9odore, Serge, \u00ab\u00a0M\u00e9l\u00e8ce le Stratilate\u00a0\u00bb, Marcellin, F\u00e9lix, Photin, Th\u00e9odoriscus, Mercure et Didyme, tribuns, Marcienne, Palladie et Suzanne, les deux nourrissons Cyriaque et Christian et tous les martyrs en Galatie sous H\u00e9liogabale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Servule (\u2020 vers 283), avec Zebelle et Secondin, martyrs en Istrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sim\u00e9on Stylite le Jeune (521 - 592\/597), asc\u00e8te du Mont Admirable dans la r\u00e9gion d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Vincent de L\u00e9rins (\u2020 445), originaire d'une bonne famille gauloise, moine au monast\u00e8re de L\u00e9rins au large de Cannes en Provence, th\u00e9ologien, auteur du Commonitorium.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Zo\u00ebl (\u2020 vers 284) ou improprement \u00ab\u00a0Zo\u00eb\u00a0\u00bb (?), avec Servile, F\u00e9lix, Sylvain et Diocl\u00e8s, martyrs \u00e0 Lystres en Lycaonie (ou en Istrie\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Agathe Kim A-gi, Agathe Yi So-sa, Anne Pak Agi, Augustin Yi Kwang-hon, Damien Nam Myong-hyog, Lucie Pak Hui-sun, Marthe Kim Song-im (\u2020 1839) et deux compagnons, martyrs en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean de Prado (\u2020 1631), bienheureux, pr\u00eatre franciscain, martyr au Maroc, condamn\u00e9 au b\u00fbcher \u00e0 Marrakech.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Louis-Z\u00e9phirin Moreau (\u2020 1901), bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Saint-Hyacinthe au Qu\u00e9bec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ma\u00ebl (Ve\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Malachie\u00a0\u00bb, la\u00efc honor\u00e9 au Pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Manahen (\u2020\u00a0?) ou \u00ab\u00a0Manah\u00e8ne\u00a0\u00bb, docteur et proph\u00e8te dans l\u2019\u00c9glise d'Antioche, ami du prince H\u00e9rode Antipas le T\u00e9trarque[12],[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Philippe de Plaisance (\u2020 1306), bienheureux, pr\u00eatre de l'ordre des Ermites de Saint-Augustin \u00e0 Plaisance en \u00c9milie (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ma\u00ebl et ses variantes masculines\u00a0: Mael, Maelan, Ma\u00eblan, Maeldan, Maelig, Ma\u00eblig, Maelou, Ma\u00e9, Mailloc, Mel et Meal\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Ma\u00eblana, Ma\u00eblane, Ma\u00eblanne, Ma\u00eble, Ma\u00ebleen, Ma\u00eblen, Ma\u00eblie, Ma\u00eblig, Ma\u00ebline, Ma\u00eblise, Ma\u00eblisse, Ma\u00ebll, Ma\u00eblla, Ma\u00ebllanne, Maelle, Ma\u00eblle, Ma\u00ebllia, Ma\u00ebllie, Ma\u00ebly, Ma\u00eblya, Ma\u00eblyn, Ma\u00eblyne, Ma\u00eblys, Ma\u00eblysa, Ma\u00eblyse et Ma\u00eblysse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Rogatien (cf. les Rogations, juste avant l'Ascension, donc souvent \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque de l'ann\u00e9e entre 27 avril et 2 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s sainte-Ang\u00e8le, le jardinier ne craint plus le gel.\u00a0\u00bb (voir ci-avant plut\u00f4t que la sainte-Ang\u00e8le majeure des 27 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Le 24 mai, la vendange sera bonne, si le temps est clair et serein. Le contraire arrivera, s'il est obscur et pluvieux.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Lorsqu'il pleut \u00e0 la saint-Donatien, c'est de la pluie pour le mois qui vient.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"24 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"24 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"24 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 24 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_mai","date_clean":"24 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale des enfants disparus\u00a0\u00bb[7],[8] dont aux \u00c9tats-Unis ci-apr\u00e8s depuis 1983 sous Reagan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e mondiale de l'Afrique\u00a0\u00bb[9],[10] comm\u00e9morant la fondation en 1963 de l'Organisation de l'unit\u00e9 africaine (O.U.A.) remplac\u00e9e depuis 2002 par l'Union africaine (U.A.)\u00a0; premi\u00e8re journ\u00e9e de la \u00ab\u00a0semaine mondiale de l'octroi de l'ind\u00e9pendance aux pays et aux peuples coloniaux\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire][11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Argentine\u00a0: f\u00eate nationale du jour de la r\u00e9volution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bolivie\u00a0: \u00ab\u00a0anniversaire du primer grito libertario\u00a0\u00bb[12] (\u00ab\u00a0premier cri de libert\u00e9\u00a0\u00bb) pouss\u00e9 lors du soul\u00e8vement populaire de la r\u00e9volution de Chuquisaca \u00e0 Sucre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00celes Cook\u00a0: Palmerston gospel day \u00e0 Palmerston[13] comm\u00e9morant l'arriv\u00e9e du christianisme dans cet atoll de l'oc\u00e9an Pacifique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Espagne (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: geek pride day, manifestation humoristique annuelle revendiquant le droit d'\u00eatre un geek.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des enfants disparus\u00a0\u00bb comm\u00e9morant d'abord le jour de la disparition d'Etan Patz \u00e2g\u00e9 de 6 ans en 1979.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jordanie\u00a0: f\u00eate nationale et f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant celle du pays vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1946.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lettonie (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: voir religiosit\u00e9 ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Liban\u00a0: f\u00eate de la lib\u00e9ration du sud[14] comm\u00e9morant le retrait de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne en 2000.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda del contador p\u00fablico[15] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des experts-comptables\u00a0\u00bb en m\u00e9moire de la nomination du premier contador de comercio en 1907.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Mythologie lettone pagano-agricole christianis\u00e9e en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Saint Urbain (urbanas diena)\u00a0: jour de p\u00e9riode propice pour diff\u00e9rents semis de cultures (un jour ensoleill\u00e9 pouvait signifier une r\u00e9colte cons\u00e9cutive saine, dictons plus bas).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Scientologie\u00a0: Integrity Day \/ f\u00eate de l'int\u00e9grit\u00e9, journ\u00e9e de r\u00e9flexion sur l'\u00e9thique scientologue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire de Saint Jacques \u00ab\u00a0fr\u00e8re de Dieu\u00a0\u00bb, avec station dans la Fondation de Paul, lectures de Ac. 15, 13(-29) (ou Ga. 1, 11-20) et de Mt. 23, 34 \u2013 24, 1 -avec pour mots communs \u00e0 Ac. et Mt.\u00a0: \u00ab\u00a0sang\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0synagogues\u00a0\u00bb\u00a0; \u00e0 Ga. et Mt.\u00a0: \u00ab\u00a0sang\u00a0\u00bb\u00a0; \u00e0 Ac. et Ga.\u00a0: \u00ab\u00a0Jacques\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0sang\u00a0\u00bb-, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aldhelm de Sherborne (\u00b0 vers 640 - \u2020 709) ou \u00ab\u00a0Adelme\u00a0\u00bb, moine b\u00e9n\u00e9dictin puis abb\u00e9 de Malmesbury, \u00e9v\u00eaque de Sherborne en Angleterre enfin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"B\u00e8de le V\u00e9n\u00e9rable (\u00b0 vers 672 - \u2020 735) ou \u00ab\u00a0B\u00e6da\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Beda\u00a0\u00bb en saxon, hi\u00e9romoine, premier historien de l'Angleterre (voir aussi 26 et 27 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Canion (Ve\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Canio\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de Juliana en Afrique, jet\u00e9 \u00e0 la mer dans un vieux vaisseau carthaginois par les Vandales et qui \u00e9choua ainsi en Campanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Denis de Milan (\u2020 vers 360), \u00e9v\u00eaque de Milan, mort exil\u00e9 en Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Flavien de Carthage (\u2020 259), avec d'autres compagnons, martyrs en Afrique romaine sous Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gennade d'Astorga (\u2020 vers 925 ou 936), higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de San-Pedro-de-Mont\u00e8s puis \u00e9v\u00eaque d'Astorga en Le\u00f3n (Espagne) et enfin ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie Jacob\u00e9 et Marie Salom\u00e9 (\u2020\u00a0?), les Saintes Maries de la Mer, avec sainte Sarah, vierge noire patronne des Gitans (p\u00e8lerinage l'un des jours pr\u00e9c\u00e9dents).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sophie de Rome (\u2020 vers 137), martyre chr\u00e9tienne supplici\u00e9e \u00e0 Rome, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en Orient le 17 septembre, f\u00eat\u00e9e avec ses trois filles aux noms grecs de \u00ab\u00a0Pistis\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Elpis\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Agapi\u00a0\u00bb, traduits respectivement en \u00ab\u00a0Vera\u00a0\u00bb (la Foi), \u00ab\u00a0Nad\u00e8ge\u00a0\u00bb (l'Esp\u00e9rance) et \u00ab\u00a0Agap\u00e8\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Liouba\u00a0\u00bb (la Charit\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Crist\u00f3bal Magallanes Jara\u00a0(es) (1869 - 1927) et ses 24 compagnons[18], martyrs mexicains.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Denys Sebuggwawo (\u2020 1886), un des jeunes martyrs de l'Ouganda (les martyrs de l'Ouganda sont \u00e9galement f\u00eat\u00e9s tous ensemble les 3 juin sinon les 9 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9rard (\u2020 1346) ou \u00ab\u00a0G\u00e9ry\u00a0\u00bb, comte de Lunel, au dioc\u00e8se de Maguelone, ermite pr\u00e8s du pont du Gard, qui mourut au cours d\u2019un p\u00e8lerinage par mer en Terre sainte sur la route d\u2019Anc\u00f4ne,pr\u00e8s de Montesanto dans les Marches italiennes (voir aussi 3 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Madeleine-Sophie Barat (1779 - 1865).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-Madeleine de Pazzi (\u00b01566 - \u20201607) \/ \u00ab\u00a0Catherine Pazzi\u00a0\u00bb, carm\u00e9lite, grande mystique, dont la spiritualit\u00e9 et les \u00e9crits ont profond\u00e9ment influenc\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 de Florence du XVIIe\u00a0si\u00e8cle mais voir aussi 22 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Saint Urbain 1er (\u2020 230), 17e\u00a0pape, f\u00eat\u00e9 en France ce jour mais les 19 d\u00e9cembre pour l'\u00c9glise universelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"B\u00e8de et son variant Beddy (cf. le V\u00e9n\u00e9rable ci-avant et jusqu'au 27 mai vers Cantorb\u00e9ry notamment).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Nad\u00e8ge et ses variantes\u00a0: Nadia, Nadette, Nadine,\u00a0etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Urbain, Urbaine, Urban, Urbane, Urbanie, Urbano, Urbanus, Urvan en breton, etc. (19 d\u00e9cembre par l'\u00c9glise universelle hors-francophonie d'Europe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Urbain, le forment[19] fait grain.\u00a0\u00bb (Moselle, en passant par la Lorraine, en France et Europe)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Urbain, la fleur au grain.\u00a0\u00bb (Vosges, Lorraine sud)[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Urbain s\u2019il fait beau, on le porte en procession. S\u2019il g\u00e8le, les vignerons f\u00e2ch\u00e9s le jettent le cul dans les orties.\u00bb[21] (Lorraine encore)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s la saint-Urbain, ce qui reste appartient au vilain.\u00a0\u00bb (Meuse en Lorraine toujours)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Apr\u00e8s la saint-Urbain, plus ne g\u00e8lent vin ni pain.\u00a0\u00bb (Ni\u00e8vre, Rh\u00f4ne)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Gel\u00e9e le soir de saint-Urbain, an\u00e9antit fruits, pain, vin.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Le soleil de saint-Urbain am\u00e8ne une ann\u00e9e de grand bien.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Mamert, Pancrace, Boniface sont les trois saints de glace, mais Saint Urbain tient tout dans sa main.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de saint-Hugues [1er\u00a0avril] \u00e0 sainte-Sophie [via 29 avril e.g.], remplit (les) granges et (les) fournils (ou \/ et barils).\u00a0\u00bb[23] (apr\u00e8s saints cavaliers puis saints de glace parfois prolong\u00e9s \u00e8s m\u00e9t\u00e9os[24])  Serviette portant le nombre 42 autre r\u00e9f\u00e9rence au Guide du voyageur galactique \u00e0 l'occasion du jour de la serviette","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand la saint-Urbain est pass\u00e9e, le vigneron est rassur\u00e9.\u00a0\u00bb[25]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Urbain, dernier marchand de vin.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la saint-Urbain, c'est quarante jours de pluie en chemin.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Urbinet [Saint Urbain], le pire de tous quand il s'y met, car il casse le robinet.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 4e\u00a0jour du signe astrologique des G\u00e9meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" \u00ab\u00a0jour de la serviette\u00a0\u00bb \/ towel day, honorant Douglas Adams et son Guide du voyageur galactique, illustr\u00e9s ci-contre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"25 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"25 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"25 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 25 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_mai","date_clean":"25 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Australie\u00a0: National Sorry Day instaur\u00e9 en 1998 pour faire conna\u00eetre le tort caus\u00e9 aux familles aborig\u00e8nes et autres indig\u00e8nes par la politique des g\u00e9n\u00e9rations vol\u00e9es de 1869 \u00e0 1969.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate du jeu\u00a0\u00bb destin\u00e9e \u00e0 promouvoir les jeux coop\u00e9ratifs et non violents[14],[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9orgie\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb comm\u00e9morant sa premi\u00e8re r\u00e9publique en 1918.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guyana\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb[16] comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1966.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Pologne (Union europ\u00e9enne)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate des m\u00e8res\u00a0\u00bb[17] comme en Bolivie le lendemain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"R\u00e9publique de Molossia autoproclam\u00e9e\u00a0: f\u00eate nationale du jour du fondateur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Alexandre de Thessalonique (\u2020 1794) dit \u00ab\u00a0le Derviche\u00a0\u00bb, martyr \u00e0 Smyrne par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Augustin de Cantorb\u00e9ry (\u2020 604), moine b\u00e9n\u00e9dictin, premier archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry (date ancienne, orientale et anglicane, mais 27 mai dans le catholicisme).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"B\u00e8de le V\u00e9n\u00e9rable (c. 672 - \u2020 c. 735), toujours \u00e0 Canterbury et comme les 25 et 27 mai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9leuth\u00e8re (\u2020 189), 13e\u00a0pape de 175 \u00e0 189.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00e9licissime (\u2020 303), avec H\u00e9raclius et Paulin, martyrs \u00e0 Todi en Ombrie sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Godon (\u2020 vers 698), \u00ab\u00a0Gaon\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Gond\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Godo\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gondon\u00a0\u00bb, neveu et disciple de saint Wandrille, ermite en Brie puis fondateur du monast\u00e8re de S\u00e9zanne en Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lambert (\u2020 1154), \u00e9v\u00eaque de Vence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Prix d'Auxerre (IIIe\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Priest\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Prisque\u00a0\u00bb, martyr l\u00e9gendaire \u00e0 Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Andr\u00e9 Franchi (1335 - 1401), bienheureux, \u00e9v\u00eaque dominicain, n\u00e9 \u00e0 Pistoie en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Andr\u00e9 Kogwa et Pontien Ngondwe (\u2020 1886), martyrs en Ouganda comme un DEnys la veille 25 mai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"B\u00e9renger de Saint-Papoul (\u2020 1093), moine b\u00e9n\u00e9dictin de l'abbaye de Saint-Papoul dans l'Aude.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Georges Darboy (1813 - 1871), pr\u00eatre n\u00e9 \u00e0 Fayl-Billot, \u00e9v\u00eaque de Nancy-Toul puis archev\u00eaque de Paris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Philippe N\u00e9ri (1515 - 1594) (Filippo Neri en italien), fondateur de la Congr\u00e9gation de l'Oratoire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Chang[20] et ses variantes\u00a0: Chong, Chung, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux \u00c9leuth\u00e8re,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Godon et sa variante Gond\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Seog et ses variantes plus ou moins autant bretonnes\u00a0: Cieu, Cieux, Kieuc, Seoc, Sieuc, Siman, Siviau[21].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la saint-Philippe, le pauvre n'a pas besoin du riche.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Lambert emp\u00eache la gel\u00e9e de faire du tort au millet.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil \u00e0 la sainte B\u00e9reng\u00e8re, pr\u00e9sage d'un bel \u00e9t\u00e9 et hiver.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"26 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"26 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"26 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 26 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_mai","date_clean":"26 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bolivie\u00a0: d\u00eda de la madre[7] (\u00ab\u00a0f\u00eate des m\u00e8res\u00a0\u00bb) comme en Pologne la veille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"France (Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: journ\u00e9e nationale de la R\u00e9sistance qui comm\u00e9more la R\u00e9sistance int\u00e9rieure fran\u00e7aise \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de la premi\u00e8re r\u00e9union du Conseil national de la R\u00e9sistance (quatre entr\u00e9es au Panth\u00e9on en 2015 ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guadeloupe, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin (France et Union europ\u00e9enne ultra-marines)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'abolition de l'esclavage[8]\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 10 mai au niveau national tout entier et entre-temps en Martinique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nigeria (Union africaine)\u00a0: children's day[9] (\u00ab\u00a0f\u00eate des enfants\u00a0\u00bb).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: D\u00eda del Idioma Nativo\u00a0(es) (\u00ab\u00a0journ\u00e9e de la langue indig\u00e8ne\u00a0\u00bb le quechua voire d'autres).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Augustin de Cantorb\u00e9ry (\u2020 604), \u00e9v\u00eaque (date occidentale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"B\u00e8de le V\u00e9n\u00e9rable (\u2020 735), confesseur et docteur, toujours non loin de Canterbury comme supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jules de M\u00e9sie (\u2020 vers 302), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Eutrope (IIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00ab\u00a0Eutrope Ier\u00a0\u00bb, premier \u00e9v\u00eaque d'Orange dans le Comtat-Venaissin (actuel d\u00e9partement fran\u00e7ais approximatif du Vaucluse en Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Athanase Bazzekuketta (\u2020 1886), martyr en Ouganda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Barbara Kim (\u2020 1839) et Barbe Yi, martyres en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Brunon de Wurtzbourg (\u2020 1045) ou \u00ab\u00a0Bruno de Wurtzbourg\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de Wurtzbourg en Franconie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Denis de Milan (\u2020 362), \u00e9v\u00eaque de Milan, premier successeur du fr\u00e8re saint Protais de saint Gervais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Edmond Duke, Richard Hill, Jean Hogg et Richard Holiday (\u2020 1590), bienheureux, pr\u00eatres et martyrs en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gaubert (\u2020 1079), pr\u00eatre et ermite en Auvergne, fondateur du monast\u00e8re de Montsalvy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean le Russe (\u2020 1730), thaumaturge en Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Th\u00e9raponte\u00a0(sr) (\u2020 1426), Th\u00e9raponte du Lac Blanc, moine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"27 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"27 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"27 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 27 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_mai","date_clean":"27 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale d'action pour la sant\u00e9 des femmes\u00a0\u00bb[10],","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"dont journ\u00e9e mondiale de l'hygi\u00e8ne menstruelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Arm\u00e9nie et Azerba\u00efdjan\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance de ces deux pays voisins vis-\u00e0-vis de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re R\u00e9publique d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rative de Transcaucasie en 1918.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Croatie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: dan oru\u017eanih snaga Republike hrvatske (\u00ab\u00a0jour des forces arm\u00e9es\u00a0\u00bb) pour comm\u00e9morer leur cr\u00e9ation en 1991 au sortir de l'ex-Yougoslavie[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9thiopie (si\u00e8ge de l'Union africaine)\u00a0: f\u00eate nationale connue sous le nom de \u00ab\u00a0f\u00eate de la chute du Derg\u00a0\u00bb[12] comm\u00e9morant la fin de la junte militaire du gouvernement militaire provisoire de l'\u00c9thiopie socialiste \/ Derg en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Philippines\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate du drapeau\u00a0\u00bb[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Andr\u00e9 le Fou (IXe\u00a0si\u00e8cle), esclave d'origine scythe qui vivait \u00e0 Constantinople, fol en Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ch\u00e9ron (IVe\u00a0si\u00e8cle - Ve\u00a0si\u00e8cle\u00a0?), \u00ab\u00a0Caraunus\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Ceraunus\u00a0\u00bb, ap\u00f4tre de la Beauce et martyr pr\u00e8s de Chartres par la main de brigands.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Crescent (\u2020 vers 244 ou Ve\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Crescens\u00a0\u00bb, avec Dioscoride, Paul et Helladius, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Germain de Paris (\u2020 576), \u00e9v\u00eaque de Paris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guillaume de Gellone (\u00b0 vers 750\/755 - \u2020 entre 812 et 815), \u00ab\u00a0Guillaume d'Aquitaine\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Guillaume le Grand\u00a0\u00bb, comte de Narbonne et duc d'Aquitaine devenu moine apr\u00e8s sa victoire sur des Sarrasins, fondateur du monast\u00e8re de Gellone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Just d'Urgell (Just), premier \u00e9v\u00eaque d'Urgell non loin d'Andorre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Antoine-Julien Nowowiejski\u00a0(en) (1858 - 1941), bienheureux, \u00e9v\u00eaque polonais, martyr en camp de concentration.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Margaret Pole (1473 - 1541) dite \u00ab\u00a0Margaret Plantagen\u00eat\u00a0\u00bb, bienheureuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gizur (\u2020 1177), \u00e9vang\u00e9lisateur en Islande o\u00f9 il \u00e9rigea une premi\u00e8re cath\u00e9drale \u00e0 Reykjavik.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guillaume d'Orange (\u2020 1070), bienheureux, prince de la famille d'Orange, officier dans l'arm\u00e9e du futur empereur d'Allemagne Henri IV puis ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-S\u00e9raphine du Sacr\u00e9-C\u0153ur (\u2020 1911), fondatrice des s\u0153urs des Anges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guillaume et ses principales variantes masculines en fran\u00e7ais Guilhem, Guilherme, Guillem, Guillemin, Guillerme et Guillermo et formes f\u00e9minines Guillaumette, Guillaumine, Guillemette et Guillemine (f\u00eate majeure le 10 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joran et ses variantes\u00a0: Jorand, Jorant, Jord, Jorhant, Jorj, Yoran (f\u00eate majeure des Georges et variantes les 23 avril hors-Bretagne et \"celtitude\").","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lanfranc en m\u00e9moire de Lanfranc de Cantorb\u00e9ry (voir 27 mai de la saint-Augustin-de-Cantorb\u00e9ry et de la saint-B\u00e8de le v\u00e9n\u00e9rable de Cantorb\u00e9ry des 27, 26 et 25 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Margaret et ses autres formes\u00a0: Margarete, Margareth, Margarethe, Margarett et Margarette (f\u00eate majeure le 16 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-Germain, les jours sont beaux tous les matins.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Soleil de saint-Germain, nous promet du bon vin.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Tant que mai n'est au vingt huit, l'hiver n'est pas cuit.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Il n'y a plus d'apr\u00e8s, \u00e0 St-Germain-des-Pr\u00e9s\u00a0\u00bb, de Gr\u00e9co et Pr\u00e9vert \/ Queneau,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Viens \u00e0 Saint-Germain\u00a0\u00bb, de Dany Brillant, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"28 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"28 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"28 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 28 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_mai","date_clean":"28 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e internationale des Casques bleus\u00a0\u00bb[6],[7] \u00e9tablie par l'Organisation des Nations unies.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del ej\u00e9rcito argentino \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'arm\u00e9e de terre argentine\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0:\nRhode Island\u00a0: ratification de son admission dans l'Union des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique.\nWisconsin\u00a0: admission dans l'Union des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nigeria (Union africaine)\u00a0: Democracy Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la d\u00e9mocratie\u00a0\u00bb comm\u00e9morant le retour du pays \u00e0 la d\u00e9mocratie en 1999.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0: Oak Apple Day\u00a0(en) ou royal oak day comm\u00e9morant la restauration de la monarchie en Grande-Bretagne et alors en Irlande en 1660\u00a0; th\u00e9oriquement aboli en 1859 mais encore localement marqu\u00e9 notamment aux universit\u00e9s d'Oxford et de Cambridge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: ascension de Bah\u00e1'u'll\u00e1h dans le calendrier bad\u00ed\u2018.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Christianisme\u00a0: l'une des dates, plus vraisemblablement historiques d'ailleurs, m\u00eame en fin de printemps, un temps envisag\u00e9es par le clerg\u00e9 chr\u00e9tien primitif pour c\u00e9l\u00e9brer la nativit\u00e9 du Christ \u00e0 la place du quasi-solstice d'hiver \/ No\u00ebl c\u00e0d NOuveau sol\u00ebiL finalement choisi fin d\u00e9cembre\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Catholicisme (chr\u00e9tien toujours)\u00a0: date possible pour la f\u00eate du Sacr\u00e9-C\u0153ur de d\u00e9votion au c\u0153ur immacul\u00e9 de J\u00e9sus voire de sa m\u00e8re Marie, avec solennit\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e et d\u00e9di\u00e9e dans les basiliques y consacr\u00e9es,\nun vendredi (parfois \u00e9tendu jusqu'au dimanche suivant comme les dimanches -des jeudis- de l'Ascension ou de la F\u00eate-Dieu, du Saint-Sacrement ou Corpus Christi, au moins sur maints calendriers et agendas de poche et\/ou de bureau),\nentre 29 mai et 2 juillet, 8 jours apr\u00e8s cette derni\u00e8re la F\u00eate-Dieu (un p\u00e8re La Colombi\u00e8re choisit pour f\u00eate du Sacr\u00e9 C\u0153ur le vendredi qui suit l'octave de la f\u00eate du Corps du Christ), 12 jours apr\u00e8s celle de la Trinit\u00e9, 19 apr\u00e8s le dimanche de Pentec\u00f4te, 29 apr\u00e8s le jeudi de l'Ascension et alors que le mois de juin est consacr\u00e9 audit Sacr\u00e9-C\u0153ur depuis 1856[8], comme mai l'est \u00e0 la Vierge Marie\u00a0:\nil s'agit du vendredi 24 juin co\u00efncidant avec la saint-Jean (-Baptiste), jusqu'au dimanche 26 \u00e9ventuellement, en 2022.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Andr\u00e9 Argyris (\u2020 1465) ou \u00ab\u00a0Andr\u00e9 de Chio\u00a0\u00bb, originaire de Chio(s), martyr par la main de musulmans lors d'un p\u00e8lerinage \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Exup\u00e9rance (\u2020 vers 418 ou 477), \u00e9v\u00eaque de Ravenne en \u00c9milie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9rard de M\u00e2con (\u2020 927 ou 942) ou \u00ab\u00a0G\u00e9rard de Brou\u00a0\u00bb, \u00e9v\u00eaque de M\u00e2con en Bourgogne puis fondateur du monast\u00e8re de Brou en Bresse voisine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"H\u00e9sychius d'Antioche (\u2020 entre 305 et 311), s\u00e9nateur au palais imp\u00e9rial d'Antioche, martyr noy\u00e9 dans l'Oronte sous Maximien Gal\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean (\u2020 1802), \u00ab\u00a0Jean de Thessalonique\u00a0\u00bb dit \u00ab\u00a0le nain\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0le petit\u00a0\u00bb, savetier, martyr \u00e0 \u0130zmir \/ Smyrne par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jean d'Oustioug (\u2020 1494), fol en Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Marie-Madeleine de Pazzi (\u2020 1607), vierge carm\u00e9lite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Maximin de Tr\u00e8ves (\u2020 347 ou 352) ou \u00ab\u00a0Maximin II\u00a0\u00bb, originaire d'Aquitaine, archev\u00eaque de Tr\u00e8ves en Rh\u00e9nanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ortaire de Landelles (vers 482 - 580) ou \u00ab\u00a0Ortaire du D\u00e9zert\u00a0\u00bb, ermite puis abb\u00e9 de l'abbaye de Landelles dans le Cotentin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"S\u00e9nateur de Milan (\u2020 vers 480), \u00e9v\u00eaque de Milan\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 28 mai en Orient[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Sisinnius Martory (\u00ab\u00a0Sisinius Martyrius\u00a0\u00bb) et Alexandre (\u2020 397), originaires de Cappadoce, missionnaires dans le Trentin au Tyrol, martyrs par la main des pa\u00efens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Th\u00e9odosie de Constantinople (\u2020 745), vierge, moniale et martyre\u00a0; date orientale, f\u00eat\u00e9e le 18 juillet en Occident[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Th\u00e9odosie de Tyr (\u2020 307 ou 308), vierge et martyre \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Palestine\u00a0; date orientale f\u00eat\u00e9e le 2 avril en Occident[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Viatre (VIe\u00a0si\u00e8cle ou \u00ab\u00a0Viator\u00a0\u00bb, moine de l'abbaye de Saint-Mesmin pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans, ermite \u00e0 \u00ab\u00a0Tremble vif\u00a0\u00bb en Sologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aymard (\u2020 1242), bienheureux, inquisiteur, martyr massacr\u00e9 par des albigeois (cathares).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bona (\u2020 1207), \u00ab\u00a0Bona de Pise\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Bonne de Pise\u00a0\u00bb, oblate de Saint-Augustin, patronne de la ville de Pise en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Conon (\u2020 275), martyr \u00e9bouillant\u00e9 d'huile, suspendu \u00e0 chevalet, les mains \u00e9cras\u00e9es \u00e0 coups de maillet, \u00e0 Konya \/ Iconium en Anatolie (Asie Mineure sur la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne) avec son fils consort de douze ans[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00c9lie de Saint Cl\u00e9ment (1901 - 1927), \u00ab\u00a0Teodora Fracasso\u00a0\u00bb, bienheureuse, religieuse carm\u00e9lite italienne n\u00e9e et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Bari.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9raldine de Pise (\u2020 1240) ou \u00ab\u00a0Gerardesca\u00a0\u00bb, tertiaire de l'ordre des camaldules, recluse en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guillaume Arnaud (\u2020 1242), bienheureux, inquisiteur dominicain, martyr avec dix compagnons \u00e0 Avignonet-Lauragais pr\u00e8s de Toulouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joachim de Flore (vers 1130 - 1202), bienheureux n\u00e9 en Calabre, abb\u00e9 fondateur de l'abbaye Saint-Jean-des-Fleurs, cr\u00e9ateur de l'Ordre de Flore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joseph G\u00e9rard (\u2020 1914), bienheureux, pr\u00eatre, oblat de Marie Immacul\u00e9e, missionnaire en Afrique australe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Paul VI (1897-1978), pape.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Raymond Scriptor (\u2020 1242), bienheureux, chanoine de Toulouse, inquisiteur, martyr avec dix compagnons ibidem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Richard Thirkeld\u00a0(en) (\u2020 1583) ou \u00ab\u00a0Thirkild\u00a0\u00bb, bienheureux, pr\u00eatre et martyr en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ursule Led\u00f3chowska (\u2020 1939), fondatrice des Ursulines du C\u0153ur de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Bona et ses variantes\u00a0: Bonne, Bonnie\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Conon\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"G\u00e9raldine (f\u00eate locale, voir st G\u00e9rald voire sainte G\u00e9rard les 3 octobre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Maximin et sa variante Mesmin\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Riagad et sa variante \u00e9galement bretonne\u00a0: Riagat, etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"aux Th\u00e9odosie,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ursule et ses variantes\u00a0: Irsillane, Ursilla, Ursula, Ursin, Ursine\u00a0? etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint-G\u00e9rard, la r\u00e9colte est encore au hasard\u00a0!\u00a0\u00bb[15] (ne pas confondre avec la saint G\u00e9rard automnale des 3 octobre)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de saint-Maximin, s'embaume le jasmin.\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"29 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"29 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"29 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 29 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_mai","date_clean":"29 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de la scl\u00e9rose en plaques[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Anguilla (Royaume-Uni)\u00a0: Anguilla day (\u00ab\u00a0f\u00eate d'Anguilla\u00a0\u00bb) comm\u00e9morant le d\u00e9but de la r\u00e9volution nationale en 1967[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00celes Canaries (Espagne, Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate des Canaries\u00a0(es)\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Croatie (Union europ\u00e9enne)\u00a0: f\u00eate nationale (\u00ab\u00a0f\u00eate du Sabor\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la premi\u00e8re r\u00e9union d'un parlement multipartite en 1990)[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Labuan, Malaisie et Sabah\u00a0: premier jour de la \u00ab\u00a0f\u00eate du Kaamatan\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Nicaragua\u00a0: d\u00eda de la madre (\u00ab\u00a0f\u00eate des m\u00e8res\u00a0\u00bb)[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda nacional de la papa (\u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale de la pomme de terre\u00a0\u00bb)[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Porto Rico\u00a0: Lod massacre remembrance day (\u00ab\u00a0journ\u00e9e du souvenir du massacre de l'a\u00e9roport de Lod\u00a0\u00bb) c\u00e9l\u00e9brant les vingt-six victimes dont dix-sept portoricaines de l'attentat de l'a\u00e9roport de Lod en Isra\u00ebl[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Trinit\u00e9-et-Tobago\u00a0: \u00ab\u00a0f\u00eate de l'arriv\u00e9e des Indiens\u00a0(en)\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Anastase (\u2020 680), \u00e9v\u00eaque de Pavie, arien converti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Basile l'Ancien (\u2020 vers 349 ou 370) et son \u00e9pouse Emm\u00e9lie, parents de quatre saints.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Saint Cadou (\u2020 vers 630) - ou \u00ab\u00a0Cadoc\u00a0\u00bb - et Fricor, venus d'Irlande et qui \u00e9vang\u00e9lis\u00e8rent le Ponthieu en Picardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Dymphne (VIIe\u00a0si\u00e8cle) ou \u00ab\u00a0Dypne\u00a0\u00bb, vierge enfuie d'Irlande avec son chapelain saint Gerebrand ou \u00ab\u00a0G\u00e9r\u00e9berne\u00a0\u00bb, martyrs dans le Brabant\u00a0; f\u00eat\u00e9s aussi ensemble le 15 mai[16],[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Gabin (\u2020 vers 630) et Crispule, martyrs \u00e0 Torres en Sardaigne sous Hadrien (?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hubert de Br\u00e9tigny (\u2020 vers 714) ou \u00ab\u00a0Hugbert\u00a0\u00bb, moine \u00e0 Br\u00e9tigny (Britannicum) pr\u00e8s de Noyon en Picardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hubert de Li\u00e8ge (656\/658 - 727), \u00e9v\u00eaque des dioc\u00e8ses de Tongres et de Maastricht dont il transf\u00e9ra le si\u00e8ge \u00e0 Li\u00e8ge\u00a0; f\u00eat\u00e9 surtout le 3 novembre en Orient[18], en Belgique[19] et en France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Isaac de Dalmatie\u00a0(en) (\u2020 406), abb\u00e9 \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Ferdinand III de Castille (\u2020 1252), roi de Castille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Guillaume Scott et Richard Smith (ou Newport) (\u2020 1612), bienheureux, pr\u00eatres et martyrs en Angleterre sous Jacques Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jeanne d'Arc (\u2020 1431), h\u00e9ro\u00efne fran\u00e7aise morte (ci-avant) sur un b\u00fbcher \u00e0 Rouen, patronne secondaire de la France en cette veille de sainte P\u00e9tronille longtemps elle-m\u00eame une patronne de la France en tant que royaume.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Joseph Marello (\u2020 1895), \u00e9v\u00eaque italien, fondateur des oblats de saint Joseph.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Lorraine\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Basile et ses formes masculines\u00a0: Basil et Vassili\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Basilie, Vas(s)ilia, Vas(s)ily (f\u00eate majeure catholique les 2 janvier\u00a0; orthodoxe \"gr\u00e9gorienne\" les 1er janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Aux Harmonie,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Izidor,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Jeanne et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Giannina, Gina, Gionata, Giovanna, Giovan(n)ina, Io\u00e1nna, Iona, Ionna, Jana, Jane, Janel, Janelle, Janet, Janete, Janette, Janice, Janick, Janie, Janik, Janique, Janine, Janis, Janna, Janne, Janette, Jannice, Jannick, Jannik, Janny, Jany, Janyce, Janys, Jeanne-Marie, Jeanneton, Jeannette, Jeannick, Jeannie, Jehane, Jehanne, Joanna, Johanna, Juana, Juanita, Nana, Shana, Shania, Siana, Yohana, Yohanna, Yoana, Yoanna ou Vanina etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"30 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"30 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"30 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 30 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_mai","date_clean":"30 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Brunei\u00a0: jour des forces arm\u00e9es[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Castille-la Manche (Espagne & Union europ\u00e9enne \u00e0 zone euro)\u00a0: f\u00eate de Castille-La Manche\u00a0(es).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"L'(une des) f\u00eate(s) pr\u00e9-nationale(s) de la France (aujourd'hui dans l'U.E.), sous son Ancien r\u00e9gime, cette f\u00eate de la Visitation & de la sainte-P\u00e9tronille infra[9], avec les autres f\u00eates mariales que sont l'Assomption les 15 ao\u00fbt ou la sainte-Marie des 1er janvier sans compter les dates d'apparitions mariales ult\u00e9rieures voire ant\u00e9rieures ni la sainte-Jeanne-d'Arc la veille 30 mai quant \u00e0 elle patronne secondaire de la France[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Visitation de la Vierge Marie comm\u00e9morant la visite qu'aurait rendue la future m\u00e8re de J\u00e9sus de Nazareth Marie \u00e0 sa cousine \u00c9lisabeth elle-m\u00eame enceinte de Jean le futur baptiste\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e depuis 1389, initialement les 2 juillet\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"station \u00e0 Bethl\u00e9em pour la d\u00e9dicace de l'\u00c9glise, avec lectures de H\u00e9b. 1, 1(-12) et de Jn 7, 37(-42), et jour pour mot commun, dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Cant (\u2020 290 ou 304) - ou \u00ab\u00a0Cantius\u00a0\u00bb -, avec son fr\u00e8re Cantien - ou \u00ab\u00a0Cantianus\u00a0\u00bb -, sa s\u0153ur Cantianille - ou \u00ab\u00a0Cantianilla\u00a0\u00bb - et leur pr\u00e9cepteur Prot ou \u00ab\u00a0Protus\u00a0\u00bb, martyrs \u00e0 Aquil\u00e9e en V\u00e9n\u00e9tie julienne sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Hermias (\u2020 vers 160), soldat romain, avec un mage converti, peut-\u00eatre appel\u00e9 Marus, martyrs \u00e0 Comana dans le Pont sous Antonin le Pieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"P\u00e9tronille (Ier\u00a0si\u00e8cle) qui aurait \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e par l'ap\u00f4tre saint Pierre ressuscit\u00e9, vierge martyre sous Domitien \u00e0 Rome \u00e0 partir de 757, patronne du royaume de France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Selve (\u2020 400) - ou \u00ab\u00a0Sylve\u00a0\u00bb \/ \u00ab\u00a0Sylvius\u00a0\u00bb, quatri\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Toulouse (360-400).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Simplicien (IIe ou IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr en Poitou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"Camilla Battista da Varano (Battista) (\u2020 1524) - \u00ab\u00a0Battista da Varano\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Baptista Varano\u00a0\u00bb -, bienheureuse, s\u0153ur clarisse italienne fondatrice du monast\u00e8re de Camerino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"F\u00e9lix de Nicosie (\u2020 1787) - ou \u00ab\u00a0Filippo Giacomo Amoroso\u00a0\u00bb \/ \u00ab\u00a0Giacomo Felice Amoroso de Nicosie\u00a0\u00bb -, fr\u00e8re mineur capucin en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Visitation, si le temps a \u00e9t\u00e9 bon, il peut pleuvoir un temps, il n\u2019y aura que perte de temps, parce que si le foin pourrit, le raisin se nourrit.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 sainte-P\u00e9tronille, il n'y a pas de haies sans chenille.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0La pluie de la Visitation tombe six semaines sur la maison.\u00a0\u00bb[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de la Visitation beau, fait le raisin plus gros.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie \u00e0 la Visitation, pluie \u00e0 discr\u00e9tion.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de sainte-P\u00e9tronille, les raisins deviennent grappilles ou tombent en guenilles.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut le jour de Sainte P\u00e9tronille, c'est que la sainte mouille sa guenille.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand mouille P\u00e9tronille, sa jupe au long du jour, elle est quarante jours \u00e0 s\u00e9cher ses guenilles.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la saine-P\u00e9tronille, le bl\u00e9 diminue jusqu'\u00e0 la faucille.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la sainte-P\u00e9tronille, pendant quarante jours elle trempe (ou s\u00e8che) ses guenilles.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la Visitation, pluie de saint-M\u00e9dard [8 juin suivant] continuation.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la Visitation, trente jours de b\u00e9n\u00e9diction.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"31 mai en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"31 mai dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"31 mai dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":"le 31 mai et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_mai","date_clean":"31 mai","month_id":"05","format_date":"05\/mai"}]