[{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de lutte contre le SIDA[10],[11] (symbolique ruban rouge ci-contre \u00e0 arborer sur soi en particulier ce jour, en soutien aux malades, soignants, accompagnateurs, chercheurs, voire en m\u00e9moire des victimes pass\u00e9es de la maladie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"R\u00e9publique centrafricaine\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Costa Rica\u00a0: d\u00eda de la abolici\u00f3n del ej\u00e9rcito \/ jour de la suppression de l'arm\u00e9e[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Islande\u00a0: jour de l'ind\u00e9pendance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Portugal\u00a0: restaura\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia \/ restauration de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'Union ib\u00e9rique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Roumanie\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: \u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e33\u0e23\u0e07\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e32\u0e19\u0e38\u0e20\u0e32\u0e1e \/ wan Damrong Rachanuphap comm\u00e9morant la mort du prince Damrong Rajanubhab.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du patriarche Jean III de J\u00e9rusalem comme lors des trois ou quatre jours pr\u00e9c\u00e9dents, avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 & de Jn 10, 17-21 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Airy (\u2020 591), ou Aguy, ou Agericus, dixi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Verdun, en Lorraine\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 8 f\u00e9vrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ananie (\u2020 345), ou M\u00e9nas dit le Persan, originaire de Perse, martyr de la pers\u00e9cution du roi Sapor II, sur l\u2019ordre de l\u2019archimage Arsisag (f\u00eat\u00e9 le 22 novembre en Occident).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ansanus (\u2020 304), martyr \u00e0 Sienne, en Toscane, sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Antoine dit \u00ab\u00a0le Jeune\u00a0\u00bb (IXe\u00a0si\u00e8cle), gouverneur en Cyberrheote (province byzantine\u00a0?), devenu asc\u00e8te \u00e0 l'Olympe de Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Antoine Bonfadini, moine franciscain italien (\u2020 1482)[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Botolphe (\u2020 680), \u00e9v\u00eaque de Boston, en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cande (Ve\u00a0si\u00e8cle), ou Cand\u00e9, ou Candres, \u00e9v\u00eaque itin\u00e9rant, ap\u00f4tre en Toxandrie (actuel Limbourg, belge), et en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Castricien (\u2020 vers le milieu du IIIe\u00a0si\u00e8cle voire au d\u00e9but du IIe\u00a0si\u00e8cle), Castritian\u00a0(en), Castritien, Castriziano \/ Castriciano\u00a0(it), \u00e9v\u00eaque de Milan en Lombardie au IIIe voire au IIe\u00a0si\u00e8cles vers 97 \u00e0 138 \/ 137.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Constantien (VIe\u00a0si\u00e8cle), Constantien de Javron, solitaire dans le bas Maine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Diodore de Rome' (\u2020 283), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Rome avec plusieurs autres, dont Marien, son diacre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9loi de Noyon (660), \u00e9v\u00eaque de Noyon, patron des m\u00e9tallurgistes et des orf\u00e8vres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9vase (\u2020 362), originaire de B\u00e9n\u00e9vent, \u00e9v\u00eaque d'Asti, en Pi\u00e9mont, et martyr \u00e0 Casal, sous Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Florence de Combl\u00e9 (IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge originaire de Phrygie, disciple de saint Hilaire de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Florentin d'Amboise (VIIe\u00a0si\u00e8cle), confesseur \u00e0 Amboise, en Touraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Grwst\u00a0(en) (VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9ponyme de Llanrwat, au Pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ibiliau (VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite pr\u00e8s de Ploudalm\u00e9zeau en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Il\u00e8re (VIIe\u00a0si\u00e8cle), ou Il\u00e8re de Mende, ou Is\u00e8re, ou Yles, ou Hilaire, ou Eli, ou Ch\u00e9ly, \u00e9v\u00eaque m\u00e9rovingien de Mende, en G\u00e9vaudan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"L\u00e9once (\u2020 vers 432), L\u00e9once de Fr\u00e9jus, \u00e9v\u00eaque de Fr\u00e9jus, en Provence, p\u00e8re de Castor d'Apt, et ami de Jean Cassien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nahum (VIIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.), l'un des douze petits proph\u00e8tes\u00a0; entre -642 et -606, il proph\u00e9tisa l'an\u00e9antissement de Ninive, et le r\u00e9tablissement du royaume de Juda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Natalie (IVe\u00a0si\u00e8cle), Natalie de Nicom\u00e9die, ou Nathalie, ou Natacha, qui servit les pers\u00e9cut\u00e9s chr\u00e9tiens\u00a0; martyre avec son \u00e9poux Adrien (date selon la tradition occidentale, f\u00eat\u00e9s le 26 ao\u00fbt en Orient).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Olympiade (\u2020 vers 304), ou Olympiadus, en latin, consul romain, martyr \u00e0 Amelia, en Ombrie, sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"On\u00e9sime (\u2020\u00a0?), ou Ananie\u00a0; et Solochon, ou Solomon\u00a0; archev\u00eaques d'\u00c9ph\u00e8se, en Asie Mineure.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Philar\u00e8te (VIIIe\u00a0si\u00e8cle) dit le Mis\u00e9ricordieux, ou l'Aum\u00f4nier, la\u00efc pieux et asc\u00e9tique, dont la fille (ou petite-fille\u00a0?), Marie d'Arm\u00e9nie, alias Marie d'Amnia, \u00e9pousa l'empereur Constantin VI, en 788 (ou 792\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Procule de V\u00e9rone\u00a0(en) (\u2020 302), ou Proculus, \u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone, en Italie, pers\u00e9cut\u00e9 sous l'empereur Diocl\u00e9tien, mais mourut en paix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Procule (\u2020 vers 542), ou Proculus, \u00e9v\u00eaque de Narni, martyr par la main des Ostrogoths ariens, sous Totila.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"R\u00e9sign (\u2020\u00a0?), ou Resignatus, en latin, \u00e9v\u00eaque de Ma\u00ebstricht (ou de Tongres\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9oclite de Sparte (\u2020 870), \u00e9v\u00eaque de Lac\u00e9d\u00e9mone (Sparte), en Laconie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ursicin (\u2020 vers 347), ou Ursicinus, en latin, \u00e9v\u00eaque de Brescia, en Lombardie\u00a0; qui participa au concile r\u00e9gional de Sardique, en 344 (ou 343?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anuarite (\u00b0 1939 ou 1941 - \u20201964) Anuarite Nengapeta Marie Cl\u00e9mentine[16], bienheureuse, martyre au Za\u00efre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Charles de Foucauld (\u2020 1916), bienheureux, ermite au Sahara.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christian (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), bienheureux, un des premiers compagnons de saint Dominique, qui fonda, \u00e0 sa demande, le couvent de P\u00e9rouse, en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Edmond (\u00b0 1540\u00a0? - \u2020 1541\u00a0?), Edmond Campion, j\u00e9suite, qui fait partie des quarante martyrs d'Angleterre et du Pays de Galles, canonis\u00e9s en 1970.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Hildebert (\u2020 728), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Saint-Bavon, \u00e0 Gand (Flandre belge).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bretoch et son d\u00e9riv\u00e9 autant breton Briton.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Castricien(ne), Castriciano\/-a, Castritian, Castritien, Castriziana\/-o (voir saint chr\u00e9tien ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9loi, sa variante \u00c9loy et la forme f\u00e9minine Ligia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b01 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Dictons liables au d\u00e9but de la saison hivernale froide d\u00e8s les d\u00e9buts de d\u00e9cembre pour les m\u00e9t\u00e9orologues (dans l'h\u00e9misph\u00e8re terrestre bor\u00e9al), sans attendre le solstice autour du 21 d\u00e9cembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-\u00c9loi, la nuit l'emporte sur le jour qui luit.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand arrive la Saint-\u00c9loi, laboureur, tu peux rester chez toi.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-\u00c9loi, de soleil gourmand, nous donne trois jours de beau temps.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-\u00c9loi le gourmand, sa f\u00eate arrive deux fois par an.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si \u00e0 la Saint-\u00c9loi tu br\u00fbles ton bois, tu auras froid pendant trois mois.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date\u00a0: voir Premier-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"1er d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"1er d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"1er d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 1er d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_d%C3%A9cembre","date_clean":"1er d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale pour l'abolition de l'esclavage comm\u00e9morant l'adoption par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies en 1949 de la Convention pour la r\u00e9pression et l'abolition de la traite des \u00eatres humains et de l'exploitation d'autrui par la prostitution [15],[16] (10 mai en France avec d'autres dates ultra(-)marines d\u00e9clin\u00e9es).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du mod\u00e9lisme ferroviaire.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9mirats arabes unis\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant son ind\u00e9pendance de 1971.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Laos\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du patriarche Jean III de J\u00e9rusalem comme les jours pr\u00e9c\u00e9dents, avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 & de Jn 10, 17-21 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Avit (\u2020 325) \u2014 ou \u00ab\u00a0Avitien\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Avidien\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Avitianus\u00a0\u00bb en latin \u2014 \u00e9v\u00eaque de Rouen, qui souscrivit au premier concile des Gaules, \u00e0 Arles en 314.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bibiane (\u2020 363) \u2014 ou \u00ab\u00a0Viviane\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Bibiana\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Vivienne\u00a0\u00bb \u2014 vierge et martyre \u00e0 Rome sous Julien, battue \u00e0 mort \u00e0 coup de cordes plomb\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Chromace d'Aquil\u00e9e (\u2020 407 ou 409) \u2014 ou \u00ab\u00a0Chromatius\u00a0\u00bb, en latin \u2014 \u00e9v\u00eaque d'Aquil\u00e9e, en V\u00e9n\u00e9tie julienne, mort en exil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Constantien de Javron (\u2020 vers 562 ou 570 ou 582) \u2014 ou \u00ab\u00a0Constantin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Constance\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Constantinien\u00a0\u00bb \u2014 ermite puis abb\u00e9 de Javron, dans la province du Maine (et 1er d\u00e9cembre, la veille).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cyrille de Phil\u00e9a (\u2020 1110), lecteur mari\u00e9, et asc\u00e8te devenu moine, et encore plus remarquable par son asc\u00e8se, au monast\u00e8re de Phil\u00e9a, en Thrace orientale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9tienne Ouroche V (\u2020 1367) \u2014 ou \u00ab\u00a0Stefan Uro\u0161 V\u00a0\u00bb \u2014, roi de Serbie, fils du tsar \u00c9tienne Ouroche Douchan IV.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eus\u00e8be de Rome (\u2020 vers 256), pr\u00eatre, martyr \u00e0 Rome sous Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Habacuc (VIIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.) \u2014 ou \u00ab\u00a0Avvakoum\u00a0\u00bb \u2014, proph\u00e8te appartenant \u00e0 la tribu de Sim\u00e9on, qui annon\u00e7a la prise de J\u00e9rusalem et la d\u00e9portation du peuple juif.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jan van Ruysbroeck (\u2020 1381) dit \u00ab\u00a0Ruysbroeck l'admirable\u00a0\u00bb, bienheureux, chanoine belge r\u00e9gulier de Saint Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean Armero (\u2020 1566), bienheureux, fr\u00e8re dominicain de Baeza, en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Rapha\u00ebl Chyli\u0144ski (\u2020 1741), franciscain conventuel polonais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Porphyre (\u2020 1991), moine, l'un des plus grands spirituels grecs du XXe\u00a0si\u00e8cle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eus\u00e8be, Eusebius, Eusebio\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Habacuc,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jan,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jess\u00e9 et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Jess, Jesse, Jess\u00e9e, Jessie, Jessy et Jessye\u00a0; et au f\u00e9minin\u00a0: Jessie, Jessy et Jessye, Jessica, Jessyca.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tadec, Tudeg\u00a0(br) \/  Tudeg\u00a0(br) (et 11 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases no\u00a02 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"2 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"2 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 2 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_d%C3%A9cembre","date_clean":"2 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des personnes handicap\u00e9es[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"OPS\u00a0: d\u00eda del m\u00e9dico y la m\u00e9dica \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du m\u00e9decin et de la m\u00e9decine\u00a0\u00bb en Am\u00e9rique latine[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Euskadi, Pays basque fran\u00e7ais, Communaut\u00e9 forale de Navarre (et leurs diasporas ailleurs en Espagne, France, dans l'Union europ\u00e9enne et le monde)\u00a0: journ\u00e9e internationale de la langue basque[8] (voir San Francisco(-de-)Xavier ci-apr\u00e8s originaire de l\u00e0, d'un ch\u00e2teau \u00e0 Javier \/ Maison-Neuve \/ E(t)che-ver(r)i\/-bar(r)i, d'apr\u00e8s la langue euskadienne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Uruguay\u00a0: d\u00eda nacional del candombe, de la cultura afrouruguaya y de la equidad racial\u00a0(es) en m\u00e9moire d'une action de r\u00e9sistance culturelle contre la dictature en 1978.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du patriarche Jean III de J\u00e9rusalem avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 & de Jn 10, 17-21 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ang\u00e9lis de Chio (\u2020 1813), m\u00e9decin \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, martyr par la main de musulmans, sur l'\u00eele de Chio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anth\u00e8me le Grec (VIIIe\u00a0si\u00e8cle IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque itin\u00e9rant, ap\u00f4tre en Poitou, qui accompagna Charlemagne en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Birin de Dorchester (vers 600 - 649) \u2014 ou \u00ab\u00a0Birinus\u00a0\u00bb, en latin \u2014, d'origine italienne, missionnaire envoy\u00e9 en Angleterre par le pape Honorius Ier\u00a0; il y baptisa le roi de Wessex, \u00e9vang\u00e9lisa ses sujets d'origine saxonne, et cr\u00e9a le si\u00e8ge \u00e9piscopal de Dorchester.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cassien de Tanger (\u2020 298), greffier de tribunal, martyr \u00e0 Tanger, en Maur\u00e9tanie (aujourd'hui au Maroc), sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Abbon (\u2020 860), abb\u00e9 de l'abbaye Saint-Germain d'Auxerre, \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Attale (\u2020 741) \u2014 ou \u00ab\u00a0Attalia\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Attala\u00a0\u00bb \u2014, form\u00e9e par sainte Odile, elle fut premi\u00e8re abbesse du monast\u00e8re Saint-\u00c9tienne de Strasbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bernard de Toulouse (\u2020 1320), dominicain, qui fut martyris\u00e9 par des h\u00e9r\u00e9tiques albigeois qu'il essayait de convertir.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Fran\u00e7ois Xavier (1506 - 1552), j\u00e9suite, missionnaire en Inde, aux Moluques (Indon\u00e9sie), et au Japon o\u00f9 il fut tu\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Galgano Guidotti (1148 - 1181), ermite toscan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Fran\u00e7ois-Xavier\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"ses variantes\u00a0: l'hispanophone Francisco (de) Javier (cf. 4 octobre, 26 janvier etc., pour d'autres versions polyglottes de Fran\u00e7ois)\u00a0; la germanophone Franz-Xaver (cf. Xaver infra)\u00a0; la f\u00e9minine Fran\u00e7oise-Xavi\u00e8re... (cf. 22 d\u00e9cembre voire 9 mars etc. pour d'autres versions polyglottes de Fran\u00e7oise)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Xavier\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"ses variantes linguistiques\u00a0: Xavi, Xabi, Xabier (prononcer [Chabi], \u00e0 la basque, voire galicienne ou catalane...), E(t)chebari, E(t)chever(r)i, Javier, Javi (\u00e0 la castillane, avec la jota gutturale, \u00e0 l'initiale), Xaver (pays germanophones surtout de tradition catholique et j\u00e9suite\u00a0: Autriche, Bavi\u00e8re, ex-Empire habsbourg hispano-germanique...), Saverio (italophonie)\u00a0; ses formes f\u00e9minines\u00a0: Xavi\u00e8re, Xavi\u00e8ra, Saveria (cf. 22 d\u00e9cembre)\u00a0; son diminutif familier Xav', etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Attala et ses variantes\u00a0: Attale, Attalia, Attali\u00a0? Attila\u00a0? etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Galgano,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Avran &  Avram (voir aussi la saint-Abraham f\u00eate majeure fin d\u00e9cembre etc., en francophonie et autre(s) martyrolog(u)e romain).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b03 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"3 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"3 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 3 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_d%C3%A9cembre","date_clean":"3 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des banques[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Andalousie (Espagne)\u00a0: f\u00eate nationale \/ D\u00eda nacional de Andaluc\u00eda\u00a0(es) (le lendemain du jour des langue et culture basques du fait de la san Francisco de Xavier \/ E(t)chever(r)i).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Inde\u00a0: Navy day ou \u00ab\u00a0jour de la marine\u00a0\u00bb[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pologne (Union europ\u00e9enne)\u00a0: Barb\u00f3rka \/ \u00ab\u00a0jour des mineurs\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tonga\u00a0: anniversaire de la naissance de George Tupou Ier en photographie ci-contre (Tupou Day\u00a0(en)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Bona Dea \/ \u00ab\u00a0bonne d\u00e9esse\u00a0\u00bb dans la Rome antique et la nuit du 3 au 4 december, \u00e0 partir de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du IIIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C. et -272 (cf. sainte-Barbe voire 8 d\u00e9cembre pour l'Immacul\u00e9e-Conception chr\u00e9tienne\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire des douze (petits) proph\u00e8tes avec lecture de H\u00e9b. 11, 32(-40) et de Mt. 5, 17(-24) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Barbara d'H\u00e9liopolis (IIIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Barbe\u00a0\u00bb \u2014, martyre, patronne des mineurs, des pompiers, des artilleurs, et toutes professions li\u00e9es au feu et aux explosifs (cf. sainte-Barbe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean Damasc\u00e8ne (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), hi\u00e9romoine, p\u00e8re de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cyran (\u2020 vers 657) \u2014 aussi connu sous les noms de \u00ab\u00a0Sigiran(d)\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Sigirannus\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9chanson \u00e0 la cour du roi Clotaire II, puis archidiacre de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sainte Ada (VIIe\u00a0si\u00e8cle), religieuse pr\u00e8s de Soissons et au Mans[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Osmond (\u2020 1099), \u00e9v\u00eaque de Salisbury, en 1078.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adolph Kolping (1813-1865), pr\u00eatre allemand, fondateur de nombreuses associations d'aide et de soutiens aux artisans et ouvri\u00e9s[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Xena, X\u00e9na, Xenia, X\u00e9nia, les \u00e9quivalents hell\u00e9nophones \"grecs\", et slavophones Ksenia, Ks\u00e9nia, Kze\/\u00e9nia (russes, ukrainiens, etc.) du latin Barbara, mais ayant le m\u00eame sens d' \u00e9trang\u00e8re, voire de barbare\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Oksan(n)a (et Roxan(n)a\u00a0? Roxan(n)e\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ada,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cyran,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Osmond et sa variante Osmund (voire Oxmo\u00a0?), leurs formes f\u00e9minines Osmonde, Osmonda, Osmunda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sainte-Barbe \/ f\u00eates de pompiers voire d'autres m\u00e9tiers li\u00e9s aux feux (internationalement Saint Florian des 4 mai et en France 13 aux 15 juillet des bals populaires des 14 juillet \/ bals des pompiers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"En Provence, les \u00ab\u00a0bl\u00e9s de la Sainte-Barbe\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b04 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Barbe, soleil peu arde.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Sainte-Barbe, l'\u00e2ne se fait la barbe.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui est Sainte-Barbe, qui est No\u00ebl\u00a0; qui est No\u00ebl, qui est l'an.\u00a0\u00bb[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"4 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"4 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"4 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 4 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_d%C3%A9cembre","date_clean":"4 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e internationale des b\u00e9n\u00e9voles volontaires[8],[9]\u00a0;\njourn\u00e9e internationale des sols[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cuba\u00a0: d\u00eda del constructor \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du constructeur\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale d\u2019hommage aux morts pour la France pendant la guerre d'Alg\u00e9rie et les combats du Maroc et de la Tunisie[12], journ\u00e9e faisant \u00e9cho \u00e0 celles des 19 mars[13] et de plus en plus 11 novembre etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0:\nf\u00eate nationale en l'honneur de l'anniversaire officiel de naissance du pr\u00e9c\u00e9dent roi Rama IX en 1927 ci-avant (ci-photographi\u00e9)\u00a0;\nWan phor \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des P\u00e8res[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du patriarche Jean (III) de J\u00e9rusalem comme lors de journ\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 & de Jn 10, 17-21 dans le Lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bassus (IIIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Basse\u00a0\u00bb \u2014, premier \u00e9v\u00eaque de Nice, et martyr, dans la r\u00e9gion de la C\u00f4te d'Azur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cawrdaf (VIe\u00a0si\u00e8cle), moine au pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Crispine (\u2020 304), noble dame de Thagora en Afrique, martyre sous Diocl\u00e9tien et Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Dalmace de Pavie (\u2020 vers 254) \u2014 ou \u00ab\u00a0Dalmatius\u00a0\u00bb \u2014, n\u00e9 dans une famille pa\u00efenne de Monza, en Italie\u00a0; qui se convertit, pr\u00eacha en Gaule et en Italie du Nord, devint \u00e9v\u00eaque de Pavie, martyris\u00e9 sous l'empereur Maximien Hercule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gourias de Kazan (\u2020 1563) \u2014 \u00ab\u00a0Goury\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Gouri\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Kazan, en actuelle Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Lua (VIIe\u00a0si\u00e8cle), irlandais, moine de l'abbaye de Luxeuil, dans le dioc\u00e8se de Besan\u00e7on, qui accompagna saint Colomban jusqu'\u00e0 Bobbio en Italie, o\u00f9 il mourut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nectaire de Karyes (\u2020 1500), originaire de Mac\u00e9doine, miraculeusement sauv\u00e9 d'une razzia turque, et qui se retira comme moine au Mont Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sabas le Sanctifi\u00e9 (\u2020 532).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bartolom\u00e9 Fanti (\u2020 1495), bienheureux, originaire de Mantoue, en Italie du Nord, ma\u00eetre spirituel dans l'ordre des Carmes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christine de Margate (\u2020 1160), religieuse b\u00e9n\u00e9dictine, puis recluse \u00e0 Margate, en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cosmas[Lequel\u00a0?] (IIIe\u00a0si\u00e8cle), et plusieurs moines d'origine g\u00e9orgienne du monast\u00e8re d'Iveron, sur le mont Athos, martyrs des \u00ab\u00a0Latins\u00a0\u00bb, sous l'empereur Michel VIII Pal\u00e9ologue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"G\u00e9rald de Moissac (\u2020 1109), \u00e9v\u00eaque de Braga, au Portugal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean Gradenigo (\u2020 1025), bienheureux, originaire de Venise, moine b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 l'abbaye Saint-Michel de Cuxa, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es catalanes, avec saint Pierre Orseolo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"John Almond\u00a0(en) (\u2020 1612), \u00e9lev\u00e9 en Irlande, pr\u00eatre, martyr \u00e0 Tyburn, sous le roi Jacques Ier d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Niels Stensen (1638 - vers 1686) \u2014 ou \u00ab\u00a0Nicolas St\u00e9non\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Nicolas Stenone\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Copenhague, au Danemark, dans une famille luth\u00e9rienne\u00a0; \u00e9v\u00eaque converti, m\u00e9decin et g\u00e9ologue, qui \u00e9crivit les D\u00e9monstrations anatomiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bassus,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Crispine,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Houarvian et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Harvian, Hervian, Huvarnion, Hyvarnion, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Sabas et sa variante Sava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint G\u00e9rald, neige de d\u00e9cembre, c'est pour le jardin cendres.\u00bb[17] (voir aussi mercredi des cendres vers f\u00e9vrier ou mars)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"5 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"5 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"5 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 5 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_d%C3%A9cembre","date_clean":"5 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Argentine\u00a0: journ\u00e9e nationale du Gaucho\u00a0(es)[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Canada\u00a0: journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration et d'action contre la violence faite aux femmes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Espagne\u00a0: jour de la Constitution comm\u00e9morant le r\u00e9f\u00e9rendum de 1978 qui a permis de faire approuver la Constitution actuelle d'une monarchie parlementaire et d\u00e9mocratique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Finlande\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance de 1917 vis-\u00e0-vis de la Russie voisine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda de la Polic\u00eda nacional \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la Police nationale\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Quito (\u00c9quateur)\u00a0: fondation de la ville en 1534.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eate de la saint-Nicolas (christianisme), c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans de nombreux pays d'Europe du Nord et de l'Est\u00a0: Allemagne, Autriche, Belgique, Croatie, France (nord et nord-est), Luxembourg (Kleeschen), Pays-Bas (Sinterklaas), Pologne (\u015awi\u0119ty Miko\u0142aj), Roumanie, Royaume-Uni, Russie, Slovaquie, Suisse, Tch\u00e9quie\u00a0; en pr\u00e9lude du \"p\u00e8re No\u00ebl\" des 24 aux 25 d\u00e9cembre, avec le d\u00e9calage h\u00e9rit\u00e9 de l'\u00e9cart entre ancien calendrier julien et actuel calendrier gr\u00e9gorien, du solstice etc., avec des traditions ci-apr\u00e8s annon\u00e7ant No\u00ebl.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Abraham de Cratia (Ve\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Abraamios\u00a0\u00bb \u2014, n\u00e9 \u00e0 \u00c9m\u00e8se, en Syrie, \u00e9v\u00eaque de Crat\u00e9a, en Bithynie, (aujourd'hui Gerede, en Turquie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aselle\u00a0(en) (\u2020 vers 406) \u2014 ou \u00ab\u00a0Asella\u00a0\u00bb \u2014, moniale puis abbesse \u00e0 Rome, surnomm\u00e9e \"une fleur du Seigneur\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Denise (\u2020 484), et neuf autres saints martyrs en Afrique par la main des Vandales ariens sous Hun\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Florentine, vierge et martyre \u00e0 Cologne, en Rh\u00e9nanie (voir aussi 1er d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nicolas de Myre (IVe\u00a0si\u00e8cle), en Asie mineure alors byzantino-grecque, actuelle Turquie\u00a0: patron des enfants, des marins, des \u00e9tudiants, de la Lorraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Niser (\u2020 304), martyr mort par le feu, attach\u00e9 \u00e0 une colonne, pendant la pers\u00e9cution de Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aeros (ou \u00ab\u00a0Eros\u00a0\u00bb\u00a0?), \u00e9v\u00eaque (d'Arles\u00a0?, chass\u00e9 en Palestine, \u00e0 la suite du renversement de Constantin par Constance\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Auxilius, Isserninus et Secundinus (Ve\u00a0si\u00e8cle), auxiliaires de saint Patrick, dans l'\u00e9vang\u00e9lisation de l'Irlande, envoy\u00e9s par la papaut\u00e9 en 439.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Dative, L\u00e9ontia, Tertius, \u00c9milien, Boniface, Majoric (fils de sainte Denise), et trois autres martyrs (\u2020 484) en Afrique, par la main de Vandales ariens, sous Hun\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Souron (VIe\u00a0si\u00e8cle - VIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Plougouver, en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gertrude d'Hamage (\u2020 vers 649) \u2014 ou \u00ab\u00a0Gertrude aux C\u00e2ts\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Gertrude de Cambrai\u00a0\u00bb \u2014, veuve de haute lign\u00e9e m\u00e9rovingienne, fondatrice et abbesse d'Hamage, pr\u00e8s de Douai et de Cambrai, en Hainaut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Polychronius (IVe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre qui aurait assist\u00e9 au concile de Nic\u00e9e, et aurait contr\u00e9 les ariens\u00a0; il aurait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par des extr\u00e9mistes ariens, sous le r\u00e8gne de l'empereur Constantin II, alors qu'il c\u00e9l\u00e9brait la messe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Saint Th\u00e9ophile ci-apr\u00e8s plut\u00f4t \u00e0 voir et comm\u00e9morer les 13 voire 18 octobre en chr\u00e9tient\u00e9s catholiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"G\u00e9rard de la Charit\u00e9 (\u2020 1102), premier prieur du monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin de La Charit\u00e9-sur-Loire, en Nivernais, qui fonda de nouveaux monast\u00e8res en France, en Angleterre, au Portugal, \u00e0 Venise, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Joseph Nguy\u00ean Duy Khang\u00a0(pl) (\u2020 1864), d\u00e9capit\u00e9, dans la pers\u00e9cution de l\u2019empereur T\u1ef1 \u0110\u1ee9c, canonis\u00e9 le 19 juin 1988, parmi les martyrs du Vi\u00eat Nam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre Pascal (\u2020 1300 ou 1321), bienheureux, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Braga, au nord du Portugal, puis \u00e9v\u00eaque de Grenade, martyr en Andalousie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gr\u00e9goire P\u00e9radz\u00e9 (1899 - 1942), archimandrite, premier recteur de la paroisse orthodoxe g\u00e9orgienne Sainte-Nino de Paris, martyr \u00e0 Auschwitz, en Pologne, par la main des nazis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Maxime de Kiev (\u2020 1305), d'origine grecque, m\u00e9tropolite de Kiev (1285-1305), puis de toute l'\u00c9glise russe, en 1283.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nicolas Caramos (\u2020 1657) \u2014 ou \u00ab\u00a0Cassetis\u00a0\u00bb \u2014, martyr \u00e0 Smyrne par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9ophile d'Antioche (\u2020 18 octobre 183), septi\u00e8me \u00e9v\u00eaque d'Antioche de 169 \u00e0 182, f\u00eat\u00e9 le 13 octobre en Occident \u00e0 majorit\u00e9 catholique (voire protestante).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"ses variantes masculines\u00a0: Colas, Nic, Nicklaus, Claus, Klaas, Klaus, Niccolo, Nichol(s), Nicholas, Nick, Nicky, Nikki, Nico, Nicol, Nikol, Kolia, Kolya, etc. (les Konya plut\u00f4t vers les 4 d\u00e9cembre), Nikos, Nicolin, Colin, Collin\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"et f\u00e9minines\u00a0: Nicole, Coline et Colinette (les Nicolette sont plut\u00f4t f\u00eat\u00e9es les 6 mars, soit entre 9 mois avant et 3 mois apr\u00e8s jour pour jour, leur d\u00e9riv\u00e9 \/ aph\u00e9r\u00e8se Colette \u00e9tant devenu(e) un pr\u00e9nom \u00e0 part enti\u00e8re, avec sa sainte \u00e0 part enti\u00e8re, dont les parents auraient invoqu\u00e9 Saint Nicolas pour avoir un enfant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Saint-Nicolas ci-avant, d'abord en chr\u00e9tient\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases no\u00a06 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Dernier jour de xiaoxue, une p\u00e9riode de faibles neiges amorc\u00e9e les 22 novembre, en sinophonies voire ses alentours asiates autres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0L'hiver est souvent l\u00e0 d\u00e8s la Saint-Nicolas.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Neige \u00e0 la Saint-Nicolas donne froid pour trois mois.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Nouvelle lune \u00e0 Saint-Nicolas, dans les champs c'est du verglas.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Nicolas fait les bons mariages, gu\u00e9rit de la fi\u00e8vre et de la rage.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Nicolas marie les filles avec les gars.\u00a0\u00bb[14] (et 25 novembre etc.)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si Nicolas plume ses oies[18], pour des mois l'hiver est l\u00e0.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Six-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"6 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"6 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"6 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 6 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_d%C3%A9cembre","date_clean":"6 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e de l'aviation civile internationale[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: National Pearl Harbor Remembrance Day\u00a0(en) \/ journ\u00e9e de comm\u00e9moration de l'attaque de Pearl Harbor en 1941[10] (photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Guatemala\u00a0: D\u00eda Nacional del Locutor\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des speakers\u00a0\u00bb depuis 1978[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Inde\u00a0: Armed Forces Flag Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du drapeau des forces arm\u00e9es\u00a0\u00bb depuis 1949.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme,\nen Colombie\u00a0: d\u00eda de las Velitas \/\u00ab\u00a0f\u00eate des petites chandelles\u00a0\u00bb dans la nuit du 7 au 8 d\u00e9cembre depuis 1854 pour marquer l'Immacul\u00e9e-Conception du 8, depuis la m\u00eame \u00e9poque, et le d\u00e9but des f\u00eates de l'Avent pr\u00e9c\u00e9dant No\u00ebl\u00a0;\nau Guatemala\u00a0: quema del diablo\u00a0(es) \/ le \u00ab\u00a0feu du Diable\u00a0\u00bb marquant le d\u00e9but de l'Avent par un feu purificateur[12]\u00a0;\nau Nicaragua\u00a0: griter\u00eda a la inmaculada concepci\u00f3n de Mar\u00eda \/ \u00ab\u00a0hommage \u00e0 l'Immacul\u00e9e Conception\u00a0\u00bb, toujours le lendemain 8 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Scientologie\u00a0: ouverture de la Flag Land Base \u00e0 Clearwater en Floride (\u00c9tats-Unis) en 1975.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ambroise de Milan (\u2020 397), pr\u00e9fet devenu \u00e9v\u00eaque de Milan, en Lombardie, \u00e9crivain eccl\u00e9siastique, hymnographe, opposant \u00e0 l'arianisme, et artisan de la conversion des Marcomans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Antoine de Siya (\u2020 1556), moine russe originaire d'Arkhangelsk, fondateur de monast\u00e8re pr\u00e8s de la mer Blanche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Buite (\u2020 521) \u2014 ou \u00ab\u00a0Buithe\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Boethius\u00a0\u00bb \u2014, missionnaire \u00e9cossais parmi les Pictes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gr\u00e9goire l'H\u00e9sychaste (\u2020 vers 1405), fondateur du monast\u00e8re de Saint-Nicolas, au mont Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Martyrs d'Afrique (Ve\u00a0si\u00e8cle), qui p\u00e9rirent par la main des Vandales ariens, en particulier sous Gens\u00e9ric, de 429 \u00e0 455, et sous Hun\u00e9ric et Gunthamund, de 477 \u00e0 496.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nil de Stolbensk\u00a0(ru) (\u2020 1554), disciple de saint Sabas de Pskov, en Russie, ermite sur l'\u00eele d\u00e9serte de Stolbensk, sur le lac Seliger.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Serf (\u2020 vers 483) \u2014 ou \u00ab\u00a0Servus\u00a0\u00bb \u2014, esclave anonyme, martyr \u00e0 Thuburbe, en Afrique, par la main des Vandales ariens, sous Hun\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sim\u00e9on de Vauc\u00e9 (\u2020 vers 850), pr\u00eatre, ermite \u00e0 Vauc\u00e9, non loin de Domfront, dans le Passais (Maine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Filofteia di Arges\u00a0(it) (\u2020 en 1218), sainte n\u00e9e en Bulgarie en 1206 (en grec, son nom signifie \"qui aime Dieu\") ayant eu une vocation au bien commun, comme l'habitude de donner des habits, ou encore de la nourriture, aux personnes les plus d\u00e9munies. D\u00e9c\u00e9d\u00e9e sur le territoire roumain un 7 d\u00e9cembre, en 1218.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sabin\u00a0(en) (\u2020 303\u00a0?), martyr \u00e0 Spol\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Victor de Plaisance (\u2020 375), \u00e9v\u00eaque de Plaisance\u00a0; apr\u00e8s les pers\u00e9cutions, il d\u00e9fendit la doctrine catholique contre l'h\u00e9r\u00e9sie des ariens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean le Silenciaire (\u2020 558), originaire d'Arm\u00e9nie, qui b\u00e2tit un petit monast\u00e8re d'une dizaine de moines \u00e0 Nicopolis\u00a0; apr\u00e8s quelques ann\u00e9es d'\u00e9piscopat \u00e0 Colonie, il se retira dans la grande laure de Saint-Sabbas, en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Fare (vers 600 - vers 650) \u2014 ou \u00ab\u00a0Fara\u00a0\u00bb, ou Burgondofara\u00a0\u00bb \u2014, d'origine burgonde, abbesse de Faremoutiers, pr\u00e8s de Meaux, dans la Brie fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Saint Gerbaud (\u2020 vers 690) \u2014 ou \u00ab\u00a0Gereboldus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Gerebauld\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Gerbold\u00a0\u00bb \u2014, moine, fondateur de l'abbaye de Livry, en Normandie, puis \u00e9v\u00eaque de Bayeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Humbert (\u2020 1148), bienheureux, moine \u00e0 La Chaise-Dieu, en Auvergne, puis abb\u00e9 \u00e0 Igny, en Franche-Comt\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Charles Garnier (1606 - 1649), martyr j\u00e9suite massacr\u00e9 par les Iroquois, au Canada (f\u00eat\u00e9 le 26 septembre au Canada).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Mar\u00eda Josefa Rosello (\u2020 1880), n\u00e9e \u00e0 Savone, pr\u00e8s de G\u00eanes, fondatrice d'une congr\u00e9gation de religieuses, les Filles de Notre Dame de la Mis\u00e9ricorde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"ses variantes masculines\u00a0: Ambrose, Ambrosio, Ambrogio, Amber, Ambrosius\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Ambroisine, Ambre, Ambrosia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Azenor et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Az\u00e9nor, etc., voire ha\u00eftien Ag\u00e9nor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marie-Jos\u00e8phe et ses variantes\u00a0: Marie-Jos\u00e9, Marie-Jos\u00e9e, Marie-Jos\u00e9phine, Maria-Giuseppina, Maria Jos\u00e9, Mary Jo, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b07 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Saint-Ambroise voit neiger, de dix-huit jours de froid sommes en danger.\u00a0\u00bb[15] (dicton des Poitou-Charentes)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent Saint-Ambroise le mouchier[16], sur le mont fait neiger.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Sept-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"7 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"7 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"7 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 7 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_d%C3%A9cembre","date_clean":"7 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du climat[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"IFCM\u00a0(en)\u00a0: journ\u00e9e mondiale du chant choral[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bulgarie\u00a0: journ\u00e9e de l'\u00e9tudiant[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Corse\u00a0: festa di a nazione (f\u00eate nationale corse)[12] (France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Lyon (France)\u00a0: f\u00eate des Lumi\u00e8res \/ des \u00ab\u00a0gones\u00a0\u00bb (les \u00ab\u00a0jeunes\u00a0\u00bb, en franco-proven\u00e7al de Lyon), qui se d\u00e9roule dans la nuit du 8 au 9 d\u00e9cembre[13], en lien avec la f\u00eate religieuse des lumi\u00e8res de l'Immacul\u00e9e-Conception ci-apr\u00e8s sur Fourvi\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouzb\u00e9kistan\u00a0: Konstitutsiya kuni \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Constitution\u00a0\u00bb depuis 1992[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Panama\u00a0: d\u00eda de la madre \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des M\u00e8res\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Roumanie\u00a0: ziua Constitutiei romaniei \/ \u00ab\u00a0jour de la Constitution\u00a0\u00bb sept jours apr\u00e8s la f\u00eate nationale[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bouddhisme au Japon\u00a0: Rohatsu \/ c\u00e9l\u00e9bration de l'\u00e9veil du Bouddha[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Catholicisme\u00a0: f\u00eate de l'Immacul\u00e9e-Conception en l'honneur de la Vierge Marie (voir aussi sa naissance fix\u00e9e 9 mois plus tard les 8 septembre), \u00e0 l'origine de nombreux \u00e9v\u00e9nements dans le monde chr\u00e9tien\u00a0:\nd\u00eda de la Virgen \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Vierge\u00a0\u00bb en Argentine[17].\nd\u00eda de la Virgen de Lo V\u00e1zquez \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Vierge de Lo V\u00e1zquez\u00a0\u00bb au Chili[18].\nd\u00eda de las velitas de Mar\u00eda \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des chandelles de Marie\u00a0\u00bb en Colombie (voir aussi 2 f\u00e9vrier, en sortie de l'hiver cette fois)[19].\nfiesta de la Inmaculada Concepci\u00f3n \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'Immacul\u00e9e Conception\u00a0\u00bb en Espagne, Marie \u00e9tant la sainte patronne du pays[20].\nImmacolata Concezione \/Immacul\u00e9e Conception en Italie\u00a0: les pompiers de Rome accrochent une couronne de fleurs au bras de la statue de la Vierge[21] (voir aussi sainte-Barbe quatre jours plus t\u00f4t).\nd\u00eda de la Virgen de Juquila\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Vierge de Juquila\u00a0\u00bb \u00e0 Oaxaca de Ju\u00e1rez au Mexique.\nd\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'Immacul\u00e9e Conception\u00a0\u00bb au Nicaragua[22].\np\u00e8lerinage en l'honneur de la Vierge de Caacup\u00e9\u00a0(es) au Paraguay.\nd\u00eda de la Inmaculada Concepci\u00f3n de Mar\u00eda \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'Immacul\u00e9e Conception de Marie\u00a0\u00bb au P\u00e9rou.\nfesta da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'Immacul\u00e9e Conception\u00a0\u00bb de Marie sainte patronne du pays au Portugal[23].\netc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cyrille de Tselma\u00a0(ru) (\u2020 1368), asc\u00e8te et missionnaire au mont Tselma, dans la r\u00e9gion d'Olonets, dans le nord de la Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Romaric de Remiremont (\u2020 653), ermite, fondateur et deuxi\u00e8me Abb\u00e9 (higoum\u00e8ne) du monast\u00e8re de Remiremont (\/ Romarici Mons, Romaricberg), dans les Vosges lorraines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Euchaire (\u2020 250), premier \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves, en Rh\u00e9nanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gonthilde (\u2020 vers 748) \u2014 ou \u00ab\u00a0Gunthild\u00a0\u00bb \u2014, moniale anglaise de Wimborne, abbesse en Thuringe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Edith, martyre avec ses s\u0153urs, Frida et Sabine (IXe s.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eutychien, (27e) pape, en fonction de 275 \u00e0 283 (\u2020 283).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bienheureuse Jeanne de Caceres (\u2020 1383).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bienheureux Joseph-Marie Zabal Blasco\u00a0(pl), martyr en Espagne (\u2020 1936).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"L\u00e9onard du Dunois, ermite pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans (VIe s.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bienheureux Louis Liguda\u00a0(en), pr\u00eatre et martyr en Pologne (\u2020 1942).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Macaire d'Alexandrie (\u2020 393), ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Narcisse de J\u00e9sus Martillo Mor\u00e1n, la\u00efque \u00e9quatorienne (\u2020 1869).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Saint No\u00ebl Chabanel, pr\u00eatre de la Compagnie de J\u00e9sus et martyr (\u2020 1649).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Patapios, solitaire en \u00c9gypte (VIe s.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sophrone (VIIIe s.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Thibaut de Marly, abb\u00e9 des Vaux-de-Cernay (\u2020 1247)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Saint Valens et Cazarie (VIe s.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Budoc (VIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9, ma\u00eetre d\u2019une \u00e9cole monastique sur l\u2019\u00eele Lavrec, en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Edith (IXe\u00a0si\u00e8cle), avec Frida et Sabine, trois filles des rois de l'Heptarchie anglo-saxonne, assassin\u00e9es par leurs princes \u00e9conduits, entre Saint-Omer et Cassel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Buzad Banfy (\u2020 1241), bienheureux, comte hongrois devenu dominicain, martyr des Tatars \u00e0 Pest.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Paul Yun Ji-chung (\u2020 1791), martyr en Cor\u00e9e, bienheureux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gloria Maria di Ges\u00f9 Elizondo Garc\u00eda (1908-1966), dirigeante d'entreprise puis religieuse, v\u00e9n\u00e9rable.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Budog et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Beuzec, Beuzeg, Bodoc, Bodvael, Bozael, Budic, Budoc, Buvael, Buzig, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Eucher,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eutrope,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Hildeman[26] (ou 16 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Macaire,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Romaric et ses variantes masculines Romarick et Romary, et f\u00e9minine Romarie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b08 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Jour de l'Immacul\u00e9e, ne passe jamais sans gel\u00e9e.\u00a0\u00bb[27]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Notre Dame de l'Avent pluie et vent, enfonce ton bonnet jusqu'aux dents.\u00a0\u00bb[28]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint Romaric, laisse en paix ta bourrique.\u00a0\u00bb[29]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Huit-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"8 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"8 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 8 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_d%C3%A9cembre","date_clean":"8 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e internationale de comm\u00e9moration des victimes du crime de g\u00e9nocide et d\u2019affirmation de leur dignit\u00e9[8]\u00a0;\njourn\u00e9e internationale de lutte contre la corruption[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Antigua-et-Barbuda\u00a0: national heroes day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des h\u00e9ros\u00a0\u00bb[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Finlande, Norv\u00e8ge, Su\u00e8de\u00a0: f\u00eate de Sainte Anne, date \u00e0 laquelle est commenc\u00e9e la longue pr\u00e9paration du Lutefisk, qui sera consomm\u00e9 lors du r\u00e9veillon de No\u00ebl.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale de la la\u00efcit\u00e9 depuis 1905 ci-avant, instaur\u00e9e \u00e0 l'initiative de l'Observatoire de la la\u00efcit\u00e9[12] (le lendemain de la f\u00eate catholique de l'Immacul\u00e9e-Conception).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda del ej\u00e9rcito \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de l'arm\u00e9e\u00a0\u00bb[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tanzanie\u00a0: independence day \/ \u00ab\u00a0jour de l'ind\u00e9pendance\u00a0\u00bb du Tanganyika -et de Zanzibar\u00a0?- vis-\u00e0-vis de l'empire britannique en 1961[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: f\u00eate chr\u00e9tienne orthodoxe de la \"Conception de la Tr\u00e8s Sainte M\u00e8re de Dieu par Joachim et Anne\" [cf. Immacul\u00e9e Conception catholique la veille 8 d\u00e9cembre, avec la diff\u00e9rence entre calendrier julien et calendrier gr\u00e9gorien comme d\u00e9but d'explication partielle de ce d\u00e9calage d'un jour (cf. No\u00ebl ou \u00c9piphanie dans chacune de ces traditions au moins)].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anne (XIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.) \/ \u05d7\u05b7\u05e0\u05b8\u05bc\u05d4, \u00ab\u00a0gr\u00e2ce\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0faveur\u00a0\u00bb en h\u00e9breu, Channah, Anna en latin ci-apr\u00e8s, personnage biblique, m\u00e8re du proph\u00e8te et dernier juge d'Isra\u00ebl Samuel dans le 1er Livre de Samuel de la Bible h\u00e9bra\u00efque ou l'Ancien testament chr\u00e9tien, protagoniste des premiers chapitres dudit Livre ayant pu inspirer des hagiographes plus tardifs de Sainte Marie de Nazareth m\u00e8re de J\u00e9sus dit Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Balde (fin du VIIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Balda\u00a0\u00bb \u2014, troisi\u00e8me abbesse de l'abbaye de Jouarre, dans le dioc\u00e8se de Meaux, en Brie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Budoc (VIIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Budocus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Budeaux\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Bothmael\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Dol-de-Bretagne, \u00e9v\u00each\u00e9 aujourd'hui rattach\u00e9 \u00e0 celui de Rennes, avec \u00e9galement Saint-Malo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Procule de V\u00e9rone\u00a0(en) (320), \u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bernard-Marie de J\u00e9sus (\u2020 1911), de son vrai nom \"Bernard Marie Silvestrelli\", bienheureux n\u00e9 \u00e0 Rome, qui entra, malgr\u00e9 l'opposition de sa famille, dans la Congr\u00e9gation des religieux passionnistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre Fourier, pr\u00eatre et patriote lorrain, fondateur d'une congr\u00e9gation f\u00e9minine, avec Alix Le Clerc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"L\u00e9ocadie (\u2020 303 ou 304) \u2014 ou \u00ab\u00a0Leocadia\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Locaie\u00a0\u00bb \u2014, vierge et martyre sous Diocl\u00e9tien, \u00e0 Tol\u00e8de, ville d'Espagne dont elle est la patronne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ann, Anne, Anna, Hanna(h) et toutes leurs autres variantes \u00e9galement f\u00eat\u00e9es les 26 juillet ou les 3 f\u00e9vrier etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Gorgonie,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Kerne\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nectaire[17] sinon Nicaise du dicton suivant un \u00e0 plusieurs jour(s) plus avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b09 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0De Sainte-L\u00e9ocadie \u00e0 Sainte-Nicaise, les gel\u00e9es naissent.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Neuf-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"9 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"9 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 9 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_d%C3%A9cembre","date_clean":"9 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale des droits de l'homme depuis 1950[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Remise des prix Nobel \u00e0 la suite de la r\u00e9v\u00e9lation des laur\u00e9ats sur plusieurs jours vers octobre ou novembre pr\u00e9c\u00e9dent depuis 1901 (soit cinq ans jour pour jour apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d'Alfred Nobel en photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale pour le droit des animaux[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del trabajador social \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du travailleur social\u00a0\u00bb[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: Constitution day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate annuelle de la constitution\u00a0\u00bb[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire du proph\u00e8te Jonas avec lecture de Jon. 1, 1 (- 4, 11) et de Mt. 12, 38-42 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Deusdedit de Brescia (\u2020\u00a0700), \u00e9v\u00eaque de Brescia, en Lombardie, qui joua un r\u00f4le important dans divers conciles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eulalie de M\u00e9rida en Espagne (\u2020 vers 304), martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Julie de Merida (Julia of M\u00e9rida\u00a0(en)), jeune fille r\u00e9put\u00e9e \u2020 vers 304 en m\u00eame temps que Sainte Eulalie elle aussi martyre sous l'empereur romain Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Edmund Gennings (\u2020\u00a01591) \u2014 ou \u00ab\u00a0Edmond\u00a0\u00bb \u2014, protestant allemand, converti, martyr, pendu puis \u00e9cartel\u00e9, \u00e0 Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eustache White (\u2020\u00a01591), martyr ex\u00e9cut\u00e9 \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Florent de Carracedo (\u2020\u00a01156), abb\u00e9 de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Carracedo, dans les montagnes du Leon, en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gausbert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Guimer (\u2020 vers 765), abb\u00e9 de Saint-Riquier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eulalie et ses variantes et diminutifs\u00a0: Eulalia, Eulaly, Laia, Lalla, Lallia, Lallie, Lally, Lalie, Laly et Lalya.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Julie et ses variantes (voir une autre sainte-Julie plus tardive voire majeure les 8 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Koulizh et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Conleth, Couleth, Couletz, Coulitz, Konlez, Kouled, Kouli,\u00a0etc..","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b010 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 (la) Sainte-Julie, le soleil ne quitte pas son lit.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"10 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"10 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"10 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 10 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_d%C3%A9cembre","date_clean":"10 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de la montagne (depuis 2003\u00a0?)[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Argentine\u00a0: dia nacional del tango \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale du tango\u00a0\u00bb[11] en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la date d'anniversaire de naissance en France et Occitanie de Carlos Gardel ci-avant et en photog\u00e9nie plus haut en marge droite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Burkina Faso\u00a0: f\u00eate (nationale) de la R\u00e9publique instaur\u00e9e en 1958[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Indiana (\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique)\u00a0: Indiana Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'Indiana\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'admission de ce 19e \u00c9tat dans l'Union f\u00e9d\u00e9rale en 1816[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Daniel le Stylite (\u2020 vers 490), surnomm\u00e9 ainsi car v\u00e9cut sur une colonne, pr\u00e8s de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Franco Lippi (\u2020 1291), carme italien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"J\u00e9r\u00f4me Ranuzzi (\u2020 1445) servite de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Mar\u00eda de las Maravillas de Jes\u00fas Pidal y Chico de Guzman (1891-1974), carm\u00e9lite, grande mystique, qui m\u00e8ne durant sa vie de nombreuses actions en faveur des pauvres, et fonde dix carmels, en Espagne et en Inde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Vincent (?), avec T\u00e9rence, \u00c9milien et B\u00e9baia, martyrs par le glaive.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Damase,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gentien,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sabin et sa variante Savin (et 29 ao\u00fbt des Sabine, Sabrina etc.),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Victoric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b011 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Tel temps \u00e0 la Saint-Daniel, m\u00eame temps \u00e0 No\u00ebl.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Onze-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"11 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"11 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"11 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 11 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_d%C3%A9cembre","date_clean":"11 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e de la couverture sanitaire universelle\u00a0(es) adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies en 2017[12].\nJourn\u00e9e internationale de la neutralit\u00e9\u00a0(es) visant \u00e0 promouvoir la neutralit\u00e9 au service de la paix et de la s\u00e9curit\u00e9, adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies en 2017[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Kenya\u00a0: Jamhuri Day, f\u00eate nationale, c\u00e9l\u00e9brant l'ind\u00e9pendance de 1963.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Suisse\u00a0: l'Escalade, f\u00eate genevoise du fait d'un \u00e9v\u00e9nement survenu dans la nuit du 11 au 12 d\u00e9cembre 1602 (photographie ci-jointe).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Turkm\u00e9nistan\u00a0: jour de la neutralit\u00e9[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Catholicisme\u00a0: f\u00eate de Notre-Dame de Guadalupe au Mexique, en m\u00e9moire de l'apparition de 1531 ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Spyridon de Trimythonte \/ Tremetousi\u00e1 (\u2020 vers 348, \u00b0 vers 270), \u00e9v\u00eaque thaumaturge chypriote antique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Corentin de Quimper (Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque breton (infra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Finien de Clonard  (\u2020 552), \u00e9v\u00eaque irlandais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Valery de Leuconay (\u2020 622), abb\u00e9 fran\u00e7ais en baie de Somme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Notre-Dame de Guadalupe, Vierge Marie, apparue au Mexique au XVIe\u00a0si\u00e8cle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Alfred le Grand (\u2020\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Conrad d'Offida (\u2020 1306) bienheureux franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jeanne de Chantal, longtemps f\u00eat\u00e9e le 12 d\u00e9cembre, plut\u00f4t le 12 ao\u00fbt d\u00e9sormais depuis 2003.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"les masculines Corentino, Corentinus, Corenthin et bretons Carantec \/ Caradec, Kaou, Kaour, Kaourantin, Kaourant, Kaourintin, Kawrantin (plut\u00f4t f\u00eat\u00e9s les 13 avril\u00a0?)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux f\u00e9minines Cora, Coralia, Coralie, Coralise, Corentina, Corina, Corine, Corinna, Corinne, Coryn(n)(a\/e) et  bretonnes Kaoura, Kaourantina, Kaourintina, Kawrantina\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux porteuses et porteurs de leurs diminutifs\u00a0: Co (surnom familier francophone \"Saint-Co\" de la cath\u00e9drale de Quimper), Coco, Rintintin, Tin, Tina, Tinaig, Tina\u00efg, Tino, Tintin (cf. aussi Valentin les 14 f\u00e9vrier, 2\u00a0mois et 2\u00a0jours plus tard).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Conrad, Konrad\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"voire aux Curi, Courtois, Curt, Curtis, Kurt,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Guadalupita, Lupita, \"diminutifs\" affectueux de Guadalupe,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Isra\u00ebl,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Spyridon, Spiridon voire des variantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases no\u00a012 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Corentin, le plein hiver glace le chemin.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Douze-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"12 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"12 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 12 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_d%C3%A9cembre","date_clean":"12 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Acadie (Canada et \u00c9tats-Unis)\u00a0: jour du souvenir acadien comm\u00e9morant un \u00e9v\u00e9nement tragique survenu lors de la d\u00e9portation des Acadiens, le naufrage des bateaux Duke William, Ruby et Violet qui coul\u00e8rent en 1758[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Malte\u00a0: di\u010bembru tlettax, jum ir-Repubblika \/\u00ab\u00a0f\u00eate de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9brant sa nouvelle Constitution de 1974[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"(Pr\u00e9-)christianisme\u00a0: f\u00eate de la Sainte-Lucie et de ses lumi\u00e8res[1] au Danemark, en Finlande, Norv\u00e8ge, Su\u00e8de et dans leurs diasporas voire quelques r\u00e9gions d'Italie etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Catholicisme\u00a0: messe pour la prosp\u00e9rit\u00e9 de la France c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le cardinal-vicaire en la basilique Saint-Jean-de-Latran de Rome, en Italie[13] non loin de l'actuel Vatican.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Antiochus de Sulci\u00a0(en) (\u2020 entre 117 et 138) \u2014 ou \u00ab\u00a0Antiochos de Sardaigne\u00a0\u00bb ou  \u00ab\u00a0Antioco\u00a0\u00bb \u2014, martyr sous Adrien, sur l'\u00eele de Sulci (aujourd'hui \u00eele de Sant'Antioco), au large de la Sardaigne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ars\u00e8ne du Latros (IXe\u00a0si\u00e8cle), strat\u00e8ge du th\u00e8me des Cibyrrh\u00e9otes, puis amiral de la flotte, devenu asc\u00e8te au mont Latros, pr\u00e8s de Milet, en Asie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aubert de Cambrai (\u2020 668), \u00e9v\u00eaque de Cambrai et d'Arras.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Edburge de Thanet (\u2020 751) \u2014 ou \u00ab\u00a0Edburgh\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Edburga\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Edelburga\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Ethelburga\u00a0\u00bb \u2014, moniale b\u00e9n\u00e9dictine, qui appartenait \u00e0 la famille royale du Wessex, disciple de sainte Mildr\u00e8de, \u00e0 laquelle elle succ\u00e9da comme abbesse de Minster-in-Thanet, en 716.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Edburge de Lyminge (\u2020 vers 647), reine de Northumbrie et moniale \u00e0 Lyminge, dans le Kent, en Angleterre\u00a0; f\u00eat\u00e9e aussi le 8 septembre, en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eustrate (\u2020 vers 305), thaumaturge, et martyr en Anatolie sous Diocl\u00e9tien, avec Auxence, Eug\u00e8ne, Mardaire et Oreste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gabriel Ier de Serbie\u00a0(en) (\u2020 1659) \u2014 ou \u00ab\u00a0Gabriel de Pecs\u00a0\u00bb \u2014, patriarche de Serbie, martyr par la main de musulmans \u00e0 Prousse, en Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Lucie de Syracuse (\u2020 304), vierge et martyre \u00e0 Syracuse, en Sicile, victime de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Josse (\u2020 vers 669), moine et pr\u00eatre breton, retir\u00e9 dans le Ponthieu (Marquenterre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Odile de Hohenbourg (\u2020 vers 720), abbesse, patronne de l'Alsace (ancienne date, cf. 14 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9lisabeth-Rose (?), d'origine bourguignonne, retir\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t au monast\u00e8re de Chelles, pr\u00e8s de Paris\u00a0; elle fonda ensuite un monast\u00e8re \u00e0 Rozoy, pr\u00e8s de Courtenay, dans l'actuel d\u00e9partement du Loiret.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean Marinoni (1490-1562), pr\u00eatre th\u00e9atin italien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Antoine Grassi (1592-1671), bienheureux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Mardaire le Pauvre (\u2020 XIVe\u00a0si\u00e8cle), moine au monast\u00e8re de la laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aurore,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Josse et ses variantes\u00a0: Josselin(e), Jocelyn(e) ainsi que Joyce pr\u00e9nom mixte\/\u00e9pic\u00e8ne d'origine anglo-saxonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Juzeg, Judoc, Judog,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Linoa,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ursicin et ses variantes\u00a0: Urcisse, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b013 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Luce, le jour cro\u00eet d'un saut de puce.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Luce, les jours croissent du saut d'une puce.\u00a0\u00bb[1]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Treize-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"13 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"13 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"13 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 13 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_d%C3%A9cembre","date_clean":"13 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bangladesh\u00a0: journ\u00e9e des intellectuels martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Alabama (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Alabama day\u00a0(en) comm\u00e9morant l'entr\u00e9e de cet \u00c9tat dans l'Union f\u00e9d\u00e9rale en 1819.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Japon\u00a0: jour souvenir des 47 r\u014dnin (illustration ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Agnel de Naples (\u2020 596) \u2014 ou \u00ab\u00a0Agnellus\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Agnello\u00a0\u00bb \u2014, moine basilien, ermite, puis higoum\u00e8ne de San Gaudioso, \u00e0 Naples\u00a0; c\u00e9l\u00e8bre thaumaturge, dont les pri\u00e8res sont r\u00e9put\u00e9es avoir sauv\u00e9 la ville assi\u00e9g\u00e9e par ses ennemis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9guiner (\u2020 vers 455) \u2014 ou \u00ab\u00a0Fingar\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Guigner\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Vigner\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Venier\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Eginer\u00a0\u00bb, prince irlandais, ermite en Cornouaille armoricaine, martyr, massacr\u00e9 par un prince appel\u00e9 Th\u00e9odoric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eutropie de Reims (\u2020 407 ou 450), martyr \u00e0 Reims par la main des Vandales, avec son fr\u00e8re Nicaise, ainsi que Jocond et Florent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Folquin de Th\u00e9rouanne (\u2020 855) \u2014 ou \u00ab\u00a0Folcuin\u00a0\u00bb \u2014, cousin germain de Charlemagne, \u00e9v\u00eaque de Th\u00e9rouanne, en 817\u00a0; mort \u00e0 Esquelbecq\u00a0; on l'invoque en faveur des femmes enceintes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean de la Croix (\u2020 1591), r\u00e9formateur de l'ordre du Carmel, grand mystique espagnol.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nicaise de Reims (\u2020 407 ou 450), archev\u00eaque, et martyr avec sa s\u0153ur, son diacre, son lecteur, et plusieurs autres compagnons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Odile (\u2020 vers 720), abbesse de Hohenbourg et patronne de l'Alsace (date r\u00e9cente pour le rite latin, ancienne date le 13 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Phil\u00e9mon (\u2020 305), joueur de cithare, martyr \u00e0 Th\u00e8bes, en \u00c9gypte, sous Diocl\u00e9tien, en m\u00eame temps qu'Apollonius de Th\u00e8bes, le gouverneur Arien, et que ses quatre gardes du corps.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Spyridon de Trimythonte (\u2020 vers 348), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Chypre, date report\u00e9e ce jour dans le rite latin\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 13 d\u00e9cembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Venance Fortunat (vers 530 - 609), po\u00e8te chr\u00e9tien, \u00e9v\u00eaque de Poitiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Barth\u00e9l\u00e9my  Buonpedoni\u00a0(en) (\u2020 1300), bienheureux, n\u00e9 pr\u00e8s de San Gimignano, en Toscane, domestique de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de San Vito, \u00e0 Pise, puis tertiaire franciscain, ordonn\u00e9 pr\u00eatre \u00e0 trente ans par l'\u00e9v\u00eaque de Volterra\u00a0; atteint de la l\u00e8pre, il passe les vingt derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie au service des l\u00e9preux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bonaventure Bonacorsi (\u2020 1313), bienheureux, originaire de Pistoia, en Toscane, chef des Gibelins de sa ville (partisans de l'ind\u00e9pendance italienne vis-\u00e0-vis de l'Empire germanique, et d'un rapprochement avec la papaut\u00e9)\u00a0; converti en 1276 par saint Philippe Benizi, qui essaya de r\u00e9tablir la paix entre les Gibelins et les Guelfes\u00a0; entr\u00e9 dans l'ordre des Servites, il pr\u00eacha la paix \u00e0 son tour.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Daniel de Voronets (\u2020 1496), Moldave, moine \u00e0 16\u00a0ans, h\u00e9sychaste, higoum\u00e8ne \u00e0 80\u00a0ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Diog\u00e8ne d'Arras (Ve\u00a0si\u00e8cle), d'origine grecque, sacr\u00e9 \u00e9v\u00eaque d'Arras par saint Nicaise de Reims\u00a0; envoy\u00e9 dans les Gaules par le pape Sirice, \u00e0 la fin du IVe\u00a0si\u00e8cle\u00a0; il fut martyris\u00e9 par les Vandales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Drosis (IVe\u00a0si\u00e8cle\u00a0?), martyr \u00e0 Antioche de Pisidie\u00a0; saint Jean Chrysostome affirme qu\u2019elle fut br\u00fbl\u00e9e vive.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Fran\u00e7oise Schervier (\u2020 1876), religieuse allemande, fondatrice des s\u0153urs des pauvres de Saint Fran\u00e7ois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"H\u00e9ron (\u2020 250), martyr \u00e0 Alexandrie, br\u00fbl\u00e9 vif dans une fournaise, avec les saints Ars\u00e8ne et Isidore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean du Pain (\u2020 1150), fr\u00e8re la\u00efque cistercien \u00e0 l'abbaye de Sagramenia, en Espagne, surnomm\u00e9 \u00ab\u00a0Jean du pain et de l'eau\u00a0\u00bb, en raison de son r\u00e9gime frugal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Agnel,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eginer (pr\u00e9nom breton) et ses variantes masculines\u00a0: Fingar et Guigner\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Egina et Eguiner[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux M\u00e9lodie et ses variantes\u00a0: M\u00e9lodine et M\u00e9lody (du fait d'une proximit\u00e9 phon\u00e9tique avec Odile).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Nicaise,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Venant, Venance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b014 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0De Sainte-L\u00e9ocadie \u00e0 Sainte-Nicaise, les gel\u00e9es naissent.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand \u00e0 la Sainte-Odile tombe la neige, le gel est souvent du cort\u00e8ge.\u00a0\u00bb[11] (qu'es a quo \u00e0 la sainte Nad\u00e8ge\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Quatorze-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"14 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"14 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 14 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_d%C3%A9cembre","date_clean":"14 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Zamenhofa Tago ou journ\u00e9e universelle de l'esp\u00e9ranto ou de Zamenhof pour la date anniversaire de naissance de Louis-Lazare Zamenhof (en photographie ci-contre) \u00e0 l\u2019origine de la langue[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Antilles n\u00e9erlandaises, Aruba, Cura\u00e7ao, Sint Maarten, Pays-Bas\u00a0: Koninkrijksdag (\u00ab\u00a0f\u00eate du Royaume\u00a0\u00bb), comm\u00e9morant la signature de la Charte du royaume des Pays-Bas, en 1954.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aurigny (\u00eeles anglo-normandes du Royaume-Uni)\u00a0: Homecoming Day c\u00e9l\u00e9brant le premier retour des habitants de l\u2019\u00eele en 1945, apr\u00e8s une \u00e9vacuation massive de juin 1940 en m\u00eame temps que l'exode en France et Normandie voisines (et cousine)[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bretagne (France)\u00a0: Santig Du, ou Santik Du, petit \"saint noir\" (du = noir\u00a0; novembre, en langue bretonne celte), en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \"Yann Divoutou\" (\"Jean Discalceat\" \/ \"le d\u00e9chaux\", en breton celtique et latin), ou \"Yann Diarc'hen\" (\"Jean sans sabots\", en breton encore), un franciscain breton consid\u00e9r\u00e9 comme saint par la tradition populaire (\u00b0 v. 1279 - 15 a viz kerzu \/ d\u00e9cembre 1349).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Bill of Rights Day \/ \u00ab\u00a0jour de la D\u00e9claration des droits\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la ratification en 1791 des 10 premiers amendements \u00e0 la Constitution des \u00c9tats-Unis[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: \u00e0 partir du VIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C., ce 15 december comme le 21 sextilis (futur ao\u00fbt), Consualia en l'honneur du dieu Consus parfois identifi\u00e9 \u00e0 Neptune, l'\u00e9quivalent romain du Pos\u00e9\u00efdon grec dieu de la mer.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adalb\u00e9ron II de Metz (958 - 1005) \u2014 ou \u00ab\u00a0Adalb\u00e9ron Ier de Verdun\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Aldab\u00e9ron d'Ardennes\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, qui appartenait \u00e0 la famille des ducs de Lorraine, \u00e9lev\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Gorze, \u00e9v\u00eaque de Verdun et de Metz, et qui fonda de nombreux monast\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bacchus (\u2020 vers 790), dit \u00ab\u00a0le Nouveau\u00a0\u00bb, musulman converti, moine de la laure de Saint-Sabbas, martyr en Palestine par la main d'autres musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Drostan\u00a0(en) (\u2020 vers 610), moine b\u00e9n\u00e9dictin, disciple de saint Colomba, abb\u00e9 de Deer (ou Dier), dans le comt\u00e9 d'Aberdeen, qui \u00e9vang\u00e9lisa le nord de l'\u00c9cosse\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 11 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9tienne de Souroge\u00a0(ru) (\u2020 787), archev\u00eaque en Crim\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eus\u00e8be de Verceil (\u2020 vers 370), \u00e9v\u00eaque de Verceil (translation des reliques, date principale le 1er\u00a0ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Mesmin l'Ancien VIe\u00a0si\u00e8cle, abb\u00e9 pr\u00e8s d'Orl\u00e9ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Charles Steeb (1773 - 1856), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 T\u00fcbingen, en Allemagne, dans une famille luth\u00e9rienne, confesseur et fondateur de l'Institut des S\u0153urs de la Mis\u00e9ricorde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marie-Crucifi\u00e9e de Rosa (1813 - 1855), fondatrice des Servantes de la Charit\u00e9 \u00e0 Brescia, en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Virginie Centurione Bracelli (1587 - 1651), fondatrice de deux congr\u00e9gations religieuses\u00a0: les S\u0153urs de Notre-Dame du Refuge, sur le Mont Calvaire, et les S\u0153urs Filles de Notre-Dame au Mont Calvaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ars\u00e8ne le Catholicos (XIe\u00a0si\u00e8cle), outre les saints \u0153cum\u00e9niques voire pr\u00e9-schismatiques ci-avant[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christiane, C(h)risti(a)na et leurs diminutifs\u00a0: Nina, Nine, Nino, Ninon (cf. aussi 14 janvier) ou Tina (cf. 14 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Yann, Yan voire Jean, en lien avec le Santig Du alias Santik Du breton ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b015 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint Ninon, d\u00e9cembre trop beau \u00e9t\u00e9 dans l'eau.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0La Sainte Ninon, la ros\u00e9e du matin fait l'\u00e2ne cochon.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Quinze-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"15 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"15 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"15 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 15 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_d%C3%A9cembre","date_clean":"15 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Afrique du Sud\u00a0: Day of Reconciliation\u00a0(en) \/\u00ab\u00a0jour de la r\u00e9conciliation\u00a0\u00bb entr\u00e9 en vigueur en 1994 apr\u00e8s la fin de l'apartheid avec l'intention de favoriser la r\u00e9conciliation et l'unit\u00e9 nationales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bahre\u00efn\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bangladesh\u00a0: victory day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour de la victoire\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Kazakhstan\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adon de Vienne (\u2020 875), moine b\u00e9n\u00e9dictin, chass\u00e9 de son monast\u00e8re de Tr\u00e8ves, qui devint \u00e9v\u00eaque de Vienne, en Dauphin\u00e9, et r\u00e9digea l'un des premiers martyrium.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Agg\u00e9e (VIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.) \/\u05d7\u05b7\u05d2\u05b7\u05bc\u05d9 qui signifierait \"festif\" en h\u00e9breu, dixi\u00e8me des douze petits proph\u00e8tes de la Bible h\u00e9bra\u00efque ou Ancien Testament contemporain de son confr\u00e8re Zacharie, ayant proph\u00e9tis\u00e9 vers -521\/-520 \u00e0 l'origine du livre d'Agg\u00e9e, mentionn\u00e9 dans celui d'Esdras et f\u00eat\u00e9 aussi les 4 juillet en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Hildeman (\u2020 844) \u2014 ou \u00ab\u00a0Hildemann\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Adelmann\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Beauvais, en Picardie (et 8 d\u00e9cembre\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marin de Rome (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ad\u00e9la\u00efde de Bourgogne (\u2020 999) \u2014 ou \u00ab\u00a0Adela\u00efde du Saint-Empire\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Alice de Seltz\u00a0\u00bb \u2014, reine d'Italie, reine d'Allemagne, et premi\u00e8re des imp\u00e9ratrices du Saint-Empire romain germanique, par son mariage avec Othon Ier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Modeste, patriarche de J\u00e9rusalem, mort le 17 d\u00e9cembre 634, f\u00eat\u00e9 le 16 d\u00e9cembre par les orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marie des Anges (1661 - 1717), carm\u00e9lite mystique \u00e0 Turin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"S\u00e9bastien Maggi (\u2020 1494), dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9ophan\u00f4 Martinakia (\u2020 893).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sophie de Moscou (\u2020 1542).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adon voire son variant Adonis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Agg\u00e9e \/ \u05d7\u05b7\u05d2\u05b7\u05bc\u05d9 voire Aggie, Festif.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases no\u00a016 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand il pleut \u00e0 la Sainte-Alice, c'est souvent comme une vache qui pisse.\u00a0\u00bb[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Seize-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"16 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"16 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 16 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_d%C3%A9cembre","date_clean":"16 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale pour l'\u00e9limination des violences faites aux travailleurs du sexe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bhoutan\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'accession au tr\u00f4ne d'Ugyen Wangchuck photographi\u00e9 tel que ci-contre, premier roi du Bhoutan en 1907.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines des Saturnales en partie \u00ab\u00a0anc\u00eatres\u00a0\u00bb de la p\u00e9riode des f\u00eates de solstice d'hiver de l'h\u00e9misph\u00e8re bor\u00e9al, de Mithra et No\u00ebl jusqu'aux \u00e9trennes, pour l'\u00e9change de cadeaux par exemple.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ananias, Azarias et Misa\u00ebl (\u2020\u00a0?), personnages bibliques cit\u00e9s dans le Livre de Daniel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Begge d'Andenne (\u2020 693) \u2014 ou \u00ab\u00a0Begga\u00a0\u00bb \u2014, fondatrice de l'abbaye d'Andenne, en r\u00e9gion wallonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Briac (\u2020 555), abb\u00e9 en Domnon\u00e9e armoricaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Daniel le Proph\u00e8te (entre VIIe\u00a0si\u00e8cle et VIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.) \/ \u05d3\u05b8\u05bc\u05e0\u05b4\u05d9\u05b5\u05bc\u05d0\u05dc (D\u0101n\u012byy\u0113\u02bel) en h\u00e9breu, dont ce nom signifie \u00ab\u00a0Jugement divin\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Dieu est mon juge\u00a0\u00bb, personnage du livre biblique portant son nom, grand proph\u00e8te de ladite Bible h\u00e9bra\u00efque ou Ancien Testament chr\u00e9tien,\n\u00e0 ne pas confondre avec Saint Daniel le Stylite, plus tardif mais comm\u00e9mor\u00e9 six jours avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Judica\u00ebl (\u2020 658), ou Saint Ga\u00ebl.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Modeste, patriarche de J\u00e9rusalem, mort le 17 d\u00e9cembre 634, f\u00eat\u00e9 le 16 d\u00e9cembre par les orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Saint Sturm (705-779), moine et ap\u00f4tre de la Germanie, fondateur du monast\u00e8re de Fulda[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean de Matha (1160-1213), fondateur de l'ordre des Trinitaires.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux porteurs de leur diminutif Ga\u00ebl aph\u00e9r\u00e9tique des pr\u00e9c\u00e9dents, et ses variants masculins\u00a0: Ga\u00eblic et Ga\u00eblig\u00a0; leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Ga\u00ebla, Ga\u00eblane, Ga\u00eble, Ga\u00ebll, Ga\u00eblla, Ga\u00ebllane et Ga\u00eblle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"voire aux A\u00ebla et ses f\u00e9minins\u00a0: A\u00eblig, Ka\u00eblig, Helig.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Abderrahmane,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Begge,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Briac, Briag, en Bretagne plut\u00f4t que le lendemain 18 d\u00e9cembre\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Daniel et ses variantes et diminutifs tr\u00e8s nombreux, tant masculins que f\u00e9minins (cf. 11 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Wivine,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Yolande et ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Yola, Yolanda, Yolane, Yolette, Yolaine, Violaine, Violette\u00a0; et masculines\u00a0: Yolan et Yoland (cf. 11 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b017 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Li\u00e9s \u00e0 Saint-Lazare, pourtant c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi les 29 juillet voire \u00e0 d'autres dates\u00a0:\n\u00ab\u00a0Pour la Saint-Lazare, le froid est sur la montagne.\u00a0\u00bb[12]\n\u00ab\u00a0Souvent quand Saint-Lazare appelle le froid, il n'en reste pas.\u00a0\u00bb[13]\n\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la Saint-Lazare le froid gagne, ou file vers la montagne.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Sept-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"17 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"17 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 17 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_d%C3%A9cembre","date_clean":"17 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies voire H.C.R. etc.\u00a0: journ\u00e9e internationale des migrants[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"UNESCO voire Ligue arabe etc.\u00a0: journ\u00e9e mondiale pour la langue arabe[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Niger\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Qatar\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines (attest\u00e9es surtout dans un village de l'actuelle Lombardie en Italie du nord)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"voire d'abord gauloises dites Eponalia\u00a0(it), en l'honneur d'une d\u00e9esse celtique \/ gallo-romaine \u00c9pona, \u0114p\u014fn\u0103, \u0388\u03c0\u03bf\u03bd\u03b1 (en grec ancien) ou \u00c9pone, protectrice des chevaux ou \u00e2nes et autres \u00e9quid\u00e9s, voire de la fertilit\u00e9, en ce deuxi\u00e8me jour des Saturnales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gatien de Tours (\u2020 250), premier \u00e9v\u00eaque de la ville de Tours, \u00e0 ne pas confondre avec saint GRatien, f\u00eat\u00e9(s) \u00e0 d'autres dates....","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Modeste de J\u00e9rusalem (\u2020 684), archev\u00eaque (f\u00eat\u00e9 en Orient le 18 d\u00e9cembre, en Occident le 16 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"S\u00e9bastien de Rome (\u2020 287), martyr avec ses compagnons (f\u00eat\u00e9 en Orient le 18 d\u00e9cembre, en Occident le 20 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Winebaud de Heidenheim (\u2020 761), ou en allemand Wunibald, abb\u00e9 en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"S\u00e9bastien du mont Poshekon (\u2020 vers 1492), ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Briac (Briag d\u00e8s la veille 17 d\u00e9cembre en Bretagne) et non pas Briec, Brieg \/ Brieuc, plut\u00f4t f\u00eat\u00e9s les 1er mai\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Brian et ses formes masculines\u00a0: Brayan, Brayane, Brayann, Briand, Bryan et Bryann\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Briana, Brianna, Brianne et Bryana.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Zosime et ses variantes\u00a0: Zozima, Zozim\u00e8ne, etc. (et 19 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Voire aux Epona, \u00c9pona, \u0114p\u014fn\u0103, \u00c9pone, \u0388\u03c0\u03bf\u03bd\u03b1 (grec ancien) sinon Hippone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b018 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Gatien, les jours rallongent du pas d'un chien.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Gatien, vilain, ramasse ton bois et endors-toi.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si d\u00e9cembre fais le tendre, crois-moi l'hiver n'est pas loin, il est l\u00e0 \u00e0 Saint-Gatien.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Huit-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"18 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"18 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 18 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_d%C3%A9cembre","date_clean":"18 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Goa (Inde)\u00a0: Liberation day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la lib\u00e9ration\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'annexion par l'Inde de cette ancienne colonie portugaise en 1961, \u00e0 l'issue de l'op\u00e9ration Vijay ci-avant[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines Opiconsivia(e) ou Opeconsiva(e) de stockage des grains, en ce 3e jour de saturnales, et en \u00e9cho des f\u00eates de r\u00e9coltes Opalia(e) des 25 ao\u00fbt pr\u00e9c\u00e9dant mais toujours en l'honneur de la d\u00e9esse romaine de l'abondance Ops (Rh\u00e9a en grec etc.), d\u00e9esse-Terre aussi identifi\u00e9e \u00e0 Cyb\u00e8le.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anastase Ier (\u2020 401), 39e pape, combattant du donatisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Avit de Micy (\u2020\u00a0?) \u2014 ou \u00ab\u00a0Ajout\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Adjutus\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Avitus\u00a0\u00bb, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de l'abbaye Saint-Mesmin de Micy, dans l'Orl\u00e9anais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Boniface de Cilicie (\u2020 290), esclave et intendant de la dame romaine Agla\u00efs \u00e0 Tarse, en Cilicie, martyr sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9lie (\u2020 308), avec Probos et Ar\u00e8s, martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Palestine sous Maximin Da\u00efa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Samthann\u00a0(en) (\u2020 739), prieure de l'abbaye d'Urney, en Irlande[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bernard Paleara (\u2020 1122), moine b\u00e9n\u00e9dictin du mont-Cassin, \u00e9lu \u00e9v\u00eaque de Teramo, dont il est le patron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"C\u00e9cile de Ferrare (\u2020 1151), religieuse chez les s\u0153urs dominicaines de Ferrare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Darius, Zosime (18 d\u00e9cembre), Paul et Second (\u2020\u00a0?), martyrs de Nic\u00e9e (aujourd'hui en Turquie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Urbain, bienheureux, pape (1310-1370).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anastase, Anastasie, Anastasia (cf. plut\u00f4t 10 mars\u00a0?), Stacey, Stacy, Stecy et Stessy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cyb\u00e8le, Ops \/ Opis, R(h)\u00e9a\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Darius et ses variantes\u00a0: Darian, Daria, Darien, Dario, Daryl (f\u00e9minin voire \u00e9pic\u00e8ne) et Darryl (masculin voire \u00e9pic\u00e8ne) (?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Juzel \/ Yuzel\u00a0(br) et leurs variantes autant bretonnes\u00a0: Jud, Judael, Juha\u00ebl, Juhel, etc., cf. 17 d\u00e9cembre des Judica\u00ebl, en rapport avec la p\u00e9riode concomitante de Yuletide\u00a0?.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Samantha et ses variantes\u00a0: Sam, Samthann, Sametane sinon Samia ni Samuel etc.\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b019 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la Saint-Urbain, c'est quarante jours de pluie en chemin.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Neuf-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"19 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"19 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"19 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 19 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_d%C3%A9cembre","date_clean":"19 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de la solidarit\u00e9 humaine[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Macao (Chine)\u00a0: journ\u00e9e de l'\u00e9tablissement de la r\u00e9gion administrative sp\u00e9ciale comm\u00e9morant le transfert de souverainet\u00e9 sur ce territoire d'Asie r\u00e9alis\u00e9 en 1999 du Portugal \u00e0 la Chine[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Myanmar \/ ex-Birmanie\u00a0: journ\u00e9e Bo Aung Kyaw\u00a0(en) ou comm\u00e9moration de son assassinat par la police coloniale britannique lors du troisi\u00e8me boycott des \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Rangoon en 1938.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"La R\u00e9union (France ultramarine)\u00a0: abolition de l'esclavage \/ \u00ab\u00a0f\u00eat kaf\u00a0\u00bb comm\u00e9morant le d\u00e9cret d'abolition pris par le sieur Sarda-Garriga en 1848[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de Jude \/ Thadd\u00e9e l'un des douze ap\u00f4tres directs de J.-C., avec lecture de Sg. 3, 1(-8)\u00a0; II Pi. 2, 9(-21)\u00a0; I Cor. 12, 26-31 et de Mc 3, 13-35 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Dominique de Brescia (\u2020 vers 612), \u00e9v\u00eaque de Brescia, en Lombardie (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Esther (\u2020 vers Ve\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.), personnage biblique et hypoth\u00e9tique de l'Ancien Testament, reine de Perse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ignace d'Antioche (\u2020 vers 113) \u2014 ou \u00ab\u00a0Ignace le Th\u00e9ophore\u00a0\u00bb \u2014, deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque d'Antioche et de tout l'Orient, martyr \u00e0 Rome sous Trajan (f\u00eat\u00e9 le 17 octobre, en Occident, et le 20 d\u00e9cembre en Orient).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Isaac (vers le dernier tiers du XIXe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.), personnage mythique du livre de la Gen\u00e8se biblique -le premier livre de la Torah \/ du Pentateuque juif et de l'Ancien Testament chr\u00e9tien- \u00e9voqu\u00e9 dans le Coran, nomade aveugle du d\u00e9sert et fils du nomade patriarche Abraham et de son \u00e9pouse l\u00e9gitime Sarah, demi-fr\u00e8re paternel \/ consanguin d'Isma\u00ebl, mari de R\u00e9becca, p\u00e8re d'\u00c9sa\u00fc et de Jacob ci-dessous, eux-m\u00eames patriarches du peuple h\u00e9breu et des trois grands monoth\u00e9ismes juif, chr\u00e9tien et musulman.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jacob, personnage biblique, sans doute mythique, positionn\u00e9 entre le XVIIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C. et le XVe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C., patriarche du peuple juif.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Philogone (\u2020 322 ou 324), avocat devenu patriarche d'Antioche et de tout l'Orient, d\u00e9fenseur de la foi orthodoxe face \u00e0 l'arianisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ursan (\u2020 vers 620 ou 625) \u2014 ou \u00ab\u00a0Ursanne\u00a0\u00bb, \u00abUrscin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ursanus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ursannus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Urs\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Gurgan\u00a0\u00bb \u2014, disciple de saint Colomban, ermite dans le Clos-du-Doubs, abb\u00e9 fondateur d'un monast\u00e8re pr\u00e9curseur de Saint-Ursanne, en Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Dominique de Silos (\u2020 1073), berger de Navarre, pr\u00eatre et ermite, prieur du monast\u00e8re de San Mill\u00e1n de la Cogolla, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Saint-S\u00e9bastien \u00e0 Silos, en Vieille-Castille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eug\u00e8ne de Mauritanie (\u2020 362), avec Macaire, rel\u00e9gu\u00e9s dans un d\u00e9sert en Mauritanie (au niveau de la Tunisie actuelle), puis tu\u00e9s \u00e0 coups d'\u00e9p\u00e9e, lors de la pers\u00e9cution de l'empereur Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gonzalve de Silos (\u2020 1073), bienheureux, moine de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Silos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Macaire l'\u00c9cossais (\u2020 1153), bienheureux, moine b\u00e9n\u00e9dictin \u00e9cossais (ou irlandais\u00a0?), \u00e9lu abb\u00e9 d'un monast\u00e8re nomm\u00e9 Saint-Jacques, \u00e0 Wurzbourg en Allemagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Michel Piaszczynski\u00a0(en) (\u2020 1940), bienheureux, pr\u00eatre de Lomza, et martyr sous l\u2019occupation nazie de la Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre de La Cadir\u00e8te\u00a0(ca) (\u2020 1277), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Moya, en Espagne, dominicain, martyr lapid\u00e9 par des pa\u00efens, lors d'un sermon \u00e0 Urgell.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre de Massalenis (1375 - 1453), bienheureux originaire d'Othoca, en Sardaigne, p\u00e8lerin en Terre sainte, puis moine b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Saint-Michel de Murano\u00a0(en), \u00e0 Venise, \u00e0 partir de 1410.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Vincent Romano (\u2020 1831), bienheureux, cur\u00e9 de paroisse \u00e0 Torre del Greco, pr\u00e8s de Naples en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Z\u00e9phyrin (\u2020 217), 15e pape, de 199 \u00e0 217, Romain d'origine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Daniel II  de Serbie (\u2020 1338), archev\u00eaque de Serbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean de Cronstadt (\u2020 1908), fils de sacristain russe de la r\u00e9gion d'Archangelsk, pr\u00eatre \u00e0 Cronstadt, thaumaturge, auteur de Ma Vie en Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean le Tailleur (\u2020 1650) \u2014 ou \u00ab\u00a0Jean de Thassos\u00a0\u00bb \u2014, n\u00e9 \u00e0 Mari\u00e8s sur l'\u00eele de Thassos, tailleur, martyr \u00e0 Constantinople par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ignace des Grottes de Kiev\u00a0(ru) (\u2020 1435), higoum\u00e8ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Lib\u00e9rat et Bajulus (\u2020\u00a0?), martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Malou (VIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0?), pr\u00eatre \u00e0 Hautvillers, en Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Isaac et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Ike, Itzhak, Is\u1e25\u0101q (en arabe transcrit) et Yitzhak.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jacob et sa forme f\u00e9minine Jacobine, leurs nombreuses variantes issues de Jacques (25 juillet), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Philogone (plus souvent Th\u00e9ophile, sur \u00e9ph\u00e9m\u00e9rides et calendriers portatifs[14]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ursan et ses variantes\u00a0: Urs, Ursa, Ursanne voire Ursin(e\/-a), Ursule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Z\u00e9phyrin, sa variante masculine Z\u00e9phirin et leurs formes f\u00e9minines Z\u00e9phirine et Z\u00e9phyrine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b020 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Au vingt de No\u00ebl, les jours rallongent d'un pas d'hirondelle.\u00a0\u00bb[15] (oiseau migrateur pourtant en principe alors absent des zones bor\u00e9ales o\u00f9 a pu voir le jour ce dicton)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"20 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"20 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"20 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 20 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_d%C3%A9cembre","date_clean":"20 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'orgasme lorsque le solstice d'hiver tombe \u00e0 cette date comme souvent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Journ\u00e9e de pi approximatif par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'approximation \u00ab\u00a0355 \/ 113\u00a0\u00bb qui peut symboliser le 355e\u00a0jour de l'ann\u00e9e \u00e0 1 h 13 (voir aussi les 14 mars ou Pi-Day, March \/ 03.14 anglo-saxons).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ta\u00efwan, Hong Kong et autres Chine et Extr\u00eame-Orient\u00a0: f\u00eate du Dong Zhi (litt\u00e9ralement \u00ab\u00a0extr\u00eame de l'hiver\u00a0\u00bb) ou f\u00eate chinoise du solstice d'hiver lorsque le solstice d'hiver tombe \u00e0 cette date comme souvent[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Mythologie nordique\u00a0: Yule, J\u00f3l, J\u00f3l, Jul, Joulu, J\u00f5ul, c'est-\u00e0-dire \u00ab\u00a0solstice\u00a0\u00bb (et non pas lutin Jules), f\u00eate correspondant au solstice d'hiver dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord (voir l'ancienne Yuletide juto-anglo-saxonne ou autre pour d\u00e9signer parfois de mani\u00e8re archa\u00efque leur Christmas \/ No\u00ebl\u00a0; ou les formules scandinaves toujours contemporaines pour se souhaiter de joyeux No\u00ebls).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines Divalia(e) ou Angeronalia(e) en l'honneur de la d\u00e9esse Angerona qui gu\u00e9rirait de douleur et tristesse et qui prot\u00e9gerait Rome (5\u00e8 jour des saturnales).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de Gr\u00e9goire l'Illuminateur avec lectures de Sg. 5, 1(-17)\u00a0; H\u00e9b. 13, 17-21 et de Mt. 19, 27(\u2013 20, 16) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anastase II d'Antioche dit \u00ab\u00a0le Jeune\u00a0\u00bb (\u2020 609), martyr \u00e0 Antioche de Syrie, moine du Sina\u00ef, successeur d'Anastase Ier comme \u00e9v\u00eaque d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Glyc\u00e9rius (\u2020 303), pr\u00eatre et martyr, br\u00fbl\u00e9 vif durant la pers\u00e9cution de l'empereur Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Honorat de Toulouse (IIe\u00a0si\u00e8cle et IIIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Honor\u00e9\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Toulouse, n\u00e9 en Navarre, envoy\u00e9 par saint Saturnin \u00e0 Pampelune\u00a0; il aurait form\u00e9 au sacerdoce et \u00e0 l'\u00e9piscopat Firmin de Pampelune, qui est devenu ensuite \u00e9v\u00eaque d'Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Julienne de Nicom\u00e9die (\u2020 vers 304), vierge, martyre, avec cinq cents hommes et cent trente femmes, \u00e0 Nicom\u00e9die, en Bithynie, sous Maximien\u00a0; f\u00eat\u00e9e le 16 f\u00e9vrier, en Occident, et ce 21 d\u00e9cembre, en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Psot\u00e9 (\u2020 300) \u2014 ou \u00ab\u00a0Pichot\u00e9\u00a0\u00bb \u2014, martyr, pers\u00e9cut\u00e9 sur ordre du gouverneur de Ptol\u00e9ma\u00efs, en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9mistocle de Myre (\u2020 250), berger dans la r\u00e9gion de Myre, en Lycie, martyr sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adrien de Dalmatie (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), bienheureux, fr\u00e8re dominicain, et ses vingt-sept compagnons martyrs de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Dominique Spadafora (\u2020 1521), dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre Canisius, et non Casinius (XVIe\u00a0si\u00e8cle), j\u00e9suite, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre Friedhofen (\u2020 1860), bienheureux, fondateur des Fr\u00e8res de la Mis\u00e9ricorde de Marie-Auxiliatrice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre Thi et Andr\u00e9 D\u0169ng-L\u1ea1c (\u2020 1839), martyrs au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre (\u2020 1326), m\u00e9tropolite de Moscou, thaumaturge, qui commen\u00e7a la construction de la c\u00e9l\u00e8bre cath\u00e9drale de la Dormition, au Kremlin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Julienne de Vyazma ( \u2020 1406) princesse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Procope de Vyatsk\u00a0(ru) (\u2020 1627), fol-en-Christ russe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9mistocle et ses variantes\u00a0: Th\u00e9mis voire Art\u00e9mis, Th\u00e9miste et Th\u00e9mistokl\u00e8s \/ \u0398\u03b5\u03bc\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03bb\u03ae\u03c2 sa forme grecque originelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Tomaz (dictons \u00e0 suivre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Yule, Yul, J\u00f3l, J\u00f3l, Jul, Joulu, J\u00f5ul (sinon Jules et ses variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b021 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"outre les f\u00eates \u00e9ventuelles li\u00e9es aux calendriers asiatiques ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la f\u00eate Saint-Thomas, les jours tomb\u00e9s au plus bas, vont demain grandir du pas d'un cat (chat).\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Thomas, cuis ton pain, lave tes draps, tue un porc gras, si tu l\u2019as\u00a0; tu l\u2019auras pas si t\u00f4t tu\u00e9, que Nau (No\u00ebl) sera arriv\u00e9.\u00a0\u00bb[10] (dicton de Basse-Normandie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Thomas, les jours sont au plus bas.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Thomas, on marie les filles avec les gars.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint Thomas, si t'as un porc, donne-lui sur le nas\u00a0; aille en voler un qui n'en a, saint Thomas lui pardonnera.\u00a0\u00bb[10] (dicton du Quercy)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Thomas apporte l'hiver dans ses bras.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la Saint-Thomas, il g\u00e8lera encore trois mois.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-et-Un-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"21 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"21 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"21 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 21 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_d%C3%A9cembre","date_clean":"21 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'orgasme lorsque le solstice d'hiver tombe \u00e0 cette date (sinon la veille 21 d\u00e9cembre voire l'avant-veille 20).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Asie de l'Est\u00a0: f\u00eate asiate dont chinoise du Dongzhi ou \u00ab\u00a0extr\u00eame (du solstice) de l'hiver\u00a0\u00bb lorsque celui-ci tombe \u00e0 cette date[6] (sinon la veille 21 voire l'avant-veille 20 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Indon\u00e9sie\u00a0: f\u00eate des M\u00e8res[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Vi\u00eat Nam\u00a0: Vietnam people\u2019s army day \/ \u00ab\u00a0jour des forces arm\u00e9es vietnamiennes\u00a0\u00bb[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Zimbabwe\u00a0: unity day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'Unit\u00e9\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines des saturnales (6e et avant-dernier jour).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ch\u00e9r\u00e9mon de Nilopolis (\u2020 250), martyr et saint chr\u00e9tien en \u00c9gypte, durant la pers\u00e9cution de D\u00e8ce[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anastasie d'Illyrie (\u2020 304) dite la Veuve ou aussi Pharmacolytria (\u00ab\u00a0la Gu\u00e9risseuse\u00a0\u00bb), martyre avec ses compagnons Chrysogone, Th\u00e9odote et ses trois enfants, Zo\u00efle, lors de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Flavien (\u2020 362), ancien pr\u00e9fet de Rome, confesseur sous Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adam (\u2020 1210), pr\u00eatre et sacristain de l'abbaye de Loccum\u00a0(de) en Saxe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ch\u00e9r\u00e9mon (IIIe\u00a0si\u00e8cle), et plusieurs autres martyrs, en \u00c9gypte, durant la pers\u00e9cution de D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Fran\u00e7oise-Xavi\u00e8re Cabrini (1850 - 1917) dite \u00ab\u00a0M\u00e8re des \u00e9migrants\u00a0\u00bb, missionnaire italienne aux \u00c9tats-Unis, fondatrice \u00e0 Chicago de la congr\u00e9gation des \u00ab\u00a0S\u0153urs missionnaires du Sacr\u00e9-C\u0153ur\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gratien de Kotor (\u2020 1509), p\u00eacheur \u00e0 Kotor, au Mont\u00e9n\u00e9gro, jardinier au couvent de Saint-Christophe des Ermites de Saint-Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jutta (\u2020 1136), bienheureuse, recluse au mont Saint-Disibode, \u00e0 Bingen, dans la vall\u00e9e du Rhin, qui y forma Hildegarde de Bingen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marie Mancini (\u2020 1431), bienheureuse, qui v\u00e9cut \u00e0 Pise, en Toscane, fut mari\u00e9e \u00e0 douze ans, veuve \u00e0 seize ans, devenue moniale dominicaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"D\u00e9m\u00e8tre (\u2020\u00a0?), Honorat, et Florus, martyrs \u00e0 Ostie, dans le Latium.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00e9lix II (\u2020 731), \u00e9v\u00eaque de Metz, en Lorraine (voir aussi 12 f\u00e9vrier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre (\u2020 1646), m\u00e9tropolite de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"D\u00e9m\u00e8tre (\u2020 1938), et Th\u00e9odore, pr\u00eatres, martyrs par la main des communistes en Russie (voir aussi Dimitri, 26 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adam et ses variantes Adame, Adamo, Adams, Adan et Adem,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Deved,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gratien et ses variantes, masculine Gracien et f\u00e9minines Gracienne et Gratienne (et non pas Gatien des 18 d\u00e9cembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Jutta.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b022 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"outre les f\u00eates asiates de solstice donghzi, ci-avant et illustr\u00e9es en photographie d'un mets de circonstance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint Gratien, vilain, ramasse ton bois et endors-toi.\u00a0\u00bb[13][r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Deux-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"22 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"22 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"22 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 22 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_d%C3%A9cembre","date_clean":"22 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9gypte\u00a0: f\u00eate de la victoire[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"R\u00e9publique du Frioul\u00a0: f\u00eate locale fantaisiste au \u00ab\u00a0proche large\u00a0\u00bb m\u00e9diterran\u00e9en sur la commune de Marseille, en Provence (France).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Japon\u00a0: (ancien\u00a0?) Tenn\u00f4 Tanj\u00f4bi ou anniversaire de l'ex-empereur (\"honoraire \/ \u00e9m\u00e9rite\"\u00a0?) Akihito comme ci-avant et (ex-?)f\u00eate nationale du Japon aff\u00e9rente[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Oaxaca de Ju\u00e1rez (Mexique)\u00a0: nuit des radis ou noche de los r\u00e1banos[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Soudan et Sud-Soudan\u00a0: journ\u00e9e de l'enfance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Su\u00e8de\u00a0: anniversaire de la reine consort Silvia ci-contre, l'une des journ\u00e9es officielles du drapeau\u00a0(sv)[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Terre-Neuve-et-Labrador (Canada)\u00a0: f\u00eate de Tibb's Eve\u00a0(en), c\u00e9l\u00e9bration invent\u00e9e dans les ann\u00e9es 1950 pour contourner l'interdiction de boire et de faire la f\u00eate pendant la p\u00e9riode de l'Avent (\u00e0 rapprocher par exemple des f\u00eates de mi-Car\u00eame, mardi-gras et carnaval voire rupture du je\u00fbne les soirs de ramadans).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines des saturnales en l'honneur du dieu Saturne (7e et dernier jour).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Dagobert II (\u2020 679), roi d'Austrasie, martyr \u00e0 \u00c9curey (Meuse), sur ordre du maire du palais \u00c9bro\u00efn\u00a0; un des saints de la maison de France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"David de Dwin (\u2020 694) \u2014 ou \u00ab\u00a0David d'Arm\u00e9nie\u00a0\u00bb \u2014, musulman converti, martyr crucifi\u00e9\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 24 janvier en Occident (voir aussi les 29 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9variste (\u2020 vers 250), avec Th\u00e9odule, Saturnin, Europe, G\u00e9lase, Eunicien, Zotique, Pompios, Agathopos et Basilide, martyrs en Cr\u00e8te, sous D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Fridebert\u00a0(en) (\u2020 766) \u2014 \u00ab\u00a0Fredebert\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Frithbert\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Frithubeorht\u00a0\u00bb \u2014, moine anglo-saxon, disciple d'Acca de Hexham, auquel il succ\u00e9da comme \u00e9v\u00eaque de Hexham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gaubald (\u2020 761) \u00e9v\u00eaque de Ratisbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Abashade (IIIe\u00a0si\u00e8cle), v\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans l'\u00c9glise copte comme abb\u00e9 et martyr en \u00c9thiopie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Armand (\u2020 1164) \u2014 ou \u00ab\u00a0Hartmann\u00a0\u00bb \u2014, originaire de Bavi\u00e8re, \u00e9v\u00eaque de Brixen (Bressanone en italien), pr\u00e8s de Bolzano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne Guerra (\u2020 1914), bienheureuse, fondatrice des Oblates du Saint-Esprit, appel\u00e9es aussi \u00ab\u00a0les bonnes \u00e0 tout faire du Saint-Esprit\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Herman (\u2020 1200), bienheureux, juif, n\u00e9 \u00e0 Cologne, qui se convertit au christianisme, et entra dans l'ordre des Pr\u00e9montr\u00e9s, puis fut \u00e9lu abb\u00e9 du couvent de Schedda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean Cirita\u00a0(ca) (\u2020 1164), bienheureux, b\u00e9n\u00e9dictin espagnol \u00e0 Toronca, au Portugal, consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de l'ordre des chevaliers d'Avis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean de Kenty (\u2020 1473), pr\u00eatre \u00e0 Cracovie (Pologne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Louise-Marie de France (\u2020 1787), v\u00e9n\u00e9rable, derni\u00e8re fille de Louis XV.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nicol\u00e1s Factor (\u2020 1583) franciscain observant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9variste et ses variantes\u00a0: masculine Evaristo et f\u00e9minine Evarista, \u00c9varistine\/-a.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gwenvael et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Ganael, Guinal, Gwana\u00ebl, Gwena\u00ebl, Gwenael(le), Gwena\u00ebl(le\/a), Gu\u00e9nae\/\u00ebl(le\/a), Gwenva, Gwinal, Vendal, etc. (voir aussi 3 novembre et autre(s)).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Thorlak.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b023 des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-\u00c9variste, jour de pluie, jour triste.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Trois-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"23 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"23 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"23 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 23 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_d%C3%A9cembre","date_clean":"23 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Libye\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance le 24 d\u00e9cembre 1951 dudit \u00a0Royaume de Libye aujourd'hui r\u00e9publique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: fin des Brumalia(e) le lendemain de celle des saturnales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Vigile \/ veille de No\u00ebl (25 d\u00e9cembre) occasion de f\u00eates, f\u00e9ri\u00e9e et non ouvr\u00e9e dans de nombreux pays de tradition chr\u00e9tienne majoritaire comme\u00a0:\nBelgique, Bulgarie, Canada, France, Lettonie, Liban, Slovaquie, Suisse, R\u00e9publique tch\u00e8que etc.\u00a0: r\u00e9veillon de No\u00ebl et messe de minuit \u00e0 0h00 du lendemain 25 et souvent avant.\nDanemark\u00a0: juleaften\u00a0(da) \/ \u00ab\u00a0veille de No\u00ebl\u00a0\u00bb.\nEspagne\u00a0: nochebuena et misa de gallo\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0messe du coq\u00a0\u00bb.\nPologne\u00a0: Wigilia Bo\u017cego Narodzenia \/ \u00ab\u00a0veille de No\u00ebl\u00a0\u00bb.\nPortugal\u00a0: v\u00e9spera de natal\u00a0(pt) \/ \u00ab\u00a0veille de No\u00ebl\u00a0\u00bb et missa do galo\u00a0(pt) \/ \u00ab\u00a0messe du coq\u00a0\u00bb).\nSu\u00e8de et autre(s) Scandinavie\u00a0: julafton \/ \u00ab\u00a0veille de No\u00ebl\u00a0\u00bb (cf. Jul\/Yule, entre 23 et 20 d\u00e9cembre du solstice d'hiver les veille et avant-veilles).\netc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ad\u00e8le de Pfalzel (\u2020 entre 735 et 740), fille du roi m\u00e9rovingien Dagobert II (f\u00eat\u00e9 la veille 23 d\u00e9cembre, bien que d'environ 8\u00a0ans seulement plus \u00e2g\u00e9 que sa dite \u00ab\u00a0fille\u00a0\u00bb, quant \u00e0 lui), fondatrice d'un monast\u00e8re pr\u00e8s de Tr\u00e8ves (Allemagne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Delphin de Bordeaux (\u2020 404), \u00e9v\u00eaque de Bordeaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tarsille (VIe\u00a0si\u00e8cle), vierge consacr\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Charbel Makhlouf (1828-1898), moine et ermite libanais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nelson Santana (1955-1964), jeune br\u00e9silien mort \u00e0 neuf ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"No\u00e9mi(e) \/ Naomi(e) (\u05e0\u05b8\u05e2\u05b3\u05de\u05b4\u05d9 \/ No\u02bbomi en h\u00e9breu y signifiant \"douceur\", de Buck (?) \/ Booz \/ Boaz, ayant v\u00e9cu vers le XIe voire le XIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C., femme juive du Livre de Ruth des Torah \/ Pentateuque et Ancien Testament bibliques communs \u00e0 juifs et chr\u00e9tiens, belle-m\u00e8re de Ruth remari\u00e9e avec Booz sur son conseil, trisa\u00efeule \/ arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-m\u00e8re du roi h\u00e9breu David (Ruth 4. 22 dans ce livre \u00e9ponyme pr\u00e9alable \u00e0 ceux de (Saint-)Samuel des Xe et IXe\u00a0si\u00e8cles av. J.-C. honor\u00e9 les 20 ao\u00fbt par l'\u00c9glise catholique, dans son ordre canonique de compilation)\u00a0; f\u00eatables aussi les 21 ao\u00fbt quant \u00e0 elle(s)[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Charbel,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Delphin (Delphine plut\u00f4t les 26 novembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Maela, Ma\u00e9la, Maella, Ma\u00eblla, Ma\u00eblle, Ma\u00ebllys, Ma\u00e9lys, Ma\u00eblys[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e]\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux No\u00e9mie et ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Naomi, Naomie, Noame, Noami, No\u00e9mi, No\u00e9mia et \u05e0\u05b8\u05e2\u05b3\u05de\u05b4\u05d9 \/ No\u02bbomi\u00a0; et une forme masculine Noam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture des cases n\u00b024 et avant-derni\u00e8res des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent, \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jours d'Avent avant No\u00ebl\u00a0: salage \/ salaison traditionnel(le) des jambons (ou plut\u00f4t \"trempage\" des jambons dans le sel).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps \u00e0 Sainte-Ad\u00e8le est un cadeau du ciel.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre Sainte-Ad\u00e8le et Saint-Vincent (22 janvier), les gel\u00e9es ont plus de mordant.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Quatre-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"24 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"24 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 24 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_d%C3%A9cembre","date_clean":"24 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Journ\u00e9e de l'enfance, peut-\u00eatre li\u00e9e \u00e0 la nativit\u00e9 de l'enfant J\u00e9sus dans plusieurs pays de l'Union africaine plus ou moins influenc\u00e9s par le christianisme voire les f\u00eates romaines ci-apr\u00e8s\u00a0: Cameroun, R\u00e9publique centrafricaine, R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, R\u00e9publique du Congo, Gabon, Guin\u00e9e \u00e9quatoriale, Tchad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale sinon No\u00ebl, r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0:\nfin des brumalia(e) commenc\u00e9es vers le 24 november pr\u00e9c\u00e9dent du calendrier romain jusqu'\u00e0 la veille 24 december, ayant inclus saturnales, opalia(e) d'hiver voire bacchanales, et peut-\u00eatre institu\u00e9es d\u00e8s le VIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. au d\u00e9but l\u00e9gendaire de la royaut\u00e9\u00a0;\nmithra\u00efsme\u00a0: f\u00eate la plus importante dudit culte antique rendu d'abord en Perse \u00e0 partir du IIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. au dieu solaire Mithra, pour sa naissance suppos\u00e9e et import\u00e9 d'Orient comme plus tard No\u00ebl, \u00e0 la m\u00eame date symbolique approximative de solstice d'hiver, dans l'Empire romain, par certains soldats (re)venus desdites limites Est\u00a0;\nSol invictus \/ \u00ab\u00a0Soleil invaincu\u00a0\u00bb, instaur\u00e9 dans le calendrier julien par l'empereur romain Aur\u00e9lien en 274 comme patron principal de l\u2019Empire romain toujours en r\u00e9f\u00e9rence au solstice bor\u00e9al de la p\u00e9riode du 21 d\u00e9cembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: No\u00ebl c\u00e9l\u00e9brant l'anniversaire suppos\u00e9 de la naissance de J\u00e9sus de Nazareth \u00e0 une date fix\u00e9e en l'an 354 par le pape Lib\u00e8re ci-avant, qui aurait ainsi choisi le solstice d'hiver (ou quasiment) en se basant sur les f\u00eates romaines de Sol invictus et Mithra ci-avant\u00a0; parmi les autres dates envisag\u00e9es\u00a0: 6 janvier, 28 mars, 19 avril (ces deux derni\u00e8res \u00e9tant finalement plus proches de la date ou p\u00e9riode r\u00e9elle retenue par des ex\u00e9g\u00e8tes contemporains) et 29 mai. Du fait de l'importance de No\u00ebl pour le christianisme ce jour est f\u00e9ri\u00e9 tout comme souvent son lendemain, dans la plupart des pays de tradition chr\u00e9tienne massive\u00a0: la plupart des pays d'Europe, d'Am\u00e9rique latine, d'Am\u00e9rique du Nord, notamment (voir aussi la journ\u00e9e de l'enfance dans plusieurs \u00c9tats d'Afrique ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eug\u00e9nie de Rome (\u2020 vers 257), vierge romaine, fille de saint Philippe\u00a0, martyre au temps de l'empereur romain Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Emmanuel \/ Emmanuelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adalsinde (\u2020 715), abbesse \u00e0 Marchiennes, fille de sainte Rictrude et saint Adalbaud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adam Chmielowski (\u2020 1916) dit Saint Albert, pr\u00eatre polonais, fondateur des Fr\u00e8res et s\u0153urs du Tiers-Ordre de Saint Fran\u00e7ois, servants et servantes des pauvres, \u00e0 Cracovie, en Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anastasie de Sirmium (\u2020 303), vierge et martyre \u00e0 Sirmium (aujourd'hui Sremski Karlovci), sous l'empereur Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Angelina (\u2020 1435) \u2014 \u00ab\u00a0Angelina de Corbara\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Angelina de Montegiove\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Angelina de Marciano\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Angelina de Foligno\u00a0\u00bb[11], bienheureuse, qui \u00e9rigea le monast\u00e8re Sainte-Anne, \u00e0 Foligno, en 1397\u00a0; f\u00eat\u00e9e aussi le 15 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Folquet de Marseille (\u2020 1231) \u2014 ou \u00ab\u00a0Foulques de Toulouse\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, originaire de G\u00eanes, en Italie, m\u00e9nestrel, moine, puis abb\u00e9 \u00e0 l'abbaye cistercienne du Thoronet, dans le Var, nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque de Toulouse en 1206.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jacopone da Todi (\u2020 1306), originaire de Todi, en Italie, franciscain, auteur du Stabat Mater.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marie des Ap\u00f4tres (1833-1907), bienheureuse, n\u00e9e \u00e0 Korschenbroich, en Allemagne, dans une noble famille, fondatrice des S\u0153urs du Divin Sauveur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Voire aux Emmanuel et ses autres graphies\u00a0: Emanuel, Emanuele, Immanuel, Man, Manoel, Manolo, Manolito, Manu, Manuel, Manuele (et non pas Niels des 11 d\u00e9cembre)\u00a0; ainsi que sa forme f\u00e9minine Emmanuelle avec ses variantes\u00a0: Emanuelle, Emanuela, Emmanuela, Emmanuele, Emmanuella, Manoela, Manola, Manolita, Manue, Manuel, Manuelle, Manuela, Manuella, Minou, Minouche (f\u00eate propre les 25 janvier, un mois plus tard et onze mois plus t\u00f4t)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00e9ventuellement aux J\u00e9sus et ses variantes et diminutifs espagnols castillans\u00a0: Jesus, Xesus, Xes\u00fas, Chuchi\u00a0; et autres Sauveur, Salvador, Salvatore, Toto voire Th\u00e9o, Th\u00e9os.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Adalsinde et son diminutif Cyndie (\u00e9galement diminutif de Cendrillon, Cindirella, etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Adam et ses variantes\u00a0: Adame, Adamo, Adams, Adan et Adem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Albert et ses variantes masculines\u00a0: Albertin, Alberto, Aubert\u00a0; et formes f\u00e9minines\u00a0: Alberta, Alberte, Alberthe, Albertina, Albertine, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Eug\u00e9nie et ses variantes\u00a0: Eugenia, Eug\u00e9nia, Gene, Genia, G\u00e9nia, Genie, G\u00e9nie, Gina (voir aussi les Virginie des 15 d\u00e9cembre et 7 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Jacopone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ouverture de la case n\u00b025 et derni\u00e8re[13] des calendriers voire bo\u00eetes de chocolats et friandises inspir\u00e9(e)s de l'Avent \u00e0 destination des enfants et de leurs familles, dans les soci\u00e9t\u00e9s et communaut\u00e9s de traditions majoritairement voire minoritairement chr\u00e9tiennes et m\u00eame si l'Avent religieux commence g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e8s le dernier dimanche de novembre suivant celui dit du Christ roi (de l'Univers).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Nau[14], les jours croissent d'un pas de coq.\u00a0\u00bb[15] (avant l'aguilonneu \/ guilanneuf, aux 1er janvier post-1582, puis la saint-Antoine du 17 janvier etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 No\u00ebl les moucherons, \u00e0 P\u00e2ques les gla\u00e7ons.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Beaucoup de paille et peu de bl\u00e9, quand No\u00ebl est \u00e9clair\u00e9.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Beau temps \u00e0 No\u00ebl, est un pr\u00e9sent du ciel.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Claire nuit de no\u00ebl, claire javelle.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Lune de No\u00ebl gouverne le temps jusqu'\u00e0 la Saint-Jean (celle du 27 d\u00e9cembre suivant\u00a0?).\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0No\u00ebl au balcon, P\u00e2ques aux tisons.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0No\u00ebl aux tisons, P\u00e2ques au balcon.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0No\u00ebl sans lune\u00a0; de cent brebis il n'en est pas une.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0No\u00ebl humide, greniers et tonneaux vides.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand No\u00ebl est \u00e9toil\u00e9, force paille, gu\u00e8re de bl\u00e9.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand pour No\u00ebl on s'ensoleille, pour P\u00e2ques on br\u00fble le bois.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Qui prend le soleil \u00e0 No\u00ebl, souvent \u00e0 P\u00e2ques se g\u00e8le.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Soir de No\u00ebl sombre, an d'ond\u00e9es en grand nombre.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Vent qui souffle \u00e0 la sortie de la messe de minuit[18], dominera l'an qui suit.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Cinq-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"25 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"25 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"25 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 25 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_d%C3%A9cembre","date_clean":"25 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Boxing Day (ou \"Apr\u00e8s-No\u00ebl\" en francophonies nord-am\u00e9ricaines ci-apr\u00e8s), autrefois journ\u00e9e de distribution de cadeaux aux pauvres, d'embo\u00eetement (in boxes) de restes alimentaires des 24 et 25 d\u00e9cembre pour domestiques et employ\u00e9s[8], ch\u00f4m\u00e9 et m\u00eame f\u00e9ri\u00e9 dans la plupart des pays suivants, sauf de nos jours dans des magasins, o\u00f9 ce serait une journ\u00e9e sp\u00e9ciale d'aubaines commerciales (premiers \u00ab\u00a0soldes\u00a0\u00bb d'apr\u00e8s No\u00ebl\u00a0?)[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e] (Allemagne, Canada dont Acadie, Qu\u00e9bec et autres francophones, Chypre, Commonwealth,Danemark (\u00ab\u00a0Juledag\u00a0\u00bb \/ jour de Yule, voir 25 aux 21 d\u00e9cembre de solstice), \u00c9tats-Unis dont Acadie francophone, Finlande, Gr\u00e8ce, Hongrie, Islande, Lituanie, Norv\u00e8ge, Pays-Bas, Pologne, Slovaquie, Su\u00e8de, Suriname , etc.)\u00a0;\njourn\u00e9e jou\u00e9e de Premier League de football soccer en Angleterre et Galles voire au Royaume-Uni entier (?), sans tr\u00eave des confiseurs comme dans les autres championnats europ\u00e9ens\u00a0;\nde Top 14 de rugby en France (hors p\u00e9riodes de covid d\u00e9sormais), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Premier jour de Kwanzaa dans la diaspora de l'Union africaine et aux \u00c9tats-Unis\u00a0: une semaine de c\u00e9l\u00e9bration destin\u00e9e \u00e0 promouvoir et r\u00e9affirmer les liens entre les noirs d\u2019Am\u00e9rique et leur Afrique originelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bahamas\u00a0: premier des deux jours de Junkanoo\u00a0(en), avec des f\u00eates de rue(s)\u00a0; le deuxi\u00e8me jour se d\u00e9roule au jour de l'an.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pays de Galles, Irlande, \u00cele de Man (monde celtique en partie ou tout)\u00a0: Wren Day\u00a0(en), spectacles de rue r\u00e9alis\u00e9s par des mimes d\u00e9guis\u00e9s en souvenir d'un ancien festival druidique comme plus loin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Namibie\u00a0: Family day \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la famille\u00a0\u00bb[9], peut-\u00eatre sous l'influence de la chr\u00e9tient\u00e9, No\u00ebl puis le dimanche de la Sainte Famille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00celes Salomon (M\u00e9lan\u00e9sie en Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: voir plus bas religion post-coloniale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Slov\u00e9nie\u00a0: dan samostojnosti in enotnosti\u00a0(sl), journ\u00e9e de l'ind\u00e9pendance et de l'unit\u00e9[10] comm\u00e9morant la proclamation des r\u00e9sultats du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance du 23 d\u00e9cembre 1990 vis-\u00e0-vis de l'ex-Yougoslavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"F\u00eate celte du Wren Day\u00a0(en) comme ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme,\nen orthodoxie\u00a0: station dans la Sainte-Sion avec m\u00e9moire du roi David et de Jacques dit le juste, fr\u00e8re (sic) du Seigneur et lectures de II Rg. 5, 1-10\u00a0; Ac. 15, 13-29\u00a0; Jc. 1, 1(-12)\u00a0; Ga. 1, 11-20 et de Mt. 22, 41-46 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem. Cette c\u00e9l\u00e9bration se situait le 25 d\u00e9cembre, des IVe et VIe\u00a0si\u00e8cles, ce qui explique pourquoi l'\u00c9glise de J\u00e9rusalem attendit si longtemps pour introduire la Nativit\u00e9 de J\u00e9sus au 25 d\u00e9cembre et transformer en cons\u00e9quence la f\u00eate du 6 janvier, o\u00f9 elle \u00e9tait primitivement c\u00e9l\u00e9br\u00e9e (d\u00e9tails ici).\nThanksgiving day \/ jour de l'\u00ab\u00a0action de gr\u00e2ce\u00a0\u00bb aux \u00eeles Salomon (M\u00e9lan\u00e9sie en Oc\u00e9anie Pacifique).\n\u00ab\u00a0F\u00eate de la Saint-\u00c9tienne\u00a0\u00bb[11], souvent f\u00e9ri\u00e9e ou non ouvr\u00e9e, la lapidation de Saint \u00c9tienne ci-apr\u00e8s, sous les yeux de Sa\u00fcl de Tarse futur Saint Paul, d'apr\u00e8s les Actes des ap\u00f4tres, marquant une rupture entre juda\u00efsme et christianisme primitif, selon les premiers conciles chr\u00e9tiens qui suivront [en Europe et en particulier en Allemagne, Alsace (ex-Bas-Rhin et ex-Haut-Rhin\u00a0; aujourd'hui en France), Autriche, Bulgarie, Croatie, Catalogne (Espagne), Danemark, Estonie, Finlande, Gr\u00e8ce, Hongrie, Irlande, Italie, Lettonie, Lituanie, Luxembourg, Moselle (aujourd'hui en Lorraine, en France), Pays-Bas, Pologne, Roumanie, Royaume-Uni de Grande-Bretagne et Irlande du Nord ou Ulster)[12], Slovaquie, Slov\u00e9nie, Su\u00e8de, dans plusieurs cantons de Suisse, Tch\u00e9quie (avec bains fluviaux en pleine Prague[13]) -au moins 23 \u00c9tats de l'Union europ\u00e9enne en tout-, ainsi qu'il y a peu \u00e0 Hong Kong (Chine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9tienne [\u2020 vers 35 ou entre 29 et 39[16] - \u00b0 au Ier\u00a0si\u00e8cle avant ou apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ dont il n'aurait pas \u00e9t\u00e9 un disciple direct connu de son vivant terrestre, sinon post-mortem (et post-r\u00e9surrection & premi\u00e8res apparitions \/ th\u00e9ophanies comme infra)]\n\u2014ou \u00ab\u00a0Saint \u00c9tiole\u00a0\u00bb etc. comme ci-apr\u00e8s \u00e9galement\u2014\u00a0;\npersonnage des Actes des Ap\u00f4tres (Ac) dans le Nouveau Testament biblique, pr\u00e9dicateur juif du Ier\u00a0si\u00e8cle par rapport au n.s., clamant publiquement la r\u00e9surrection de J\u00e9sus de Nazareth ex\u00e9cut\u00e9 quelque temps auparavant, tr\u00e8s virulent envers ses juges religieux juifs lors de son proc\u00e8s \u00e0 J\u00e9rusalem, condamn\u00e9 par eux et lapid\u00e9 en pr\u00e9sence du futur Saint Paul alors anti-christiens\u00a0; consid\u00e9r\u00e9 de ce fait comme le premier martyr (protomartyr) de la chr\u00e9tient\u00e9 et a posteriori comme son premier diacre (protodiacre)\u00a0;\nSaint \u00c9tienne f\u00eat\u00e9(e) plut\u00f4t les lendemains 27 d\u00e9cembre en Orient et aussi les 2 ao\u00fbt en Orient comme en Occident pour la translation de ses reliques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Euthyme de Sardes (IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Sardes, en Lydie, martyr sous le r\u00e8gne de l\u2019empereur Michel le B\u00e8gue, et sur l\u2019ordre de son fils Th\u00e9ophile\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 11 mars.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Arch\u00e9laos\u00a0(en) (\u2020 278) \u2014 ou \u00ab\u00a0Archelaus\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Cascar, en M\u00e9sopotamie, qui combattit l'h\u00e9r\u00e9sie de Man\u00e8s, ou manich\u00e9isme, notamment lors du colloque de Cascar.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Daniel de Villers (IIe\u00a0si\u00e8cle), bienheureux, moine et cell\u00e9rier de l'abbaye cistercienne de Villers, dans le Brabant belge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Denys de Rome (\u2020 268), 25e pape, de 260 \u00e0 268.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Irinarh (\u2020 1859), fils d'un boyard russe de Moldavie, et qui v\u00e9cut trente ans au mont Athos, puis gagna la Terre sainte, o\u00f9 il mena une vie \u00e9r\u00e9mitique et construisit un sanctuaire sur le mont Thabor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marguerite Hohenfels (\u2020 1150), bienheureuse, n\u00e9e dans une grande famille princi\u00e8re, et qui se retira dans le monast\u00e8re des b\u00e9n\u00e9dictines de Bingen, sur le Rhin, dont elle fut la prieure sous l'abbatiat de sainte Hildegarde de Bingen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marie Vincente Lopez (\u2020 1890), originaire de Haute-Navarre, fondatrice de l'institut des Filles de Marie Immacul\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marin (IIIe\u00a0si\u00e8cle), s\u00e9nateur romain, arr\u00eat\u00e9 pour sa foi en J\u00e9sus-Christ, tortur\u00e9 comme un esclave puis d\u00e9capit\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Paganus de Lecco (\u2020 1274), bienheureux, inquisiteur dominicain, assassin\u00e9 par des h\u00e9r\u00e9tiques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Philippe Siphong (\u2020 1940), cat\u00e9chiste, martyris\u00e9 \u00e0 Songk-Hong, en Tha\u00eflande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9odore le Sacristain\u00a0(en) (VIe\u00a0si\u00e8cle), sacristain de la basilique Saint-Pierre de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nicod\u00e8me de Tismana (\u2020 1404 ou 1406) dit le Sanctifi\u00e9 \u2014 ou \u00ab\u00a0Nicodim le Pieux\u00a0\u00bb \u2014, moine athonite de Roumanie, asc\u00e8te \u00e0 Tismana, en Olt\u00e9nie, p\u00e8re de l'h\u00e9sychasme roumain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Constantin le Russe\u00a0(ru) (\u2020 1742).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"ses variantes et diminutifs masculins, par exemple Esteban, Est\u00e8phe, Est\u00e8ve, Estienne, \u00c9tiole, Stef, Stefan, St\u00e9fan, Stefano, Stepan, St\u00e9phane, Stephen, Steve, Steven(n), etc. (voir aussi 16 ao\u00fbt par exemple)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"et leurs variantes et diminutifs f\u00e9minins\u00a0: \u00c9tiennette, Fanny, parfois aux Nina, Stefania, Stefany, St\u00e8ffe, Steffi, Steffy, St\u00e9phanie, Stephany, St\u00e8phe, Stephenie, Tiennette, etc. (autre(s) date(s) possible(s) \u00e0 red\u00e9terminer pour les St\u00e9phanie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"la th\u00e9ophanie de l'\u00c9piphanie proprio sensu (d\u00e9but janvier), sinon la Befana\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"voire celle de la Transfiguration (6 ao\u00fbt)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"ou m\u00eame celle(s) ainsi consid\u00e9r\u00e9es par la tradition chr\u00e9tienne orthodoxe, avec souvent son calendrier \"julien\" \/ propre correspondant aux dates occidentales \/ gr\u00e9goriennes telles que celles\u00a0:\ndu bapt\u00eame du christ (10 janvier)\u00a0;\nde la conversion de Paul (25 janvier) et autres \u00ab\u00a0apparitions\u00a0\u00bb ou simples manifestations de Dieu \u00e0 ses voyants, comme \u00e0 Lourdes un 11 f\u00e9vrier du XIXe\u00a0si\u00e8cle, etc.\u00a0;\nde la pr\u00e9sentation de J\u00e9sus au Temple (2 f\u00e9vrier) sinon celle de sa m\u00e8re Marie vers septembre\u00a0;\nde la Visitation de Marie \u00e0 sa cousine plus \u00e2g\u00e9e Elisabeth elle-m\u00eame tardivement enceinte du futur Jean le baptiseur tressaillant de reconnaissance \u00e0 un moment en son sein (31 mai)\u00a0;\nde l'Ascension de J\u00e9sus sinon celle de sa m\u00e8re Marie (Dormition et Assomption, 15 ao\u00fbt), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint \u00c9tienne, chacun trouve la sienne.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint \u00c9tienne, les jours croissent d'une aiguill\u00e9e de laine.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la tienne [ta sant\u00e9], \u00c9tienne\u00a0!\u00a0\u00bb, hom\u00e9ot\u00e9leute populaire pour trinquer, refrain d'une chanson \u00e0 boire en francophonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la saint \u00c9tienne, pas de vent, pour le vin c'est excellent.\u00a0\u00bb[19] (dicton auvergnat) et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Chaleur de saint \u00c9tienne, appareille la treille.\u00a0\u00bb et aussi","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Dans la nuit qui am\u00e8ne saint \u00c9tienne, s'il fait du vent, le vin sera tr\u00e8s abondant.\u00a0\u00bb et encore","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si l'on veut que le raisin vienne, faut du chaud \u00e0 la saint \u00c9tienne.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut le jour de saint \u00c9tiole, il n'est pas de badioles.\u00a0\u00bb (dicton breton)[20],[21].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"26 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"26 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"26 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 26 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_d%C3%A9cembre","date_clean":"26 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Franc-ma\u00e7onnerie\u00a0: solstice d'hiver du calendrier ma\u00e7onnique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cor\u00e9e du Nord (Cor\u00e9e)\u00a0: journ\u00e9e de la Constitution[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: station dans le diakonikon de la Sainte-Sion avec lectures des Ac. 6, 8 - 8, 2\u00a0; II Cor. 4, 7(-15) et de Jn 12, 24-26 (ou 41) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem dont le plus ancien manuscrit contient la date du 26 septembre conserv\u00e9e en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9tienne (\u2020 vers 34) ou entre 29 et 39), (proto)diacre et premier martyr \u00e0 J\u00e9rusalem par la main d'autres Juifs (27 d\u00e9cembre en Orient comme ci-apr\u00e8s\u00a0; la veille 26 d\u00e9cembre en Occident, pour plusieurs d\u00e9veloppements).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Fabiola (\u2020 399), veuve \u00e0 Rome, fondatrice du premier h\u00f4pital d'Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean l'\u00c9vang\u00e9liste (\u2020 101), ap\u00f4tre (que J\u00e9sus aimait, l'un des principaux, avec son fr\u00e8re saint Jacques le Majeur, Simon-Pierre\u2026), et \u00e9vang\u00e9liste, auteur pr\u00e9sum\u00e9 aussi de l'Apocalypse, d'\u00e9p\u00eetre(s)\u00a0; saint-Jean d'hiver, f\u00eat\u00e9e \u00e0 six mois d'intervalle quasiment jour pour jour avec la saint-Jean d'\u00e9t\u00e9, celle des feux de la saint-Jean(-Baptiste), d'un solstice \u00e0 l'autre, le 24 juin (dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord... date occidentale, du 27 d\u00e9cembre, mais ancienne f\u00eate le 6 mai[pas\u00a0clair]). Rien \u00e0 voir a priori avec l'antique dieu romain Janus, \u00ab\u00a0surveillant\u00a0\u00bb entr\u00e9es comme sorties, malgr\u00e9 l'approchante concordance de dates et la similarit\u00e9 phon\u00e9tique, orthographique... bien que depuis 1622, son mois consacr\u00e9 de janvier referme une ann\u00e9e en en rouvrant une autre de mani\u00e8re imminente, par rapport aux pr\u00e9sentes dates des 27 d\u00e9cembre[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Maurice d'Agaune (\u2020 288 ou 302), avec ses compagnons, soldats, martyrs \u00e0 Agaune (aujourd'hui Saint-Maurice-en-Valais), sous Diocl\u00e9tien\u00a0; f\u00eat\u00e9 principalement le 22 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Maurice d'Apam\u00e9e (IIIe\u00a0si\u00e8cle), et ses compagnons, martyrs attach\u00e9s \u00e0 des poteaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9odore le Marqu\u00e9 (IXe\u00a0si\u00e8cle), confesseur des saintes ic\u00f4nes, et son fr\u00e8re Th\u00e9ophane l'Hymnographe, martyrs de l'iconoclasme, appartenant au monast\u00e8re de Chora \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Bonaventure Tolomei (\u2020 1348), dominicain, n\u00e9 \u00e0 Sienne, en Toscane\u00a0; apr\u00e8s une adolescence libertine, il soigna les pestif\u00e9r\u00e9s et mourut lui-m\u00eame de la peste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Hesson (\u2020 1133) \u2014 ou \u00ab\u00a0Esson\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, b\u00e9n\u00e9dictin de l'abbaye d'Hirschau, dans le Wurtemberg, en Allemagne, sous saint Guillaume\u00a0; envoy\u00e9 en 1085 comme premier abb\u00e9 de Beinwil, dans le dioc\u00e8se suisse de B\u00e2le.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Maxime d'Alexandrie (\u2020 288), \u00e9v\u00eaque d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nicar\u00e8te (\u2020 440), n\u00e9e \u00e0 Nicom\u00e9die, vierge, fille spirituelle de saint Jean Chrysostome, qui soignait par les plantes m\u00e9dicinales, au temps de l'empereur Flavius Arcadius.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Walton (\u2020 1156), bienheureux, abb\u00e9 du monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin de Wessobrunn, en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Alain de Quimper (Ve\u00a0si\u00e8cle ou VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Alin\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Alan\u00a0\u00bb \u2014, ermite \u00e0 Corlay, puis hypoth\u00e9tique 4\u00e8 \u00e9v\u00eaque de Quimper, en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9tienne (\u2020 vers 34) ou entre 29 et 39), (proto)diacre et premier martyr chr\u00e9tien connu \u00e0 J\u00e9rusalem, par la main d'autres Juifs (27 d\u00e9cembre en Orient\u00a0; saint proto(-)chr\u00e9tien \u00e9galement catholique comme ci-avant mais f\u00eat\u00e9 alors la veille 26 d\u00e9cembre, \u00e0 compulser pour plusieurs d\u00e9veloppements).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Luc de Triglia (\u2020\u00a0?) \u2014 ou \u00ab\u00a0Luc de Bithynie\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ode (\u2020 713), moniale \u00e0 Mons, dans le Hainaut (belge).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9odore (\u2020 687), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tikhon\u00a0(ru) (\u2020 1919), archev\u00eaque de Voron\u00e8ge, et cent soixante pr\u00eatres avec lui, martyrs par la main des communistes, en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"et ses nombreuses variantes\u00a0: Django, Evan, Gianni, Giovani, Giovanni, Hans, Ian, Ianis, Iannis, Iban, Ivan, Ivo(s) (19 mai ci-apr\u00e8s), Jan, Janem, Jango, Janick, Janique, Janku, Jank\u00e9, Janke, Janos, J\u00e1nos, Janus, Jeannick, Jeannot, Jehan, Joanny, Jo\u00e0o, Johan, Johann, Johannes, John, Johnny, Jovanni, Juan, Juan-Antonio, Juan-Carlos, Juan-Francisco, Juanito, Juan-Jose, Juan-Manuel, Juan-Miguel, Juan-Pablo, Juan-Pedro, Juany, Juhans, Juwan, Nanni, Nans, Sanche, Sancho, Sean, Shane, Shawn, Shun, Tchantch\u00e8s, Vania, Yahya, Yan, Yanic, Yanick, Yanik, Yanique, Yanis, Yanke, Yank\u00e9, Yankee, Yanku, Yann, Yannic, Yannick, Yannik, Yannique, Yannis, Yaya, Yoan, Yoani, Yoann, Yohan, Yohan\u00e2n, Yohann, Yuhanna, Yvan (voire Yves et ses propres variantes les 19 mai et autres), Zanko, Zantko, Zian, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Autres saint-Jean les 24 juin ((-\/le) Baptiste \/ Baptiseur), 6 mai, 23 octobre, 15 d\u00e9cembre (Santig du), etc. (pr\u00e9nom le plus saint-patronifi\u00e9, en francophonie etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Variantes f\u00e9minines comme Jeanne, Jean, Johan(n)e(s), Juana, Juanita, Giovanna, etc. plut\u00f4t f\u00eat\u00e9es \u00e0 d'autres dates, les 30 mai par exemple.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9tienne, en orthodoxie voire autre Orient [la veille 26 d\u00e9cembre, avec de nombreuses variantes aussi et des dictons bor\u00e9aux de saison subs\u00e9quents, en Occident \u00e0 majorit\u00e9s catholico-(protestantes)].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Aux Fabiola et ses variantes comme Fabia, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Les jours entre No\u00ebl et les Rois [\u00e9piphanie de d\u00e9but janvier] indiquent le temps des douze mois (suivants).\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre les deux Saint-Jean, les nu\u00e9es vont contre le vent.\u00a0\u00bb, et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la petite Saint-Jean (6 mai), ann\u00e9e fructueuse en froment\u00a0\u00bb (jusqu'\u00e0 la pr\u00e9sente grande Saint-Jean.)\u00a0; et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la petite Saint-Jean, toute l'ann\u00e9e s'en ressent.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S\u2019il pleut \u00e0 la Saint-Jean chaude [24 juin\u00a0?], les biens de la terre g\u00e2t\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 l\u2019autre.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 6e\u00a0jour du Capricorne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"27 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"27 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"27 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 27 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_d%C3%A9cembre","date_clean":"27 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Australie, Australie-M\u00e9ridionale\u00a0: Proclamation Day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la Proclamation\u00a0\u00bb, comm\u00e9moration de la fondation de l'\u00c9tat le 28 d\u00e9cembre 1836.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e21\u0e40\u0e14\u0e47\u0e08\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e15\u0e32\u0e01\u0e2a\u0e34\u0e19\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e32\u0e0a \/ Wan Somdet Phra Chao Taksin Maharat, \u00ab\u00a0journ\u00e9e du roi Taksin\u00a0\u00bb comm\u00e9morant son couronnement en 1767 \/ 1768 ci-avant (et ci-contre photographi\u00e9 en statue)[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Catholicisme\u00a0: \u00ab\u00a0jour des saints innocents massacr\u00e9s\u00a0\u00bb (d\u00eda de los santos inocentes ou d\u00eda de los inocentes en Espagne castillane voire ailleurs pour une journ\u00e9e non ouvr\u00e9e), comm\u00e9morant le massacre des enfants de Bethl\u00e9em de moins de deux ans ordonn\u00e9 par H\u00e9rode (selon le seul \u00c9vangile chr\u00e9tien de Matthieu, chapitre 2 - verset 16, dans le Nouveau Testament biblique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0:\nm\u00e9moire de Saints Pierre et Paul avec lectures de II Pi. 1, 12-18\u00a0; II Tim. 4, 1-8 et de Jn 21, 15-19 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem\u00a0;\ntandis que les orthodoxes d'Orient c\u00e9l\u00e8brent davantage les saints Innocents le lendemain 29 d\u00e9cembre (originellement julien\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9glise orthodoxe \u00e9thiopienne\u00a0: m\u00e9moire de l'archange Gabriel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Antoine de L\u00e9rins (\u2020 vers 525 ou 526), n\u00e9 \u00e0 Val\u00e9ria, en Pannonie (actuelle Slov\u00e9nie) moine ermite dans les Alpes, puis au monast\u00e8re de L\u00e9rins, dans le sud de la France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ignace de Lomsk\u00a0(ru) (\u2020 1591), moine au monast\u00e8re du lac Blanc, en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Innocents massacr\u00e9s (Ier\u00a0si\u00e8cle, peut-\u00eatre Ier\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. lui-m\u00eame (sic) puisque l'instigateur de leur tuerie serait mort en l'an -4 par rapport au n.s.), enfants de moins de deux ans massacr\u00e9s par le roi H\u00e9rode Ier dit \"le Grand\" vers Bethl\u00e9em selon l'\u00e9vang\u00e9liste, \u00e0 la suite de l'annonce par les rois mages audit souverain de la naissance d'un nouveau \u00ab\u00a0roi\u00a0\u00bb Christ plus puissant que lui.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Iolande (\u2020 vers 169) \u2014 ou \u00ab\u00a0Iolanthe\u00a0\u00bb \u2014, martyre \u00e0 Rome, sous l'empereur Marc Aur\u00e8le.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Maughold\u00a0(en) (\u2020 vers 488) \u2014 ou \u00ab\u00a0Maccaldus\u00a0\u00bb \u2014, ancien brigand irlandais, converti par saint Patrick, et devenu \u00e9v\u00eaque missionnaire sur l'\u00eele de Man.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nicanor (\u2020 38 ou 76\u00a0?), l'un des sept diacres faisant partie des septante disciples du Christ\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 4 janvier[10] et le 28 juillet[11] par les \u00c9glises orthodoxes, ainsi que le 10 janvier[12], par l'\u00c9glise de Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Romule et Conindre (\u2020 vers 450), ou Romulus et Conindrus, contemporains de saint Patrick, \u00e9v\u00eaques successifs de l'\u00eele de Man.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Beno\u00eete Rencurel  (1647 - 1718), v\u00e9n\u00e9rable, berg\u00e8re au-dessus du village de Saint-\u00c9tienne-le-Laus, dans le dioc\u00e8se d\u2019Embrun, t\u00e9moin d'apparitions de la Vierge Marie, \u00e0 partir de mai 1664 et pendant 54 ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Catherine Volpicelli (\u2020 1894), fondatrice de la Congr\u00e9gation des Servantes du Sacr\u00e9 C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Domnion (\u2020 395), homme de haute spiritualit\u00e9 et aux vertus hospitali\u00e8res, dans une Rome aux m\u0153urs rel\u00e2ch\u00e9es, qui \u00e9dita la Bible vulgate que le p\u00e8re et docteur de l'\u00c9glise Saint J\u00e9r\u00f4me venait de traduire en latin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Fran\u00e7ois de Sales (\u2020 1622), \u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve, cofondateur de l'ordre de la Visitation\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9  principalement le 24 janvier[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gaspard del Bufalo (1786 - 1837), pr\u00eatre qui refusa de pr\u00eater le serment concordataire de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 Napol\u00e9on, et qui fonda l'institut du Pr\u00e9cieux-Sang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Gr\u00e9goire Chomyshyn\u00a0(en) (1867 - 1945), bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Stanislav, et martyr sous le r\u00e9gime sovi\u00e9tique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Mattia de Nazarei\u00a0(en) (XIIIe\u00a0si\u00e8cle), bienheureuse, s\u0153ur b\u00e9n\u00e9dictine, puis clarisse, abbesse pendant 40 ans du couvent Sainte-Madeleine des Clarisses \u00e0 Metalica, dans les Marches, en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nicolas Mello (XVIIe\u00a0si\u00e8cle), bienheureux, chanoine r\u00e9gulier de l'ordre de Saint Augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Othon et Hermann de Heidelberg (\u2020 1344), bienheureux, b\u00e9n\u00e9dictins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9onas d'Alexandrie (\u2020 300), \u00e9v\u00eaque d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ignace de Lomsk\u00a0(ru) (\u2020 1591), moine au monast\u00e8re du Lac Blanc, en Russie, puis ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Simon le Myroblyte (\u2020 1287), fondateur du monast\u00e8re de Simonos P\u00e9tra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"28 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"28 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"28 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 28 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_d%C3%A9cembre","date_clean":"28 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Irlande\u00a0: journ\u00e9e de la Constitution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Mongolie\u00a0: \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b \u0423\u043b\u0441\u044b\u043d \u0442\u0443\u0441\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0442\u043e\u0433\u0442\u043d\u043e\u043b \/ jour de son ind\u00e9pendance (politique) comm\u00e9morant sa s\u00e9paration  en 1911 ci-avant d'avec la Chine (et d'avec une Mongolie-Int\u00e9rieure demeurant occup\u00e9e et de plus en plus sinis\u00e9e par celle-ci).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date sinon[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire des fr\u00e8res ap\u00f4tres Jacques et Jean l'\u00e9vang\u00e9liste (voir l'avant-veille 27 d\u00e9cembre pour ce dernier), les deux fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, avec lectures des Ac. 12, 1-17 et Jc 1, 1-12\u00a0; I Jn 1, 1-10 et de Jn 21, 20-25 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"David (\u2020 Xe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C. - \u00b0 sans doute au XIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.) \/ \u05d3\u05b8\u05bc\u05d5\u05d3 qui signifierait \u00ab\u00a0Bien-aim\u00e9\u00a0\u00bb en h\u00e9breu, fils de Jess\u00e9, figure importante des \"Livres\"\" dits historiques \"des rois\" et \"des chroniques\" de la Bible h\u00e9bra\u00efque \/ Ancien Testament chr\u00e9tien, en tant que successeur de Sa\u00fcl comme roi de Juda au sud et d'Ish-boshet comme roi d'Isra\u00ebl au nord, monarchies voisines unifi\u00e9es sous sa f\u00e9rule, l'un des fondateurs majeurs de l'\u00c9tat isra\u00e9lite avec son propre successeur ci-apr\u00e8s, principal auteur suppos\u00e9 des psaumes bibliques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Salomon (\u2020 -931), fils et successeur du pr\u00e9c\u00e9dent comme roi d'Isra\u00ebl (Ancien Testament \u00e9galement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Albert de Gambron (VIIe ou VIIIe\u00a0si\u00e8cle), solitaire dans le Maine, sur les bords de l'Oudon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ath\u00e9nodore (IVe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Pac\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Benjamin de Nitrie (\u2020 392), moine de Nitrie, en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Calliste, Felix et Boniface (\u2020\u00a0?), martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9vroult (\u00b0627 - \u2020707), \u00c9vroult d'Ouche ou Ebrulfus ou Yvrou, officier de Child\u00e9ric II, originaire de Bayeux, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) au pays d'Ouche, dans le dioc\u00e8se d'\u00c9vreux, en Normandie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Florent (\u2020 664), Florent de Bourges, \u00e9v\u00eaque de Bourges, en Berry.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Georges l'Hymnographe (IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Nicom\u00e9die, en Bithynie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Lybose (\u2020 vers 258), ou Libosus en latin, \u00e9v\u00eaque de Vaga, martyr en Afrique avec Dominique, Victor, Primieu, Saturnin, Crescent, Second, Honorat, sous la pers\u00e9cution de Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marc (XIe\u00a0si\u00e8cle et XIIe\u00a0si\u00e8cle), Marc le Fossoyeur avec Th\u00e9ophile\u00a0(ru), et Jean l'Endurant\u00a0(ru), de la Laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marcel de Constantinople (\u2020 vers 485), originaire de Syrie, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) du monast\u00e8re des Ac\u00e9m\u00e8tes de Constantinople[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Martinien (\u2020 vers 435), 17e archev\u00eaque de Milan, en Lombardie, qui assista au concile d'Eph\u00e8se, en 431, et s'opposa au nestorianisme\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 2 janvier[10] par les \u00c9glises orthodoxes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Meldroc (VIIe\u00a0si\u00e8cle), Irlandais d'origine, \u00e9v\u00eaque de Vannes, en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Thadd\u00e9e de Constantinople (\u2020 vers 818), esclave scythe (slave) de saint Th\u00e9odore Stoudite, devenu moine du Stoudion de Constantinople, martyr par flagellation.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Trophime (IIe\u00a0si\u00e8cle), Trophime d'Arles, premier \u00e9v\u00eaque d'Arles, en Provence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Barbara (\u2020 1839), Barbara Cho Chung-i, martyre en Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"B\u00e9n\u00e9dicte (\u2020 1839), B\u00e9n\u00e9dicte Hyon Kyong-nyon, veuve, cat\u00e9chiste, martyre d\u00e9capit\u00e9e \u00e0 S\u00e9oul, en Cor\u00e9e, avec six compagnons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Elisabeth (\u2020 1839), Elisabeth Chong Chong-Hye, la\u00efque cor\u00e9enne, martyre en Cor\u00e9e, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 29 d\u00e9cembre et le 20 septembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"G\u00e9rard\u00a0(en) (\u00b0 vers 1267 - \u20201342), G\u00e9rard Cagnoli, bienheureux, religieux de l\u2019Ordre des Mineurs \u00e0 Randazzo, pr\u00e8s de Palerme, en Sicile, ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Giraud (\u2020 1031), originaire de Mantes (la Jolie), dans la vall\u00e9e de la Seine, \u00e9l\u00e8ve de Gerbert d'Aurillac (le pape Sylvestre II).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Guillaume Howard (\u2020 1680), bienheureux, vicomte de Stafford, martyr \u00e0 la Tour de Londres, sous le roi Charles II d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Quatre martyrs espagnols (\u2020 1936)\u00a0: Joseph Aparicio Sanz, \u00e0 Paterna, Henri-Jean Requena\u00a0(pl), et Joseph Perpi\u00f1a Nacher\u00a0(pl), \u00e0 Picadero de Paterna, Jean-Baptiste Ferreres Boluda\u00a0(pl), \u00e0 San Miguel de los Reyes, pendant la guerre civile d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Madeleine (\u2020 1839), Madeleine Han Yong-i, martyre cor\u00e9enne, sainte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Madeleine (\u2020 1839), Madeleine Yi Yong-dog, martyre cor\u00e9enne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Paul (\u2020 1597), Paul de Marie, bienheureux, fr\u00e8re convers dominicain \u00e0 S\u00e9ville, en Andalousie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Thomas (\u2020 1170), Thomas Beckett, ou Becket, archev\u00eaque de Canterbury, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Nathalie(3), Eudoxie(2), Anne(2), Matrone, Barbara, Euphrosyne, Agrippine (\u2020 1942), martyres par la main des communistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9odose (\u2020 1938), pr\u00eatre, martyr par la main des communistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Th\u00e9ophile\u00a0(ru) (\u2020 1412), de Louga, et Omoutch, en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Abiga\u00eblle, Abigail, Abigael(le), Abiga\u00ebl, Abigahel, Abigah\u00ebl, Abiga\u00efl (les Ga\u00ebl et leurs variantes \u00e9tant plut\u00f4t f\u00eat\u00e9.e.s avec les Judica\u00ebl, quelques jours avant en d\u00e9cembre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"aux Bernez,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00c9vroult,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Maeleg,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Trophime.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte-Luce [13 d\u00e9cembre] les jours rallongent \/ croissent du saut d'une puce, \u00e0 la saint Thomas du cri du jars.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0 \u00c0 la saint Thomas[12], les jours sont au plus bas.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Les froids de saint \u00c9vroult sont des froids de loup.\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour saint Thomas, tue ton porc maigre ou gras.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la saint Thomas, il g\u00e8lera encore trois mois.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"29 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"29 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"29 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 29 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_d%C3%A9cembre","date_clean":"29 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Philippines\u00a0: Hari Rizal, jour f\u00e9ri\u00e9 comm\u00e9morant l'anniversaire de l'ex\u00e9cution du po\u00e8te, romancier et artiste Jos\u00e9 Rizal ci-avant (? Et ci-contre photographi\u00e9)[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Scientologie\u00a0: Freedom Day \/ f\u00eate de la libert\u00e9 c\u00e9l\u00e9brant la reconnaissance officielle de l'\u00c9glise de Scientologie aux \u00c9tats-Unis en 1974.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Catholicisme\u00a0: de\u0148 vyhl\u00e1senia Slovenska za samostatn\u00fa cirkevn\u00fa provinciu \/ jour de la d\u00e9claration de l'ind\u00e9pendance de la province eccl\u00e9siastique de Slovaquie, y comm\u00e9morant une ind\u00e9pendance eccl\u00e9siastique d\u00e9clar\u00e9e par le pape Paul VI en 1977[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: station sur le Mont des Oliviers avec lectures de H\u00e9b. 12, 18(-28) et de l'\u00e9pisode de la Visitation dans Lc 1, 39-56 (voir 31 mai) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anysios (\u2020 406 ou 407), Anysios de Thessalonique, ou Anyse, \u00e9v\u00eaque de Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anysia (\u2020 305), Anysia de Thessalonique, ou Anysie, ou Anyse, vierge de Thessalonique, martyre sous Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Ecgwine (\u2020 717), b\u00e9n\u00e9dictin anglais, \u00e9v\u00eaque de Worcester, et fondateur de l'abbaye d'Evesham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eug\u00e8ne\u00a0(it) (\u2020\u00a0?), Eug\u00e8ne de Milan, \u00e9v\u00eaque de Milan, en Lombardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Phil\u00e9taire (\u2020 311), martyr sous Gal\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sabinien (\u2020 303), Sabinien de Spol\u00e8te, ou Sabinien de Ivrea, ou Sabin\u00a0(it), \u00e9v\u00eaque de Spol\u00e8te, en Ombrie, avec ses diacres, Exuperantius et Marcel, le la\u00efc Venustianus, ainsi que les fils et l'\u00e9pouse de celui-ci, martyrs sous Diocl\u00e9tien\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 localement le 7 d\u00e9cembre[15] par l'\u00c9glise catholique romaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Anne (\u2020 1936), Anna Kaworek, religieuse polonaise, cofondatrice d'ordre caritatif, v\u00e9n\u00e9rable.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Eug\u00e9nie  (\u2020 1900), Eug\u00e9nie Ravasco, bienheureuse, fondatrice de l\u2019Institut des Filles des Sacr\u00e9s-C\u0153urs de J\u00e9sus et Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Jean\u00a0(pl) (\u2020 1893), Jean Alcober, bienheureux, dominicain espagnol et missionnaire, martyr en Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Josephine (\u2020 1906), Josephine Butler, bienheureuse, veuve et m\u00e8re de famille anglicane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marguerite\u00a0(en) (\u2020 1284), Marguerite Colonna, bienheureuse, riche h\u00e9riti\u00e8re, donne sa fortune aux pauvres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Rainier d'Aquila (\u2020 1077), \u00e9v\u00eaque d'Aquila, dans les Abruzzes, en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Raoul de Vaucelles (\u2020 1152), ou Radulphe, bienheureux, b\u00e9n\u00e9dictin anglais, devenu disciple de saint Bernard, qui fonda le monast\u00e8re de Vaucelles, dans le dioc\u00e8se de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Richard (\u2020 1266), Richard d'Adwerth, bienheureux, moine du monast\u00e8re cistercien d'Adwerth\u00a0(en), aux environs de Groningue, aux Pays-Bas, ancien professeur \u00e0 Paris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Saint Roger (\u2020 1129), Roger de Cannes, ou Ruggero di Canne, saint, \u00e9v\u00eaque de Cannes, v\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Barletta, dans les Pouilles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"S\u00e9bastien (\u2020 1036), S\u00e9bastien d'Esztergom, bienheureux, b\u00e9n\u00e9dictin devenu archev\u00eaque d'Esztergom et primat de Hongrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Lib\u00e8re (\u2020 vers 200), ou Liberius, \u00e9v\u00eaque de Ravenne, en \u00c9milie-Romagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Meleuc\u00a0(br) (Ve\u00a0si\u00e8cle), ou Maelek, ou Maeleg (31 d\u00e9cembre breton), compagnon de saint Efflamm d'Irlande, ap\u00f4tre en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Joconde (\u2020 vers 503), ou Jocundus, ou Jucundus, \u00e9v\u00eaque d'Aoste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pierre (\u2020 608), Pierre d'Ambleteuse, premier higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de Canterbury, dans le Kent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"L\u00e9on (\u2020\u00a0?), L\u00e9on l'Archimandrite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Macaire (\u2020 1563), m\u00e9tropolite de Moscou et de toute la Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Marie (\u2020 1946), martyre par la main des communistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"G\u00e9d\u00e9on (\u2020 1818), G\u00e9d\u00e9on de Tirnavos, n\u00e9 pr\u00e8s de Volos, en Gr\u00e8ce, moine de Karakallou, sur le Mont Athos, martyr \u00e0 Tirnavos, pr\u00e8s de Larissa, en Thessalie, par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Timon et ses variantes Timeo etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Tirid et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Tigrid, Tigride, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Forannan souvent, am\u00e8ne les froids les plus grands.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"30 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"30 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"30 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 30 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_d%C3%A9cembre","date_clean":"30 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[11] sinon informellement le r\u00e9veillon, de la saint-Sylvestre de ce 31 au Nouvel An le lendemain 1er janvier, \u00e0 l'occidentale mais tr\u00e8s globalis\u00e9,\nen quelque sorte d\u00e8s 12h \/ midi heure(s) de Greenwich \/ Paris, puisque le premier fuseau horaire \u00e0 l'ouest de la ligne de changement de date du centre de l'Oc\u00e9an Pacifique bascule alors d\u00e9j\u00e0 dans l'ann\u00e9e suivante \u00e0 minuit \/ 0h, secondes puis minutes locales, chacun des 24 fuseaux suivants s'\u00e9grenant ensuite jusqu'\u00e0 12h \/ midi du jour de l'an \"G.M.T.\" (et peu voire prou au 180e (anti)m\u00e9ridien ouest\/est).  Feux d'artifice du nouvel an 2003 \u00e0 Sydney en Australie\nJourn\u00e9e enti\u00e8re du 31 f\u00e9ri\u00e9e au moins en Lettonie par exemple\u00a0;\ntirs de feux d'artifice dans de nombreux pays \u00e0 travers le monde comme l'Australie (photographie), l'Italie et leurs diasporas, etc., surtout \u00e0 partir du 1er janvier \u00e0 minuit heures locales, la ligne de changement de date \"fusant (donc progressivement) foi\" d'est en ouest\u00a0;\nen \u00c9cosse (Royaume-Uni), c\u00e9l\u00e9bration du nouvel an dans la tradition du Hogmanay\u00a0;\nen Espagne et dans divers pays latino-am\u00e9ricains, rite populaire des doce uvas\u00a0(es), qui consiste \u00e0 avaler douze grains de raisin sans s'\u00e9touffer, un pour chacun des douze coups de minuit (par exemple devant la Puerta del sol de Madrid), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Azerba\u00efdjan et diaspora az\u00e9rie\u00a0: d\u00fcnya az\u0259rbaycanl\u0131lar\u0131n h\u0259mr\u0259yliyi g\u00fcn\u00fc \/ journ\u00e9e de solidarit\u00e9 des Azerba\u00efdjanais du monde affirmant l'unit\u00e9 de tous les Az\u00e9ris, ceux rest\u00e9s au pays comme ceux dispers\u00e9s dans le monde[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Canton de Gen\u00e8ve en Suisse\u00a0: \u00ab\u00a0restauration de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb dans la m\u00e9tropole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme catholique\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration solennelle du Te Deum, le Pape le c\u00e9l\u00e9brant habituellement d\u00e8s l'apr\u00e8s-midi du 31 d\u00e9cembre[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Christianisme orthodoxe\u00a0: m\u00e9moire de Zotique l\u2019orphanotrophe avec lecture de Ro. 1, 1(-17) et de Mt. 2, 12(-15) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Barbatien (Ve\u00a0si\u00e8cle ou VIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre et confesseur \u00e0 Ravenne en \u00c9milie-Romagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Colombe de Sens (\u2020 258 ou 274), vierge et martyre \u00e0 Sens, en Bourgogne aujourd'hui fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Cyriaque (\u2020 vers 1730 ou 1660), Cyriaque de Bisericani\u00a0(ro), moine asc\u00e8te roumain ou moldave.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Donate, Pauline, Rustique, Nominande, S\u00e9rotine, Hilarie (\u2020\u00a0?) et leurs compagnes, martyres \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Festus (Ve\u00a0si\u00e8cle), ou Sextus, \u00e9v\u00eaque de Valence en Dauphin\u00e9, martyr par la main des Barbares.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"G\u00e9lase de Palestine (Ve\u00a0si\u00e8cle), moine en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"M\u00e9lanie (\u2020 439), M\u00e9lanie la Romaine, ou M\u00e9lanie la Jeune, fondatrice de monast\u00e8res, recluse au mont des Oliviers, pr\u00e8s de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Sylvestre (\u2020 335), Sylvestre Ier de Rome, 33e pape, de 314 \u00e0 335.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Alain (\u2020 1659), Alain de Solminihac, bienheureux, \u00e9v\u00eaque de Cahors.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Garembert\u00a0(cs) (\u2020 1141), bienheureux, de l'Ordre des Pr\u00e9montr\u00e9s, qui fonda le monast\u00e8re du Mont-Saint-Martin, dans le dioc\u00e8se de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Colombe et ses variantes\u00a0: Colombina, Colombine, Yona, Yonah, Yoni, Yonie etc. (voir(e) les Jonas, Yunus etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"M\u00e9lanie et ses variantes\u00a0: Melany, M\u00e9lany, Melania, M\u00e9lania etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Paloma et ses variantes\u00a0: Palometa, Palomita, Palombella etc., par analogie s\u00e9mantique avec les Colombe ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte M\u00e9lanie, de la pluie n'en veut mie.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Chaque Saint-Sylvestre sonn\u00e9e, nous fait [ \/ rend ] plus vieux d'une ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Trente-et-Un-D\u00e9cembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"31 d\u00e9cembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"31 d\u00e9cembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"31 d\u00e9cembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"le 31 d\u00e9cembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":"0 janvier","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_d%C3%A9cembre","date_clean":"31 d%C3%A9cembre","month_id":"12","format_date":"12\/d%C3%A9cembre"}]