[{"event":"Vegan Society\u00a0: journ\u00e9e mondiale du v\u00e9ganisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alg\u00e9rie\u00a0: jour de la r\u00e9volution comm\u00e9morant la Toussaint rouge de 1954 ci-avant, initiatrice de la guerre d\u2019ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de la France (1954-1962).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Antigua-et-Barbuda\u00a0: f\u00eate nationale du jour de l'ind\u00e9pendance acquise en 1981 vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bulgarie\u00a0: f\u00eate des h\u00e9ros du r\u00e9veil national[8] le lendemain des saint-Amplias et jour de la protection de la mer noire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00celes Vierges des \u00c9tats-Unis\u00a0: Liberty Day \/ jour de la Libert\u00e9 en hommage au leader David Hamilton Jackson des droits des travailleurs des \u00eeles Vierges de Sainte-Croix (1884-1946).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mythologie celtique\u00a0: Samain \/ Halloween d\u00e8s la nuit de veille, f\u00eate druidique du d\u00e9but de l'hiver reprise dans le n\u00e9opaganisme et le christianisme (ci-dessous et les 2 novembre, pendant de l'\u00c9piphanie d\u00e9s d\u00e9buts janvier, la Chandeleur les 2 f\u00e9vrier et autres Carnaval ou mi-Car\u00eame en d\u00e9buts possibles de l'\u00e9t\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nf\u00eate de la Toussaint dans l'\u00c9glise latine (Gouel an Hollsent en Bretagne), f\u00e9ri\u00e9e dans maints pays de tradition catholique dont Belgique ou Luxembourg (voir aussi entre 2 octobre des saints anges gardiens et 29 septembre des saints archanges, sinon 29 f\u00e9vrier des saint-Auguste).\nStation dans un le village de Petrebagoni pr\u00e8s de J\u00e9rusalem avec m\u00e9moire de Saint Thomas l'ap\u00f4tre et lectures de Ac. 1, 12-14 et de Jn 20, 24-25 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amable (\u2020 475), - Amable de Riom, ou Aimable, ou Amablis -, chantre \u00e0 la cath\u00e9drale de Clermont, puis pr\u00eatre de Riom, en Auvergne\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi localement le 11 juin, ou le 18 octobre en Occident[11], le 3 juillet en Orient[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Austremoine (\u2020 vers 300) - Austremoine de Clermont, ou Stremonius -, premier \u00e9v\u00eaque de Clermont-Ferrand\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi le 8 novembre, en Occident[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"B\u00e9nigne (\u2020 entre 178 et 180), - B\u00e9nigne de Smyrne -, disciple de saint Polycarpe, ap\u00f4tre de la (Petite) Bourgogne, martyr \u00e0 Dijon sous Marc Aur\u00e8le, patron de la ville de Dijon et du pays de Gex.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cadfan (VIe\u00a0si\u00e8cle) - ou Cadoc, ou Kadva\u00ebl, ou Kadvoz -, natif de Bretagne, \u00e9migr\u00e9 au pays de Galles, o\u00f9 il fonda des monast\u00e8res, \u00e0 ne pas confondre avec saint Cadou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ceitho (VIe\u00a0si\u00e8cle), fondateur de l'\u00e9glise de Llangeith, dans le comt\u00e9 de Dyfed au pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"C\u00e9saire (\u2020 vers 110), diacre, et Julien de Terracine, son pr\u00eatre, martyrs en Campanie, \u00e0 Terracina, sous Trajan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"C\u00e9saire (\u2020 vers 627) - C\u00e9saire de Clermont -, vingt-deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Clermont en Auvergne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Saintes Cyrienne et Julienne (\u2020 vers 305), martyres en Cilicie lors de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"C\u00f4me et Damien (\u2020 vers 303), anargyres et martyrs\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9s aussi le 26 septembre, en Occident.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"David (XVIe\u00a0si\u00e8cle) - David d'Eub\u00e9e -, asc\u00e8te sur l'\u00eele d'Euripios.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Facond et Primitif (\u2020 vers 300) - ou Facundus et Primitivus -, martyrs en Espagne, d\u00e9capit\u00e9s \u00e0 l'emplacement de l'actuelle ville de Sahag\u00fan, dans le Le\u00f3n\u00a0; f\u00eat\u00e9s le 27 novembre, en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Floribert de Gand (\u2020 661) - ou Florbert -, higoum\u00e8ne (abb\u00e9) \u00e0 Gand, en Flandre belge, disciple de saint Amand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gen\u00e8s (\u2020 678) - ou G\u00e9nis, ou Genest, ou Gen\u00eat -, archev\u00eaque de Lyon, aum\u00f4nier de la Maison de France, et ministre d'\u00c9tat lors de la r\u00e9gence de sainte Bathilde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Marcel (\u2020 vers 430) - Marcel de Paris -, \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mathurin (\u2020 vers 388) - Mathurin de Larchant -, patron des marins et protecteur des fous.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Vigor (VIe\u00a0si\u00e8cle) - Vigor de Bayeux-, \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tous les saints, voire en particulier\u00a0:","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Conradin (\u2020 1419) - Conradin de Brescia -, bienheureux originaire de la province de Brescia, dans le nord de l'Italie, qui devient fr\u00e8re pr\u00eacheur \u00e0 Padoue en 1413.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9ponine (Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9pouse de l'officier romain Julius Sabinus, d'origine gauloise, condamn\u00e9e \u00e0 mort au moment de la r\u00e9volte de Civilis en 79.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ezequiel (\u2020 1906) - Ezequiel Moreno y D\u00edaz, ou \u00c9z\u00e9chiel -, religieux espagnol de l'ordre des Augustins R\u00e9collets, missionnaire aux Philippines, puis en Colombie o\u00f9 il fut \u00e9v\u00eaque de San Juan de Pasto\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aussi localement le 19 ao\u00fbt[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Valentin Berrio Ochoa (\u2020 1861), J\u00e9r\u00f4me Hermosilla, et Pierre Almat\u00f3, dominicains martyrs au Vietnam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"David d'Eub\u00e9e (XVIe\u00a0si\u00e8cle) \/ David de l'Eub\u00e9e, asc\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"B\u00e9nigne,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cassandre[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Harald et Harold[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e],","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mathurin et son f\u00e9minin Mathurine,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Wesley[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e] (du seul fait de la f\u00eate de tous les saints m\u00eame ceux non (encore) reconnus par l'\u00c9glise \u00e0 travers un porteur canonis\u00e9 voire b\u00e9atifi\u00e9 du (pr\u00e9)nom\u00a0?)[pas\u00a0clair].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-Michel (29 septembre), la neige est au ciel\u00a0; pour la Saint-Luc (18 octobre), elle est au suc (\u00e9minences volcaniques)\u00a0; pour la Toussaint, elle descend\u00a0; pour la Saint-Martin (11 novembre), elle est en chemin\u00a0; pour la Saint-Andr\u00e9 (30 novembre), elle est sous le pied.\u00a0\u00bb (dicton du Puy-de-D\u00f4me)[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand d'octobre vient la fin, Toussaint est au matin.\u00a0\u00bb[16] (d\u00e8s la nuit de veille 31 octobre)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Vent de Toussaint, terreur de marin.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Novembre, Toussaint le commande, Saint-Andr\u00e9 (30 novembre) le voit descendre.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Mathurin, des fruits rouges c'est la fin.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint Mathurin, tire ton vin et laisse l'eau pour le moulin.\u00a0\u00bb[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0La Saint-Mathurin pass\u00e9e, merde de chien pour la gel\u00e9e.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 10e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Premier-Novembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"1er novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"1er novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"1er novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 1er novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_novembre","date_clean":"1er novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Association pour le droit de mourir dans la dignit\u00e9\u00a0: journ\u00e9e mondiale pour le droit de mourir dans la dignit\u00e9 depuis 2008.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale pour la protection des journalistes cr\u00e9\u00e9e en 2013 par l'ONU en hommage aux journalistes fran\u00e7ais Ghislaine Dupont et Claude Verlon assassin\u00e9s au Sahel en Afrique[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Dakota du Nord et Dakota du Sud\u00a0: leur entr\u00e9e dans l'Union des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique du Nord.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maurice\u00a0: comm\u00e9moration de l\u2019arriv\u00e9e des travailleurs indiens sur l'\u00eele \u00c9tat.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mouvement rastafari d'\u00c9thiopie (voire d'\u00c9rythr\u00e9e) \u00e0 la Jama\u00efque ou la Dominique\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration du couronnement de Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 Ier (photographi\u00e9 ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts, appel\u00e9e aussi jour voire f\u00eate des morts, pour l'\u00c9glise latine (pr\u00e9-hivernal(e) avant les Cendres post-hivernales de d\u00e9but de Car\u00eame via l'apposition des \"cendres\" et autres chandelles d'invocations initialement \"agricoles\" de la Chandeleur trois mois plus tard jour pour jour).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Agape de S\u00e9baste et ses compagnons de martyre\u00a0(en) (\u2020 vers 315), au moins sept soldats chr\u00e9tiens de l'arm\u00e9e de l'empereur romain Licinius, dont les saints Carterios, Eudoxe, Styriaque, martyrs br\u00fbl\u00e9s vifs \u00e0 S\u00e9baste \/ Sivas en Arm\u00e9nie actuelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Akindynos (\u2020 vers 341 ou 345), martyr en Perse, avec ses compagnons dignitaires royaux, les saints Anempodiste, Aphtonios, Elpid\u00e9phore et P\u00e9gase, durant la pers\u00e9cution du roi des Perses Sapor II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Marcien de Cyr (IVe\u00a0si\u00e8cle), moine ermite dans le d\u00e9sert de Syrie[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ambroise  d'Agaune (\u2020 520), abb\u00e9 d'Agaune (aujourd'hui Saint-Maurice-en-Valais).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Baye et Maure (Xe\u00a0si\u00e8cle), ou Baya et Maura, recluses en \u00c9cosse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Georges de Vienne (\u2020  670), archev\u00eaque de Vienne, en Dauphin\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Saint Odilon, abb\u00e9 de Cluny, qui officialise \u00e0 ce 2 novembre, avant l'an 1050, une comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les morts[12] (et 4 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Domnin (\u2020 386), premier \u00e9v\u00eaque de Grenoble, de 381 \u00e0 384, qui participe au concile d'Aquil\u00e9e, en 381.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Eustochie de Tarse (IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge martyre, sous l'empereur romain Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gr\u00e9goire de Parumala (\u2020 1902), \u00e9v\u00eaque de Parumala, au sud de Kottayam, en Inde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hermes (IVe\u00a0si\u00e8cle), et les saints martyrs d'Afrique, Papias, Publius et Victor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hernin (\u2020 535 ou 540), ermite \u00e0 Locarn, en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Malachie (XIIe\u00a0si\u00e8cle), Malachie d'Armagh, archev\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Victorin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Juste  (\u2020 293 ou 303), Juste de Trieste, saint patron de Trieste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"S\u00edlvia Cardoso Ferreira da Silva (1882-1950), la\u00efque portugaise, fondatrice d'\u0153uvres caritatives.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cyprien (\u2020 vers 1550), Cyprien de Storojevsk\u00a0(ru), moine et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Agape et Agapius etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Malachie,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Marcien, Marciano (voir les Marc les 25 avril et autres, les Marcel(le) et variantes les 16 et 31 janvier, les Martial les 30 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 11e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"2 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"2 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"2 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 2 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_novembre","date_clean":"2 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la gentillesse \/ World kindness day, initialement le 13 novembre puis c\u00e9l\u00e9br\u00e9(e) ces 3 novembre depuis 2016[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cuenca (\u00c9quateur)\u00a0: \u00ab\u00a0ind\u00e9pendance (independencia) de Cuenca\u00a0\u00bb[7].  Extrait d'une parade traditionnelle costum\u00e9e \u00e0 l'occasion du Bunka no hi \u00e0 Nagoya (Japon) en 2006","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Dominique\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant l'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1978 (le lendemain des comm\u00e9morations rastafari(e)s des 2 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9mirats arabes unis\u00a0: jour du drapeau\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Japon\u00a0: Bunka no hi, \u6587\u5316\u306e\u65e5 ou \u00ab\u00a0jour de la culture\u00a0\u00bb (photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maldives\u00a0: Victory Day\u00a0(en) \/ jour de la victoire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Micron\u00e9sie\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant l'ind\u00e9pendance politique de cet \u00c9tat archipel oc\u00e9anien Pacifique vis-\u00e0-vis des \u00c9tats-Unis en 1986.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Panama\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant l'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la Colombie adjacente en 1903.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Timor oriental\u00a0: f\u00eate des M\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: d\u00e9dicace de l'\u00e9glise de saint Georges de Lydda (IVe\u00a0si\u00e8cle) et transfert des reliques de ce m\u00e9galomartyr \u00e0 Lydda \/ Lod en Palestine (voir sa f\u00eate les 23 avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ach\u00e9m\u00e9nide le Confesseur (\u2020 vers 421) \u2014 ou \u00ab\u00a0Hormisdas\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Ormisde\u00a0\u00bb \u2014, officier sup\u00e9rieur dans l'arm\u00e9e du roi Varan, le fils du pers\u00e9cuteur Yezdedgerd \u2014 ou \u00ab\u00a0Jezdgerd\u00a0\u00bb \u2014, martyr (?) \u00e0 Ahmadan, en Perse, sous Chapour IV (?)\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 8 ao\u00fbt en Occident, et le 16 novembre en Orient (c'est-\u00e0-dire le 3 novembre, dans le calendrier julien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ach\u00e9ric et Guillaume (\u2020 vers 860), anciens gentilshommes, ermites dans les Vosges alsaciennes, pr\u00e8s de l'actuel village d'\u00c9ch\u00e9ry, dans le val d'Argent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Acepsimas (\u2020 378 ou 379) \u2014 ou \u00ab\u00a0Akepsimas\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Paka, en Perse, avec Joseph le pr\u00eatre, et A\u00efthala le diacre, martyrs en Perse sous Chapour II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gwena\u00ebl de Land\u00e9vennec (\u2020 vers 550), abb\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hubert de Li\u00e8ge (\u2020 727) \u2014 ou \u00ab\u00a0Hubert de Maastricht\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque, patron des chasseurs[10] et forestiers[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joannice le Grand (\u2020 846), ermite au mont Olympe de Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mathurin de Larchant (\u2020 vers 388), patron des marins et protecteur des fous, f\u00eat\u00e9 le 3 novembre, dans le dioc\u00e8se de Meaux et tous les dioc\u00e8ses de la province d'\u00cele-de-France.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pirmin de Hornbach (\u2020 753), \u00e9v\u00eaque \u00e9vang\u00e9lisateur en Allemagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sever (\u2020 vers 407), \u00e9vang\u00e9lisateur de la Novempopulanie, mort en martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alpais (\u2020 1211), jeune berg\u00e8re atteinte de la l\u00e8pre \u00e0 20 ans, recluse \u00e0 Cudot, pr\u00e8s de Sens, patronne des astronautes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Simon Ballacchi (\u2020 1319), fr\u00e8re convers dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gwena\u00ebl et ses variantes masculines autant bretonnes\u00a0: Gu\u00e9na\u00ebl, Gwenael\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Gu\u00e9na\u00e8le, Gu\u00e9na\u00eblle, Gwena\u00ebla, Gwena\u00eblla, Gwena\u00eblle, Gwana\u00eblle, Gwenna\u00eblle, Gw\u00e9nola, Gwenola, Gu\u00e9nola\u00a0; leurs diminutifs Gwen(n) (Blanc(he) en breton de l'ouest \/ celtique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Levenez et ses variantes autant bretonnes aussi\u00a0: Lavena, Lavinia, Leveneza, Levenezig, Nezig, etc., sans doute du nom de l'abbaye Saint-Gu\u00e9nol\u00e9 de Land\u00e9vennec (de Saint Gwena\u00ebl ci-dessus et -avant), construite \u00e0 partir du Ve\u00a0si\u00e8cle (voir aussi les patronymes Lavanant, Lavenant etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 12e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Hubert, qui quitte sa place la perd.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Hubert, les oies sauvages fuient l'hiver.\u00a0\u00bb[13] (migrations souvent commenc\u00e9es en fait d\u00e8s fin ao\u00fbt dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre suivant les esp\u00e8ces)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"3 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"3 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"3 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 3 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_novembre","date_clean":"3 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Italie\u00a0: comm\u00e9moration de la victoire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale \/ Giornata dell'Unit\u00e0 Nazionale e delle Forze Armate (une semaine avant le 11 novembre fran\u00e7ais).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Panama\u00a0: f\u00eate du drapeau ci-contre \/ d\u00eda de la bandera[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Russie\u00a0: jour de l'Unit\u00e9 nationale comm\u00e9morant la lib\u00e9ration de Moscou occup\u00e9e par la R\u00e9publique des Deux Nations en 1612 (photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tonga (Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines antiques\u00a0: premier jour des Ludi Plebeii \/ Jeux pl\u00e9b\u00e9iens organis\u00e9s par les \u00e9diles de la pl\u00e8be \u00e0 partir d'environ -293, jeux physiques voire sc\u00e9niques ayant lieu d'abord sur cette seule journ\u00e9e du 4 september de l'a.s. puis \u00e9tendus plus tard \u00e0 quatorze jours jusqu'aux 17 novembre avant d'\u00eatre ramen\u00e9s \u00e0 quatre jours des 12 aux 17 avec pour point d'orgue le 13.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amans (\u2020 487), Amans de Rodez, premier \u00e9v\u00eaque de Rodez.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aymeric ou \u00c9meric de Hongrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Byrnstan (\u2020 934), \u00e9v\u00eaque de Winchester.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Clair du Vexin (IXe\u00a0si\u00e8cle), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Flour (\u2020 389), Flour de Lod\u00e8ve, \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jess\u00e9 de Tsilkansk (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joannice (\u2020 846), Joannice le Grand, ermite au mont Olympe de Bithynie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Modesta.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nicandre (Ier\u00a0si\u00e8cle), Nicandre de Myre Hermas, \u00e9v\u00eaque et pr\u00eatre martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Philologue et Patrobas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pierius.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Vital et Agricole de Bologne (\u2020 304), martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Charles, Charles Borrom\u00e9e dit le Bon (\u2020 1584), archev\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Fran\u00e7oise , Fran\u00e7oise d'Amboise (\u00b01427 - \u20201485), duchesse de Bretagne, puis carm\u00e9lite, fondatrice d'un carmel, couvent de carm\u00e9lites.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mercure des Grottes de Kiev (XIVe\u00a0si\u00e8cle) dit aussi \u00ab\u00a0le Je\u00fbneur\u00a0\u00bb, moine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Simon de Yurieviets (\u2020 1584), \"fol en Christ\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amance et ses variantes\u00a0: Amans et Amant, ainsi qu'Amace et Amandio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aymeric et ses variantes Aimeric, Aimerick, Aymeri, Aymerick, Aymerie et Aymerik.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9meric et ses variantes \u00c9merick, \u00c9merik, \u00c9mery, \u00c9meryc et \u00c9meryck.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Flour et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Fleuret, Floret.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Girard.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jess\u00e9 et ses variantes ou diminutifs Jess, Jesse, Jess\u00e9e, Jessie, Jessy et Jessye\u00a0; et au f\u00e9minin\u00a0: Jessie, Jessy, Jessye et Jessica, Jessika, Jessyca, Jessyka, (D)Jess.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Juvad et ses variantes aussi bretonnes comme Juvat, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Vital et ses variantes\u00a0: Vitalien et Vitalis\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Vitalie et Vitaline.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 13e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"4 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"4 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"4 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 4 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_novembre","date_clean":"4 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de sensibilisation aux tsunamis.[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"UNESCO\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la langue romani.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Argentine\u00a0: jour de l'aviation civile depuis 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Colombie\u00a0: jour de la police nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0: Guy Fawkes Night \/ nuit des explosifs en comm\u00e9moration de l'\u00e9chec de la conspiration des Poudres de 1605 foment\u00e9e par un certain Guy Fawkes (au c\u00e9l\u00e8bre masque \"mondialis\u00e9\" depuis par une bande dessin\u00e9e puis par les appel\u00e9s \"anonymous\", voir aussi photographie de b\u00fbcher ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Salvador\u00a0: primer grito de independencia \/ premier cri de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'empire colonial espagnol.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du martyr Dom\u00e8ce et de l'\u00e9v\u00eaque de Constantinople et confesseur Paul (1er), avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 et de Jn 10, 11-16 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bertille de Chelles (\u2020 vers 705) \u2014 ou \u00ab\u00a0Berthille\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Berthilde\u00a0\u00bb \u2014, moniale de Jouarre, appel\u00e9e par sainte Bathilde comme premi\u00e8re abbesse de l'abbaye de Chelles, vers 670.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Li\u00e9 de Micy (Saint Li\u00e9, Ly\u00e9 \/ L\u00e6tus en latin, \u2020 vers 533 ou en tout cas au VIe\u00a0si\u00e8cle plut\u00f4t qu'au Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00b0 sous le roi franc m\u00e9rovingien et fils de Clovis -Ier- Clotaire Ier \u00e0 partir d'environ 511), pr\u00eatre \/ moine \u00e0 Micy puis ermite dans la for\u00eat de l'actuelle Orl\u00e9ans en Gaule franque parfois v\u00e9n\u00e9r\u00e9 aussi \/ plut\u00f4t les 2 janvier en d'autres lieux que Saint-Mesmin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sylvie de Rome (\u2020 592), m\u00e8re du pape Gr\u00e9goire le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bienheureux Gr\u00e9goire Lakota, \u00e9v\u00eaque de l'\u00c9glise gr\u00e9co-catholique ukrainienne, mort en d\u00e9portation en Sib\u00e9rie (\u2020 12 novembre 1950)[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jonas de Novgorod\u00a0(ru) (\u2020 1470), archev\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bertille en pr\u00e9misse des lendemains 6 novembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux \u00c9lisabeth et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Babeth, Babette, \u00c9lisabet, \u00c9lisabete, \u00c9lisabethe, Elisabetta, \u00c9lisabette, \u00c9lizabet, \u00c9lizabeta, \u00c9lizabete, Elizabeth, \u00c9lizabette, Lili, Lily, Lisabete, Lisabeth, Lisbeth, Liz, Lizabete et Lizbeth; ainsi qu'aux porteuses des pr\u00e9noms qui en sont d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Betty, Buffy, \u00c9lise, Elsa et Elisa (f\u00eate majeure les 17 novembre \u00e0 venir).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gwezheneg et ses d\u00e9riv\u00e9s bretons\u00a0: Guethenoc, Gu\u00e9th\u00e9noc, Gu\u00e9zennec, Guinoux, Gwezhenog, Weithnoc, etc. (voir aussi l'avant-veille 3 novembre des Gw\u00e9na\u00ebl(le) et leurs variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Kerrien et autres variantes bretonnes\u00a0: Carreuc, Kerrian, Querrien, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Li\u00e9(e), Ly\u00e9(e), L\u00e6tus, voire L\u00e6ta et autres possibles variantes, sinon L\u00e6titia ou Liesse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Zacharie et ses variantes\u00a0: Zachary et Zakaria(s).[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e] (plut\u00f4t les 23 septembre par exemple\u00a0?)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il neige \u00e0 la Sainte-Sylvie, le laboureur, il rit\u00a0!\u00bb[12],[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0S'il g\u00e8le \u00e0 la Saint-Zacharie[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e], le paysan rit.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 14e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"5 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"5 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"5 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 5 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_novembre","date_clean":"5 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale pour la pr\u00e9vention de l'exploitation de l'environnement en temps de guerre et de conflit arm\u00e9[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"R\u00e9publique dominicaine\u00a0: jour de la Constitution.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Finlande et Su\u00e8de\u00a0: journ\u00e9e du patrimoine finno-su\u00e9dois (Ruotsalaisuuden p\u00e4iv\u00e4 en finnois, Svenska dagen en su\u00e9dois, Finnish Swedish Heritage Day\u00a0(en) en anglais) qui c\u00e9l\u00e8bre la culture finno-su\u00e9doise et le bilinguisme de la Finlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maroc\u00a0: comm\u00e9moration de la Marche verte marocaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Su\u00e8de\u00a0: Gustav Adolfsdagen \/ jour de Gustave II Adolphe (portrait ci-contre) comm\u00e9morant sa mort au combat (un peu Toussaint su\u00e9doise prolong\u00e9e, dans cette contr\u00e9e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tadjikistan\u00a0: jour de la Constitution[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tatarstan\u00a0: jour de la Constitution[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bertille de Chelles (\u2020 vers 705 ou 710).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ildut de Llantwit (VIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 du Pays de Galles peut-\u00eatre venu aussi en Armorique outre-Manche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"L\u00e9onard de Noblat (VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite, patron des prisonniers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Winoc de Bergues (vers 640 \u00e0 717).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jos\u00e9 Tristany Pujol (1872 - 1936), pr\u00eatre carme, martyr de la guerre d'Espagne, f\u00eat\u00e9 avec tous les bienheureux martyrs de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Josefa Naval Girb\u00e9s (1820 - 1893), la\u00efque de l'OCDS consacr\u00e9e \u00e0 Dieu, qui fonde une \u00e9cole de broderie servant de cadre \u00e0 la formation et l'enseignement des jeunes femmes. Ses colloques du jardin sont un laboratoire d'\u00e9vang\u00e9lisation, en avance de pr\u00e8s d'un si\u00e8cle sur les textes de Vatican II. Elle m\u00e8ne \u00e9galement une intense activit\u00e9 caritative, et est aussi f\u00eat\u00e9e le 24 f\u00e9vrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Manuel Sanz Dom\u00ednguez (\u2020 1936) restaurateur de l'ordre de Saint-J\u00e9r\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Melaine (vers 456 - vers 530), \u00e9v\u00eaque de Rennes (auparavant f\u00eat\u00e9 les 6 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nuno \u00c1lvares Pereira (1360 - 1431) \u2014 ou \u00ab\u00a0saint Conn\u00e9table\u00a0\u00bb \u2014, conn\u00e9table portugais, entr\u00e9 au Carmel \u00e0 la fin de sa vie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Th\u00e9obald du Dorat (990-1070).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bertille (comme les veilles 5 novembre \u00e9galement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Condeloc et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Condelu etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Efflam et ses variantes aussi bretonnes\u00a0: Efflamez, Efflamina, Efflamine etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Ildut,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Melaine et ses variantes\u00a0: M\u00e9laine, Melan, M\u00e9lanie, Melani, Melany, Melen, Melin, Molan, Molien et Molin, autrefois f\u00eat\u00e9s les 6 janvier (voir plut\u00f4t aussi les 26 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Th\u00e9obald et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Th\u00e9o, Th\u00e9odebald etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Winoc et ses \u00e9quivalents\u00a0: Gwenneg, Gwennog, Gwinoc, Gwinog, Vinoc, Winnie, Winnoc, etc. (et 3 voire 5 novembre des Gw\u00e9na\u00ebl, Gw\u00e9z\u00e9nheg et leurs variantes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-L\u00e9onard, toute la vermine part.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 15e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"6 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"6 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 6 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_novembre","date_clean":"6 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Association des \u00e9crivains panafricains \/ Pan African Writers' Association (PA.W.A.)\u00a0(en)\u00a0: journ\u00e9e internationale de l'\u00e9crivain africain[11],[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del periodista deportivo \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la presse sportive\u00a0\u00bb[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bangladesh\u00a0: national revolution and solidarity day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e  nationale de la r\u00e9volution et de la solidarit\u00e9\u00a0\u00bb[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bi\u00e9lorussie (Europe)\u00a0: jour de la r\u00e9volution d'Octobre (dernier pays o\u00f9 la r\u00e9volution d'Octobre est encore comm\u00e9mor\u00e9e ouvertement)[15].  Le sarcophage de Saint Willibrord \u00e0 Echternach au grand-duch\u00e9 de Luxembourg","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Canada\u00a0: journ\u00e9e des Inuits.[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale de lutte contre le harc\u00e8lement scolaire[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Kirghizistan\u00a0: journ\u00e9es de l'histoire et de la m\u00e9moire ancestrales (7 et 8 novembre)[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Luxembourg\u00a0: f\u00eate de saint Willibrord d'Utrecht, saint patron du Grand Duch\u00e9 (photographie de son sarcophage ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Russie (ex-URSS surtout)\u00a0: jour du d\u00e9fil\u00e9 militaire de (la r\u00e9volution d'octobre de) 1941 sur la place Rouge \u00e0 Moscou.\u00a0(en)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amarant\u00a0(ca) \/ Amaranthus d'Albi (\u2020 vers 260, \u00b0 a priori au IIIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00e9dicateur chr\u00e9tien, \u00e9vang\u00e9lisateur de l'Albigeois en Occitanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Carine d'Ancyre (\u2020 362), martyre sous l'empereur Julien, avec son \u00e9poux saint M\u00e9lasippe et leur fils saint Antoine, \u00e0 Ancyre, aujourd'hui Ankara.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Engelbert II de Berg (vers 1185 - 1225) \u2014 ou \u00ab\u00a0Englebert de Cologne\u00a0\u00bb \u2014, comte de Berg, assassin\u00e9 par son cousin Fr\u00e9d\u00e9ric d'Isenberg[21].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Florent de Strasbourg (\u2020 vers 660), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ruf de Metz (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Willibrord d'Utrecht (\u2020 739), archev\u00eaque et ap\u00f4tre des Frisons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Fran\u00e7ois Palau y Quer \u2014 ou \u00ab\u00a0Fran\u00e7ois de J\u00e9sus-Marie-Joseph\u00a0\u00bb \u2014 (1811-1872), pr\u00eatre, carme, \u00e9crivain, journaliste, ermite, et fondateur des Carm\u00e9lites Missionnaires et des Carm\u00e9lites Missionnaires Th\u00e9r\u00e9siennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pierre Wu Guosheng (1768-1814), la\u00efc chinois converti au catholicisme, premier martyr chr\u00e9tien natif de Chine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amarant, Amarant(h)us\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Blenlived et ses variantes autant bretonnes dont Blevileguet etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Engelbert et ses variantes\u00a0: Angilbert, Engilbert, Enjalbert et Englebert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Ernest et ses variantes masculines\u00a0: Ern, Ernesto, Ernie, Erno et Ernst\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Erna, Ernesta, Erneste, Ernestina et Ernestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Herculan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 16e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"7 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"7 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"7 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 7 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_novembre","date_clean":"7 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des radiologie et radiographie comm\u00e9morant la d\u00e9couverte des rayons X par Wilhelm R\u00f6ntgen en 1895 soit environ six ann\u00e9es avant son portrait ci-contre[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'urbanisme[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Journ\u00e9e du souvenir intersexe \/ Intersex Day of Remembrance\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Canada\u00a0: journ\u00e9e nationale des anciens combattants autochtones \/ National Aboriginal Veterans Day\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: synaxe des archanges Michel, Gabriel et Rapha\u00ebl (\u00c9glise orthodoxe orientale et \u00c9glises catholiques orientales suivant le rite byzantin, voir aussi 29 septembre catholique).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Austremoine (\u2020 vers 300) \u2014 ou \u00ab\u00a0Stremonius\u00a0\u00bb \u2014, premier \u00e9v\u00eaque de Clermont-Ferrand\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 1er\u00a0novembre en Orient[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Clair de Marmoutier (\u2020 vers 379 ou 396), pr\u00eatre charg\u00e9 par saint Martin du noviciat, au monast\u00e8re de Marmoutier, \u00e0 Tours (Touraine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Claude  de Sirmium (\u2020 302), avec Castor, Nicostrate, Sempronianus et Simplicius, originaires de Sirmium (aujourd'hui Sremska Mitrovica), martyrs lors de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien\u00a0; f\u00eat\u00e9s le 9 novembre en Orient[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cybi (VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Cuby\u00a0\u00bb \u2014, abb\u00e9 fondateur du monast\u00e8re de Caer Cybi, sur l'\u00eele d'Anglesey au pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Deusdedit (\u2020 618) \u2014 ou \u00ab\u00a0Ad\u00e9odat Ier\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Dieudonn\u00e9 Ier\u00a0\u00bb \u2014, 68e pape et patriarche de Rome, de 615 \u00e0 sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Euphrosyne la jeune (IXe\u00a0si\u00e8cle ou Xe\u00a0si\u00e8cle) dite \u00ab\u00a0la Jeune\u00a0\u00bb, asc\u00e8te en divers lieux dont Constantinople, qui se fit passer un temps pour un homme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gr\u00e9goire  d'Einsiedeln (\u2020 996), issu d'une famille royale d'Angleterre, abb\u00e9 d'Einsiedeln, en Suisse al\u00e9manique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maur de Verdun (\u2020 383), \u00e9v\u00eaque de Verdun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Willehad de Br\u00eame (\u2020 789), \u00e9v\u00eaque et ap\u00f4tre des Saxons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9lisabeth de la Trinit\u00e9 (1880 - 1906) \u2014 ou \u00ab\u00a0\u00c9lisabeth Catez\u00a0\u00bb \u2014, carm\u00e9lite, mystique, dont les \u00e9crits spirituels ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s en un grand nombre d'exemplaires, et ont eu tr\u00e8s vite un grand impact dans l\u2019\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Geoffroy d'Amiens (\u2020 1118) \u2014 ou \u00ab\u00a0Godefroy d'Amiens\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque d'Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hugues de Glazinis (\u2020 1250), bienheureux, b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jean Duns Scot (\u2020 1308), bienheureux, n\u00e9 en \u00c9cosse, fr\u00e8re mineur, th\u00e9ologien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Marthe de Psov (\u2020 1300), morte en paix.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Euphrosyne et ses variantes\u00a0: Euphroisie, Euphroisine et Euphrosine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Scott (en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Saint Jean Duns Scot ci-avant) et ses diminutifs Scottie, Scotty.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Treveur et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Tremeur, Trever, Tr\u00e9mar, Tr\u00e9vor, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Willard et ses variantes\u00a0: Willehad et Willihad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 17e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Geoffroy, les oisons sont des oies.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps couvert \u00e0 la Saint-Geoffroy, am\u00e8ne trois jours de froid.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Il pleut au jour des saintes reliques, et vente \u00e0 d\u00e9corner les biques, mais souvent le grand Saint-Martin (11 novembre) pour trois jours s\u00e8che le chemin.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date selon diverses graphies possibles\u00a0: voir Huit-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"8 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"8 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"8 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 8 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_novembre","date_clean":"8 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Allemagne (et voir ci-dessous), Autriche et Suisse (Europe)\u00a0: jour des inventeurs en hommage \u00e0 l'actrice et inventrice d'origine autrichienne Hedy Lamarr (voir les naissances du jour et la photographie en marge droite plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Allemagne\u00a0: \u00ab\u00a0jour du destin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0jour fatal\u00a0\u00bb \/ \"Schicksalstag\u00a0(de)\", tout particuli\u00e8rement important pour l'histoire allemande puisqu'il est celui d'au moins cinq \u00e9v\u00e9nements embl\u00e9matiques r\u00e9pertoriables ci-avant sur 150\u00a0ans de l'histoire de l'Allemagne contemporaine \u00e0 savoir 1\u00b0- l'ex\u00e9cution du parlementaire Robert Blum en 1848 apr\u00e8s l'insurrection viennoise d'octobre pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0; 2\u00b0- l'abdication de l'empereur \/ ka\u00ffzer deux jours avant l'Armistice et la proclamation de la r\u00e9publique de Weimar en 1918\u00a0; 3\u00b0- l'\u00e9chec du putsch d'Adolf Hitler \u00e0 Munich en 1923\u00a0; 4\u00b0- la nuit de Cristal nazie en 1938\u00a0; 5\u00b0- la chute du mur de Berlin en 1989.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia do manequim[4] \/ \u00ab\u00a0jour du mannequinat\u00a0\u00bb et dia nacional do hoteleiro[4] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale de l'h\u00f4tellerie\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cambodge\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de la France en 1953.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la libert\u00e9 \/ World Freedom Day\u00a0(en) en comm\u00e9moration de la chute du mur de Berlin, c\u00e9l\u00e9bration plus am\u00e9ricaine que mondiale jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent en tant que principal pays vainqueur de la guerre froide.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Madrid (Castille, Espagne et catholicisme ci-apr\u00e8s)\u00a0: fiesta de la Virgen de la Almudena \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Vierge de l'Almudena patronne\u00a0\u00bb de la ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pakistan\u00a0: c\u00e9l\u00e9bration de Mohamed Iqbal comm\u00e9morant la naissance de ce dernier en 1877[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"M\u00e9moires d'une d\u00e9dicace de la basilique Saint-Sauveur du Latran dite Saint-Jean au IVe\u00a0si\u00e8cle\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"et d'Eustache de Rome, martyr dans la m\u00eame ville sous l'empereur Hadrien, avec lectures de H\u00e9b. 10, 32-29 et de Lc 21, 12-19 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alexandre de Thessalonique (IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Agrippin de Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Benen d'Armagh (Ve\u00a0si\u00e8cle), archev\u00eaque, disciple et successeur de saint Patrick.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Claude de Sirmium (\u2020 302), avec Castor, Nicostrate, Sempronianus et Simplicius, originaires de Sirmium (aujourd'hui Sremska Mitrovica), martyrs lors de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien\u00a0; f\u00eat\u00e9s le 8 novembre en Occident[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cl\u00e9ment (\u2020 89), consul et martyr, qui appartenait sans doute \u00e0 la famille imp\u00e9riale de Vespasien, et qui \u00e9pousa Flavia Domitilla, cousine de l'empereur Domitien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Eustolie et Sopatra (\u2020 610 et 625), moniales \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Euthyme et N\u00e9ophyte de Dochiariou (Xe\u00a0si\u00e8cle), moines athonites.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Georges de Lod\u00e8ve (\u2020 vers 870), \u00e9v\u00eaque de Lod\u00e8ve.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jean Colobos (IVe\u00a0si\u00e8cle), moine \u00e0 Sc\u00e9t\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Leucade (Ier\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0L\u00e9ocade\u00a0\u00bb \u2014, s\u00e9nateur qui aurait donn\u00e9 son palais, \u00e0 Bourges, puis aurait \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 le Berry avec saint Ursin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Matrone de Constantinople (\u2020 vers 492), asc\u00e8te et moniale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Montan (IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite dans les montagnes du Vivarais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"On\u00e9sime et Porphyre (\u2020 308), martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pabon (\u2020 510), aurait \u00e9t\u00e9 le fils d'un chef de clan, et fond\u00e9 au Pays de Galles l'ancienne abbaye de Llanbabon, dans une \u00eele de la mer d'Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sym\u00e9on M\u00e9taphraste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Th\u00e9octiste de Mytil\u00e8ne (\u2020 881), moniale ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Th\u00e9odore (\u2020 303), soldat romain, m\u00e9galomartyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Thoma\u00efs (Xe\u00a0si\u00e8cle), v\u00e9n\u00e9r\u00e9e d\u00e8s sa mort \u00e0 Constantinople, pour sa vie conjugale et familiale exemplaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ursin de Bourges (\u2020 vers 300), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Vanne de Verdun (\u2020 vers 525), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9lisabeth de la Trinit\u00e9 (\u2020 1906), dans le monde \u00c9lisabeth Catez, sainte originaire du Berry, carm\u00e9lite fran\u00e7aise \u00e0 Dijon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gabriel Feretti (\u2020 1456), bienheureux, pr\u00eatre franciscain n\u00e9 \u00e0 Anc\u00f4ne d'une famille noble.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Georges Napper (\u2020 1610), bienheureux, n\u00e9 au Holywell Manor \u00e0 Oxford, pr\u00eatre et martyr en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Grace de Cattaro (\u2020 1508) \u2014 en italien Grazia da Catarro ou Graziano da Cattaro \u2014, bienheureux religieux augustin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nectaire d'\u00c9gine (\u2020 1920), archev\u00eaque de la Pentapole et thaumaturge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nectaire et ses f\u00e9minins Nectarine ou Nectarina\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ursin et ses f\u00e9minins Ursine, Ursina voire Ursule & Ursula.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 18e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour de Saint-Montan, l\u2019olive de l\u2019arbre descend.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-Montan, l\u2019olive \u00e0 la main.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Neuf-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"9 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"9 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"9 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 9 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_novembre","date_clean":"9 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la science au service de la paix et du d\u00e9veloppement[12],[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda de la tradici\u00f3n\u00a0(es)\/ \u00ab\u00a0jour de la tradition\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9brant la naissance supra du po\u00e8te Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia nacional do Trigo[14] \/ \u00ab\u00a0jour national du bl\u00e9\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: United States Marine Corps birthday ball\u00a0(en) (\/ \u00ab\u00a0bal d\u2019anniversaire du Corps des Marines am\u00e9ricain\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"France (Tours ou Amiens etc.)\u00a0: f\u00eate de la saint-Martin (Westhoek fran\u00e7ais mais voir surtout le lendemain 11 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Indon\u00e9sie\u00a0: Hari Pahlawan \/ \u00ab\u00a0jour des h\u00e9ros\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Lettonie\u00a0: M\u0101rti\u0146i \/ \u00ab\u00a0Saint-Martin\u00a0\u00bb marquant le d\u00e9but de l'hiver et la fin de la saison laborieuse (aux champs etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Los Santos (Panama)\u00a0: primer Grito de Independencia en la Villa de Los Santos\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0premier appel pour l'ind\u00e9pendance de la ville de Los Santos\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Russie\u00a0: jour de la police russe[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Turquie\u00a0: journ\u00e9e du souvenir d\u2019Atat\u00fcrk.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aedh Mac Bricc (VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Aedth Mac Brice\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Aod\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Aedsin\u00a0\u00bb \u2014, disciple de saint Illadan, \u00e9v\u00eaque-abb\u00e9 dans le Meath en Irlande, dans la r\u00e9gion de Tullamore.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ars\u00e8ne de Cappadoce (1840 - 1924), moine et pr\u00eatre du village grec de Farassa en Asie Mineure, enterr\u00e9 au couvent de Sour\u00f4ti, pr\u00e8s de Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Constantin l'Ib\u00e8re (\u2020 853), seigneur g\u00e9orgien, martyr \u00e0 Bagdad en M\u00e9sopotamie sur ordre du calife Al-Moutawakil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"D\u00e9m\u00e9trien d'Antioche (entre 253 et 260) \u2014 ou \u00ab\u00a0Demetrianus\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque d'Antioche, martyr sous Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nymphe de Palerme, Ve\u00a0si\u00e8cle, martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"L\u00e9on le Grand (\u2020 461), devenu pape en 440, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Oreste de Tyane (\u2020 304), martyr en Cappadoce sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Adelin (\u2020 910), moine et abb\u00e9 de Saint-Calais, dans l'actuelle Sarthe, \u00e9v\u00eaque de S\u00e9es de 884 \u00e0 sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ambroise de Massa (\u2020 1240), bienheureux franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Andr\u00e9 Avellin (1521 - 1608), pr\u00eatre th\u00e9atin et docteur en droit, avocat eccl\u00e9siastique \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Andr\u00e9 de Baudiment (\u2020 1412), bienheureux, moine cistercien de l'abbaye de Pontigny en Bourgogne, fondateur de l'abbaye de Chablis, pr\u00e8s d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Anien d'Alexandrie (Ier\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Anianos\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Baudolin (VIIIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Baldo\u00a0\u00bb \u2014, ermite au bord du Tanaro pr\u00e8s d'Alessandria en Pi\u00e9mont, \u00e0 l'\u00e9poque du roi lombard Liutprand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Chlo\u00e9, Clo\u00e9, Khlo\u00e9, Klo\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Eurydice et sa variante Euridice,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Juste et ses variantes masculines Just et Justo et f\u00e9minine Justa,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Ners\u00e8s,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"No\u00e9 et ses variantes masculines\u00a0: Noa et Noah et f\u00e9minine No\u00e9e\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"aux Ondine,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Oreste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-L\u00e9on, mets tes artichauts en monts.\u00a0\u00bb (dicton de Picardie)[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 19e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent cette date sous diverses graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Dix-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"10 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"10 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"10 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 10 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_novembre","date_clean":"10 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la pneumonie[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Azerba\u00efdjan\u00a0: journ\u00e9e de la Constitution adopt\u00e9e en 1995[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ta\u00efwan\u00a0: journ\u00e9e anniversaire de Sun Yat-sen ci-avant[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: naissance de Bah\u00e1'u'll\u00e1h (ci-avant aussi\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Saint Ren\u00e9 d'Angers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Li\u00e9vin de Gand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christian de Pologne (\u2020 1003), moine \u00e9vang\u00e9lisateur de la Pologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Josaphat Kocylovskyj (1876-1947), \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joseph Medes Ferris (1885-1936), agriculteur, martyr de la guerre d'Espagne[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ast\u00e8re et ses variantes Ascrick, Ast\u00e9ric, Astericus et Astric, sinon Ast\u00e9rix\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"aux Cunibert,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Courtois, Curtis, Curt, Kurt (en Su\u00e8de), etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"aux Diego et ses variantes\u00a0: Diaz, en espagnol aussi, Di\u00e8gue en fran\u00e7ais, Diogo en portugais\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"aux \u00c9milien et ses variantes\u00a0: \u00c9milian, \u00c9milion et Emiliano (saint-\u00c9mile et variantes \u00e0 part, les 19 septembre pour sainte-\u00c9milie)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"aux Josaphat (voir aussi Joseph(e) et variantes les 19 mars et autres).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 21e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou provinces francophones contiennent cette date sous plusieurs graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Douze-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"12 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"12 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"12 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 12 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_novembre","date_clean":"12 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda del pensamiento nacional \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la pens\u00e9e nationale\u00a0\u00bb d\u00e9cid\u00e9e par une loi de 2003 en souvenir de la naissance de l'\u00e9crivain Arturo Jauretche[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9quateur\u00a0:\nd\u00eda nacional de la educaci\u00f3n \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale de l'\u00e9ducation\u00a0\u00bb institu\u00e9e par un d\u00e9cret national n\u00b0no\u00a03290 du 7 novembre 2002[7].\nD\u00eda cl\u00e1sico del contador p\u00fablico \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des comptables publics\u00a0\u00bb comm\u00e9morant le premier congr\u00e8s national en 1945 de cette corporation et la fondation en 1959 du premier Centre de formation sup\u00e9rieure en comptabilit\u00e9[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Panama\u00a0: d\u00eda del periodista \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des journalistes\u00a0\u00bb en souvenir de la mort en 1918 ci-avant du journaliste et po\u00e8te Gaspar Octavio Hern\u00e1ndez photographi\u00e9 ci-contre[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de la gentillesse \/ World kindness day d\u00e9plac\u00e9(e) aux 3 novembre depuis 2016 \u00e0 la suite d'attentats ci-avant un vendredi 13 de 2015.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Antonin de C\u00e9sar\u00e9e (\u2020 308), martyr en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Brice de Tours (\u2020 444), \u00e9v\u00eaque de Tours, disciple et successeur de saint Martin (11 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Abbon de Fleury (vers 945 - 1004), n\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans, moine b\u00e9n\u00e9dictin r\u00e9formateur, abb\u00e9 de Fleury, et un des plus grands savants de son temps.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"V\u00e9r\u00e9mond (\u2020 1010), \u00e9v\u00eaque d'Ivr\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amand de Rennes (\u2020 505\u00a0?), \u00e9v\u00eaque mentionn\u00e9 sur la liste \u00e9piscopale de Rennes, en Bretagne, pr\u00e9d\u00e9cesseur de saint Melaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"(Olivia Livia) Augustine Pietrantoni (\u2020 1894), vierge martyre de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs de la Charit\u00e9 de Santa Giovanna Antida Thouret.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Abbon,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Livia et ses autres variantes f\u00e9minines\u00a0: Liviana, Liviane, Livie et Livy\u00a0; voire masculine Livio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 22e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Treize-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"13 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"13 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"13 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 13 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_novembre","date_clean":"13 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du diab\u00e8te sucr\u00e9[15],[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Colombie\u00a0: d\u00eda de la mujer colombiana \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la femme colombienne\u00a0\u00bb cr\u00e9\u00e9e en 1967 pour les 150 ans de la mort de Policarpa Salavarrieta portraitur\u00e9e ci-contre[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Inde\u00a0: children's day \/ \u00ab\u00a0jour des enfants\u00a0\u00bb en l'honneur de la naissance de Jawaharlal Nehru en 1889[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la Fondation d'Aphthonios et f\u00eate des archanges Micha\u00ebl et Gabriel avec m\u00e9moire de Jean-Baptiste et Elis\u00e9e et lectures de IV Rg. 2, 1-14\u00a0; H\u00e9b. 1, 1-12 et Mt. 13, 36-43 (et pour mot commun feu) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem (voir leur f\u00eate majeure gr\u00e9gorienne les 29 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Adaltrude (IXe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Adeltrude\u00a0\u00bb \u2014, comtesse d'Aurillac, m\u00e8re de saint G\u00e9raud d'Aurillac.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alb\u00e9ric d'Utrecht (\u2020 784) \u2014 ou \u00ab\u00a0Albert\u00a0\u00bb \u2014, b\u00e9n\u00e9dictin des Pays-Bas, neveu de saint Gr\u00e9goire d'Utrecht, \u00e9v\u00eaque d'Utrecht, ami d'Alcuin, \u00e9vang\u00e9lisa les tribus teutonnes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amand de Rennes (\u2020 505), \u00e9v\u00eaque de Rennes qui d\u00e9signa saint Melaine comme successeur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Balsamie (VIe\u00a0si\u00e8cle), nourrice de saint R\u00e9mi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Dubrice de Llandaf (VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Dybrig\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Dyfrig\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Dubric\u00a0\u00bb ou en latin \u00ab\u00a0Dubricius\u00a0\u00bb \u2014, premier \u00e9v\u00eaque de Landaff et un des fondateurs du monachisme au pays de Galles, sacra Saint Samson comme \u00e9v\u00eaque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hypace de Gangra (\u1f59\u03c0\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2 \u0393\u03b1\u03b3\u03b3\u03c1\u1ff6\u03bd \/ Hypatius dit aussi le thaumaturge \/ faiseur de merveilles, de miracles\u00a0; IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Gangres \/ l'actuelle \u00c7ank\u0131r\u0131 turque en Asie mineure, tu\u00e9 comme martyr par des h\u00e9r\u00e9tiques dont une femme au retour du premier concile \u0153cum\u00e9nique de Nic\u00e9e o\u00f9 il venait de soutenir Saint Athanase le Grand contre l'arianisme\u00a0; plut\u00f4t v\u00e9n\u00e9r\u00e9 les 31 mars (juliens\u00a0?) par les \u00c9glises orthodoxes orientales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joconde de Bologne (\u2020 485) \u2014 ou \u00ab\u00a0Jucundus\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Bologne en \u00c9milie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Martyrs de 773 en Ph\u00e9nicie (\u2020 773), dont de nombreuses femmes, mis \u00e0 mort en Ph\u00e9nicie lors de l'arriv\u00e9e des troupes musulmanes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Modanic (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque en \u00c9cosse, v\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Aberdeen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9tienne-Th\u00e9odore Cuenot (\u2020 1861), \u00e9v\u00eaque et martyr en Annam, au Vietnam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jean de Trogir (\u2020 1170), ermite au monast\u00e8re camaldule d\u2019Osorin, puis \u00e9v\u00eaque \u00e0 Tra\u00f9 ou Trogir en Dalmatie, qui d\u00e9fendit la cit\u00e9 contre le roi Coloman.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jean de Tufara (\u2020 1170) \u2014 ou \u00ab\u00a0Jean de Tupharia\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, b\u00e9n\u00e9dictin au monast\u00e8re Sainte-Marie de Gualdo Mazocca pr\u00e8s de Campobasso dans les Abruzzes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jean Liccio (\u2020 1511), bienheureux religieux dominicain, originaire de Palerme en Sicile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Laurent O\u2019Toole (\u2020 1180), archev\u00eaque de Dublin, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en captivit\u00e9[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] \u00e0 Eu (Seine-Maritime).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Marie Th\u00e9r\u00e8se de J\u00e9sus (1825 - 1889), religieuse carm\u00e9lite fondatrice de la Congr\u00e9gation des S\u0153urs de Notre-Dame du Mont Carmel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Th\u00e9odora (vers 500 - \u2020 548), femme de Justinien, imp\u00e9ratrice byzantine de 527 \u00e0 548","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Constantin d'Hydra (\u2020 1800), serviteur du gouverneur turc de Rhodes, martyr par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gr\u00e9goire Palamas (1296 - 1359), appel\u00e9 \u00ab\u00a0colonne de l'Orthodoxie\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0rempart des moines\u00a0\u00bb, archev\u00eaque de Thessalonique, d\u00e9fenseur de l'h\u00e9sychasme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Balsamie et ses variantes comme Balsamine, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Devrig et ses variantes bretonnes\u00a0: Dubric, Dubricius, Dybrig, Dyfrig, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Hypace, Hypas, \u1f59\u03c0\u03ac\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2, Hypatius.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 23e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Quatorze-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"14 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"14 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 14 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_novembre","date_clean":"14 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"PEN club\u00a0: journ\u00e9e mondiale des \u00e9crivains en prison[8],[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Belgique\u00a0:\nf\u00eate du roi, Saint-L\u00e9opold \"oblige\", en l'honneur de L\u00e9opold Ier le premier roi des Belges photographi\u00e9 ci-contre[10]. Durant la r\u00e9gence du prince Charles de Belgique cette journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e \u00ab\u00a0f\u00eate de la dynastie\u00a0\u00bb\u00a0; puis toujours ainsi par erreur bien qu'\u00e9galement saint-Albert des rois belges Albert Ier puis II.\nF\u00eate de la Communaut\u00e9 germanophone du pays.[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica[12] \/ \u00ab\u00a0jour de la proclamation de la Rep\u00fablica Velha\u00a0\u00bb en 1889.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9gypte antique\u00a0: fin de l'Akhet entam\u00e9(e) le 19 juillet.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: America recycles day[13] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e am\u00e9ricaine du recyclage\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Japon\u00a0: shichi-go-san, \u4e03\u4e94\u4e09 \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des enfants\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Palestine\u00a0: jour de l'ind\u00e9pendance \u00e0 la suite de la d\u00e9claration de l'\u00c9tat de Palestine\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nd\u00e9but du Car\u00eame de No\u00ebl de l'\u00c9glise orthodoxe pr\u00e9parant aux f\u00eates de la Nativit\u00e9 (similaire \u00e0 l'Avent catholique\u00a0?).\nM\u00e9moire de Philippe l'ap\u00f4tre et de Gr\u00e9goire le Thaumaturge avec lectures de Ac. 8, 4 ss\u00a0; I Cor. 12, 26-31 et Jn 1, 43-51 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cessateur (\u2020 vers 732) \u2014 ou \u00ab\u00a0Cessator\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Cessadre\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Cossadre\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Sadre\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Limoges, en Limousin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Didier de Cahors (\u2020 654 ou 655), originaire de la Narbonnaise, d'abord tr\u00e9sorier royal de Dagobert Ier, puis \u00e9v\u00eaque de Cahors.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Dimitri de Thrace (\u2020 entre 286 et 307) \u2014 ou \u00ab\u00a0D\u00e9m\u00e8tre\u00a0\u00bb \u2014, martyr d\u00e9capit\u00e9 en Thrace sous Maximien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Fintan (\u2020 878 ou 879) \u2014 ou \u00ab\u00a0Findan\u00a0\u00bb \u2014, natif du Leinster en Irlande, emmen\u00e9 en esclavage dans les Orcades par les Vikings, r\u00e9fugi\u00e9 en \u00c9cosse, puis moine \u00e0 Farfa en Italie et ermite pr\u00e8s de Rheinau sur le lac de Constance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Habib (\u2020 306), avec Samonas puis Gurias, martyrs \u00e0 \u00c9desse en Osro\u00e8ne durant la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Habib (\u2020 322), diacre d'\u00c9desse en Osro\u00e8ne, martyr sous Licinius (date orientale[16], f\u00eat\u00e9 aussi le 2 septembre ou le 2 novembre, en Occident[17]).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maclou (\u2020 vers 620 ou 640 ou 649) \u2014 ou \u00ab\u00a0Malo\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Maclou d'Aleth\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Machlou\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Machudd\u00a0\u00bb \u2014, qui serait n\u00e9 au pays de Galles, fut \u00e9v\u00eaque d'Aleth en Bretagne (actuelles Saint-Servan et Saint-Malo sur mer, Saint-Malo-de-Phily...), puis partit en Aquitaine et en Saintonge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sidoine de Jumi\u00e8ges (\u2020 entre 684 et 695), n\u00e9 en Irlande, mort en Normandie, fonda le monast\u00e8re Saint-Sa\u00ebns, en actuelle Seine-Maritime\u00a0; date orientale, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 14 novembre en Occident[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Arnoul d'Orl\u00e9ans (\u2020 871), vingt-cinqui\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Toul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"L\u00e9opold III d'Autriche (1073 - 1136) dit \u00ab\u00a0le Pieux\u00a0\u00bb, margrave d'Autriche, apparent\u00e9 \u00e0 l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Albert le Grand (\u2020 1280), dominicain docteur de l'\u00c9glise, un des grands ma\u00eetres de la scolastique, enseignant \u00e0 Paris dans le Quartier latin actuel (cf. les rue Ma\u00eetre-Albert, place Maubert), dont saint Thomas d'Aquin fut le meilleur \u00e9l\u00e8ve.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Arthur de Glastonbury (\u2020 1539), martyr \u00e0 Glastonbury, en Angleterre, pour avoir refus\u00e9 de reconna\u00eetre le roi Henri VIII d'Angleterre comme chef spirituel de l'\u00c9glise d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Eug\u00e8ne de Rome \/ de Tol\u00e8de (IIIe\u00a0si\u00e8cle \/ \u2020 657), n\u00e9 \u00e0 Rome \/en Espagne, compagnon de Denis de Rome qui \u00e9vang\u00e9lisa l'Espagne romaine o\u00f9 il fut \u00e9v\u00eaque de Tol\u00e8de\u00a0; ou\/et \u00e9v\u00eaque plus tardif de Tol\u00e8de en Espagne alors wisigothe f\u00eat\u00e9 le(s) 15 ou\/& 13 novembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hugues de Faringdon (\u2020 1539), bienheureux, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Reading, martyr sous Henri VIII d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jean Thorne (\u2020 1539), bienheureux b\u00e9n\u00e9dictin de Glastonbury, martyr sous Henri VIII d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Lucie de Narni (1476-1544), bienheureuse, religieuse du tertiaire dominicaine italienne[19].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ca\u00efus de Cor\u00e9e (\u2020 1624), bienheureux, ancien bonze cor\u00e9en, converti et r\u00e9fugi\u00e9 au Japon, devenu tertiaire dominicain, et qui mourut martyr \u00e0 Nagasaki.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joseph Pignatelli (\u2020 1811), n\u00e9 \u00e0 Saragosse, dans une grande famille de l'Aragon (Espagne), j\u00e9suite \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joseph Mkasa Balikuddemb\u00e9 (\u2020 1886), pr\u00e9fet de la cour royale, martyr victime de la pers\u00e9cution du roi Mwanga \u00e0 Mengo, en Ouganda actuel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joseph Kalinowski (1835 - 1907), pr\u00eatre polonais originaire de Vilnius, en Lituanie, exil\u00e9 en Sib\u00e9rie puis religieux dans l'ordre des Carmes d\u00e9chaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Thomas II le Nouveau, patriarche de Constantinople de 667 \u00e0 669.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pa\u00efssy Velitchkovsky.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Arthur, ses variantes masculines Artus, Arthus\u00a0; et son d\u00e9riv\u00e9 f\u00e9minin Arthurine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Eug\u00e8ne, Eugene, Eugenio, Gino, Ievgeni, Yevgeniy, Yevgu\u00e9ni, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"L\u00e9opold et ses formes f\u00e9minines L\u00e9opoldine, Leopolda, L\u00e9opolda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Malo et ses variantes Maclou, Maloe et Malou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sidoine et ses variantes Sa\u00ebns et Sidonie comme la veille 14 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Victoire et ses variantes ou diminutifs f\u00e9minins\u00a0: Vicki, Vickie, Vicky, Victoria, Victoriane et Vittoria\u00a0; et aux masculins\u00a0: Victorio, Victorius, Viktor, Vittorio, Wiktor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-\u0410lb\u0435rt, r\u0435st\u0435 bien couvert.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-L\u00e9opold, couvre tes \u00e9paules.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-L\u00e9opold voit la premi\u00e8re neige du mois.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 24e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"15 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"15 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 15 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_novembre","date_clean":"15 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"UNESCO\u00a0: journ\u00e9e internationale de la tol\u00e9rance proclam\u00e9e en 1995 par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia nacional dos ostomizados[8] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des stomis\u00e9s\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Estonie\u00a0: jour de la d\u00e9claration pour la souverainet\u00e9 estonienne\u00a0(en) proclam\u00e9 en 1988 lors d'une R\u00e9volution chantante pr\u00e9alable \u00e0 la dislocation de l'URSS en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Islande\u00a0: \u00ab\u00a0jour de la langue islandaise\u00a0\u00bb \/ dagur \u00edslenskrar tungu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Portugal\u00a0: journ\u00e9e nationale de la mer[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Qu\u00e9bec (Canada)\u00a0: journ\u00e9e nationale de la culture entrepreneuriale[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"C\u00e9ronne (\u2020 490), n\u00e9e \u00e0 Corneilhan, pr\u00e8s de B\u00e9ziers, dans une famille pa\u00efenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Othmar de Saint-Gall (\u2020 749), moine b\u00e9n\u00e9dictin, refondateur de l'abbaye de Saint-Gall[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9milion de Combes, moine britto-aquitain du VIIIe\u00a0si\u00e8cle, patron des vignerons et de la commune de Saint-\u00c9milion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Marguerite d\u2019\u00c9cosse (\u2020 1093), reine d'\u00c9cosse, petite-fille d'Edmond II, roi d'Angleterre, et qui introduisit la liturgie romaine dans l'\u00c9glise \u00e9cossaise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Edmond Rich d'Abingdon (\u2020 1242) \u2014 ou \u00ab\u00a0Edmond de Canterbury\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Edme\u00a0\u00bb \u2014, archev\u00eaque de Canterbury.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Agn\u00e8s d'Assise (\u2020 1253), s\u0153ur cadette de sainte Claire, sup\u00e9rieure de l'un des monast\u00e8res des Pauvres Dames de saint Fran\u00e7ois \u00e0 Florence, et qui fonda \u00e9galement des monast\u00e8res \u00e0 Venise et \u00e0 Mantoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gertrude de Helfta (\u2020 1302), moniale b\u00e9n\u00e9dictine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Othilde \u2014 ou \u00ab\u00a0Othildis\u00a0\u00bb \u2014, recluse en Allemagne (\u00e0 rapprocher de Sainte Odile d'Alsace les 14 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les Bienheureux Martyrs d'Almer\u00eda, (morts en 1936), religieux espagnols de l'Institut des fr\u00e8res des \u00c9coles chr\u00e9tiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"ses variantes ou diminutifs\u00a0: Margaret, Margareta, Margarete, Margareth, Margaretha, Margaretta, Margerita, Margret, Margreta, Greta, Gretchen, Magali, Magalie, Maggie, Maggy, Maguy, Mag, Malgorzata, Margarita, Margaux, Marge, Margot, Marjolaine (f\u00eatables aussi les 5 octobre de la sainte Fleur...), Marjorie, Marje, Mata voire Hari, M\u00e9gane, Meggy, Peggy, Daisy, Gaud (\u00e0 prononcer G\u00f4de, et comme les Aude des surlendemains 18 novembre, et qui serait un diminutif du breton Margaud, selon par exemple Pierre Loti dans P\u00eacheurs d'Islande, plusieurs fois adapt\u00e9 au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision[14],[15], bien que plut\u00f4t f\u00eat\u00e9 les 31 janvier via un saint normand, dans une version masculine).  Voir aussi les 8 janvier, 12 janvier, voire 22 juillet pour les Peggy et les Meg \u00e0 rapprocher parfois des Madeleine, Magdelaine, Mado.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gertrude et ses propres variantes\u00a0: Gert, Gertrud, Gertruda, Gerty, Geertruida, Grietje et Trudy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Otmar","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"et aux Perlezenn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Marguerite, forte pluie est maudite mais l'hiver arrive vite.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du Zodiaque\u00a0: 25e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Seize-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"16 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"16 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 16 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_novembre","date_clean":"16 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS)\u00a0: Journ\u00e9e internationale de la pr\u00e9maturit\u00e9[9],[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale de l'\u00e9tudiant en souvenir du sac de l'Universit\u00e9 de Prague par les nazis en 1939[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gr\u00e8ce\u00a0: soul\u00e8vement de l'Universit\u00e9 polytechnique d'Ath\u00e8nes comm\u00e9morant les protestations des \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 polytechnique nationale d'Ath\u00e8nes en 1973 contre la dictature des colonels[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Inde\u00a0: odisha \/ jour du martyr, comm\u00e9moration de la mort du \"Lion du Punjab\" leader du combat pour la lib\u00e9ration du Raj britannique Lala Lajpat Rai (1865\u20131928).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Japon\u00a0: jour du sh\u014dgi, \u5c06\u68cb \/ \u00ab\u00a0jeu des g\u00e9n\u00e9raux\u00a0\u00bb litt\u00e9ralement, f\u00eat\u00e9 le 17e\u00a0jour du mois de Kannazuki dans le calendrier traditionnel du pays (illustration ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Slovaquie et Tch\u00e9quie\u00a0: journ\u00e9e de lutte pour la libert\u00e9 et la d\u00e9mocratie en comm\u00e9moration de la grande manifestation de 1989 qui marqua les d\u00e9buts de la r\u00e9volution de velours contre occupant sovi\u00e9tique et parti unique de Tch\u00e9coslovaquie, etc.[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aciscle (\u2020\u00a0304), ou Assiscle, ou Acisclus, et Victoire, sa s\u0153ur, martyrs \u00e0 Cordoue, en Andalousie, probablement sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aignan (\u2020\u00a0453), Aignan d'Orl\u00e9ans, ou Agnan, ou Anianus, \u00e9v\u00eaque d'Orl\u00e9ans, qui organisa la d\u00e9fense de sa ville face aux Huns d'Attila.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hilda, ou Hilda de Whitby  (~ 614 - 17 novembre 680), petite-ni\u00e8ce du roi Edwin de Northumbrie, abbesse de la premi\u00e8re abbaye de Whitby (voir aussi les Ot(h)ilde et Ot(h)ildis la veille 16 novembre\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Lazare (\u2020 867), Lazare l'Iconographe, ou Lazarus Zographos, peintre, moine et martyr, \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gr\u00e9goire (\u00b0538- \u2020594), \u00e9v\u00eaque de Tours.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gr\u00e9goire le Thaumaturge, (\u2020\u00a0270), \u00e9v\u00eaque de N\u00e9oc\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9lisabeth (\u2020\u00a0?), \u00c9lisabeth de Hongrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hugues (\u2020\u00a0?), Hugues de Lincoln (voir un saint homonyme les 1er avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Chlo\u00e9_(pr\u00e9nom)[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e] (\u2020\u00a0?) (plut\u00f4t les 10 novembre ou 13 juillet etc.\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jean (\u2020\u00a0?), Jean Chrysostome (bouche d'or), orateur catholique (cf. 13 septembre) et orthodoxe (cf. 30 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Josaphat Kocylovskyj (\u2020 1947), \u00e9v\u00eaque de l'\u00c9glise grecque-catholique ukrainienne et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"ses variantes ou diminutifs\u00a0: Babeth, Babette, \u00c9lisabet, \u00c9lisabete, \u00c9lisabethe, Elisabetta, \u00c9lisabette, \u00c9lizabet, \u00c9lizabeta, \u00c9lizabete, Elizabeth, \u00c9lizabette, Leslie, Lili, Lily, Lisabete, Lisabeth, Lisbeth, Liz, Lizabete, Lizbeth, Lizzie, ainsi que leurs d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Betty, Buffy, \u00c9lise, \u00c9lisa, Elisa, Lisa, Elsie et Elsa, f\u00eatables aussi les 5 novembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aignan et sa variante Agnan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Gr\u00e9goire et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Greg, Gr\u00e9gori, Gr\u00e9gorio\u00a0; leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Gr\u00e9goria et Gr\u00e9gorie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Hilda.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Sainte-\u00c9lizabeth, tout ce qui porte fourrure n'est point b\u00eate.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Elisabeth nous montre quel bonhomme l'hiver sera.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 26e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date\u00a0: voir Dix-Sept-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"17 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"17 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"17 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 17 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_novembre","date_clean":"17 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Lettonie\u00a0: f\u00eate de son ind\u00e9pendance de 1918.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maroc\u00a0: f\u00eate de la sienne en 1956.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Oman\u00a0: f\u00eate nationale de l'anniversaire du sultan Qabus ibn Sa\u00efd.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"F\u00eate de la Vierge Chiquinquir\u00e1 alias \u00ab\u00a0la Chinita\u00a0\u00bb dans l'\u00c9tat de Zulia au Venezuela[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aude (d\u00e9but du VIe\u00a0si\u00e8cle), Aude de Paris, ou Aulde, ou Odette, disciple de sainte Genevi\u00e8ve.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aude (\u2020 545), Aude de Tr\u00e9mazan, ou Haude, ou Auda, ou Eodez, s\u0153ur de saint Tanguy, martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alph\u00e9e (\u2020\u00a0?), Alph\u00e9e de C\u00e9sar\u00e9e, martyr sous l'empereur romain Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Saint Patrocle ci-dessous\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Caroline (\u2020 1914), Karolina K\u00f3zka, bienheureuse, martyre de l'\u00c9glise catholique romaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Patrocle de Bourges (\u2020 576), ermite entre son Berry natal et le Bourbonnais voisin en Gaule romano-franque, comme ci-avant en d\u00e9c\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Philippine, Philippine Duchesne, ou Rose-Philippine Duchesne (1769-1852), religieuse catholique fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Caroline et ses variantes Carolina, Carolyn, Carolyne, Karolin, Karolina, Karoline et Karolyne (et 17 juillet, 4 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Maudez et les siennes\u00a0: Maud\u00e9, Maudet (gallo), Maodez ou Modez (breton) et Mawes (cornique), ou encore Mand\u00e9, Maud(e) et Anne-Maud(e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Odon et ses variantes\u00a0: Othon et Otto.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Patrocle","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"et aux Philippine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 27e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Journ\u00e9e de Sainte-Aude, ordinairement n'est pas chaude.\u00a0\u00bb[7]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"18 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"18 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"18 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 18 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_novembre","date_clean":"18 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e mondiale des toilettes d\u00e9cid\u00e9e en 2001 \u00e0 Singapour en m\u00e9moire du jour de cr\u00e9ation d'une Organisation mondiale des toilettes[7],[8]\u00a0;\njourn\u00e9e internationale du jeu d'\u00e9checs.[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"WWSF\u00a0: journ\u00e9e internationale pour la pr\u00e9vention des abus envers les enfants cr\u00e9\u00e9e en 2000 par la Fondation Sommet mondial des femmes (FSMF \/ WWSF)[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Journ\u00e9e internationale de l'homme[11], pendant des 8 mars pour la femme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia da bandeira, journ\u00e9e du drapeau[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Monaco (Europe)\u00a0: f\u00eate du prince[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Porto Rico\u00a0: d\u00eda del descubrimiento de Puerto Rico \/ jour de la d\u00e9couverte de Porto Rico comm\u00e9morant la d\u00e9couverte de ce territoire par Christophe Colomb lors d'un second voyage en 1493[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tanguy (\u2020 594), Tanguy de Locmazh\u00e9, jeune seigneur breton form\u00e9 \u00e0 la cour d'un roi m\u00e9rovingien\u00a0; ayant tu\u00e9 sa s\u0153ur par m\u00e9prise il se retire au monast\u00e8re de l'\u00eele de Batz pr\u00e8s de la Bretagne puis fonde une nouvelle abbaye.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maxime de C\u00e9sar\u00e9e (IIIe\u00a0si\u00e8cle), chor\u00e9v\u00eaque en Cappadoce mort martyr[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Rapha\u00ebl (1835-1907), Rapha\u00ebl Kalinowski, ing\u00e9nieur militaire, d\u00e9port\u00e9 en Sib\u00e9rie, pr\u00eatre et carme, restaurateur du Carmel en Pologne[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ethbin,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Eudes et ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Eudeline et Eudine (f\u00eate majeure les 19 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Tanguy, jamais vent ne languit.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Tanguy, le temps est toujours gris.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint Roland (15 septembre) aux champs, Saint-Tanguy \u00e0 l'\u00e9curie.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 28e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou provinces francophones contiennent cette date\u00a0: voir Dix-Neuf-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"19 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"19 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"19 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 19 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_novembre","date_clean":"19 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e internationale des droits de l'enfant[7] (illustr\u00e9e ci-contre).\nJourn\u00e9e de l'industrialisation de l'Afrique[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Journ\u00e9e du souvenir trans (T-DoR)[9] en m\u00e9moire des violences faites aux personnes trans' et intersexes (voir Transgender Day of Remembrance).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda de la soberan\u00eda nacional[10] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la souverainet\u00e9 nationale\u00a0\u00bb comm\u00e9morant une bataille de la Vuelta de Obligado.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia da consci\u00eancia negra[11] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la conscience noire\u00a0\u00bb marquant une prise de conscience de l'importance de la communaut\u00e9 noire du Br\u00e9sil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda de la revoluci\u00f3n[12] \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la R\u00e9volution\u00a0\u00bb comm\u00e9morant le d\u00e9but de la R\u00e9volution mexicaine de Francisco I. Madero en 1910.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0: Her Majesty's Wedding Anniversary[13] \/ \u00ab\u00a0anniversaire du mariage de la reine \u00c9lisabeth II\u00a0\u00bb.[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Saint-Verhaegen, Brussel \/ Bruxelles (Belgique)\u00a0: jour de f\u00eate pour les \u00e9tudiants de l'universit\u00e9 libre de Bruxelles et\/ou (de la) Vrije Universiteit Brussel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Vi\u00eat Nam\u00a0: Ng\u00e0y Nh\u00e0 gi\u00e1o Vi\u1ec7t Nam\u00a0(vi) \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des professeurs\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation de Justinien avec d\u00e9dicace de l'\u00e9glise en 543 et lectures de H\u00e9b. 3, 1-6 et de Mt. 16, 13 ss dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Edmond d'Est-Anglie (840 - 870) \u2014\u00a0ou \u00ab\u00a0Edme\u00a0\u00bb\u00a0\u2014, roi d'Est-Anglie, qui perdit une bataille contre les Danois, et pr\u00e9f\u00e9ra mourir plut\u00f4t que d'accepter leurs conditions, contraires \u00e0 sa religion[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bernward (Bernard les 20 ao\u00fbt notamment),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"aux Bran,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Octave, Octavien, Ottaviano, Ottavio\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Octavia, Octaviana, Octavie, Octavienne, Ottavia, Ottaviana.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Vingt novembre brumeux, hiver rigoureux[16].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Edmond, le temps n'est pas bon[17].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-F\u00e9lix[18] et la Pr\u00e9sentation [de la Vierge Marie les lendemains 21 novembre], am\u00e8nent le froid pour de bon[19].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 29e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"20 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"20 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"20 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 20 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_novembre","date_clean":"20 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la t\u00e9l\u00e9vision[5],[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"World Hello Day\u00a0(en), initiative d'universitaires am\u00e9ricains lanc\u00e9e lors de la guerre du Kippour en 1973 pour promouvoir la paix[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda de la enfermera \/ journ\u00e9e de l'infirmi\u00e8re[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bangladesh\u00a0: armed forces day\u00a0(en) \/ jour des forces arm\u00e9es.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bosnie-Herz\u00e9govine (Europe)\u00a0: dan dr\u017eavnosti ou f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: d\u00eda nacional da homeopatia \/ journ\u00e9e nationale de l'hom\u00e9opathie[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Italie\u00a0: giornata nazionale degli alberi \/ journ\u00e9e nationale des arbres.[10],[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda del estudiante\u00a0(es) \/ journ\u00e9e de l'\u00e9tudiant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\npr\u00e9sentation de la Vierge au Temple au Ier\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. son fils par rapport au n.s., pendant f\u00e9minin d'une circoncision selon le rite juif (voir 2 f\u00e9vrier, au contraire en d\u00e9but de sortie d'hiver \"bor\u00e9al\", pour celles dudit fils le plus connu \u00e0 ces jours ci-apr\u00e8s\u00a0; dates fix\u00e9es au fil du temps par les tradition(s) et autorit\u00e9s eccl\u00e9siales chr\u00e9tiennes, tout comme par exemple les 15 ao\u00fbt pour les assomption \/ dormition et d'abord pour le d\u00e9c\u00e8s terrestre de ladite Sainte Marie m\u00e8re de J\u00e9sus de Nazareth, 8 septembre pour sa naissance, 8 d\u00e9cembre pour sa conception immacul\u00e9e par Saintes Anne et Joachim, 1er\u00a0janvier pour sa th\u00e9otokos, etc.).\nSynaxe des archanges Michel, Gabriel et Rapha\u00ebl dans les \u00c9glise orthodoxe orientale et \u00c9glises catholiques orientales suivant le rite byzantin selon le calendrier julien (voir par exemple  29 septembre en \u00ab\u00a0Occident\u00a0\u00bb gr\u00e9gorien).\nStation dans la fondation de Passarion avec  m\u00e9moire de son fondateur et lectures de II Tim. 4, 1-8 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Agapios (\u2020 306), martyr \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Palestine, tortur\u00e9 et condamn\u00e9 \u00e0 \u00eatre d\u00e9vor\u00e9 par les fauves, durant les pers\u00e9cutions de Diocl\u00e9tien, mais qui fut finalement noy\u00e9\u00a0; date occidentale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amalberge (\u2020 vers 900), abbesse b\u00e9n\u00e9dictine de l'abbaye de Susteren, qui \u00e9leva les deux filles du roi de Lorraine, dans son monast\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Celse et Cl\u00e9ment (?), martyrs, peut \u00eatre \u00e0 Rome\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"G\u00e9lase (\u2020 496), 49e pape.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Colomban (\u2020 615), abb\u00e9\u00a0; f\u00eate report\u00e9e au 23 novembre, du fait de la \"Pr\u00e9sentation de la Vierge au Temple\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maur de Parenzo ( \u2020 vers 300), ou Amaury, martyr sous Diocl\u00e9tien, \u00e9v\u00eaque de Parentium[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"G\u00e9lase,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Koulman et ses variantes autant bretonnes ou non\u00a0: Colomba, Colomban, Colombin, Coulm, Coulma, Coulomb, Koulban, Koulez, Koulm, Koulma, Koulmig, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Rufus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Vingt et un brumeux, hiver rigoureux.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Le jour de la Pr\u00e9sentation [de la Vierge Marie ci-avant] am\u00e8ne le froid pour de bon.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-F\u00e9lix [20 novembre\u00a0?] et la Pr\u00e9sentation, am\u00e8nent le froid pour de bon[17].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 30e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-et-Un-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"21 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"21 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 21 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_novembre","date_clean":"21 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[5].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Argentine (automne austral printanier)\u00a0: d\u00eda de la flor nacional de Argentina\u00a0(es) \/ jour de la fleur nationale d'Argentine, l'erythrina crista-galli ou ceibo (en photog\u00e9nie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Costa Rica\u00a0: d\u00eda del maestro[6] \/ journ\u00e9e du professeur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Montagnes de Hong Kong, Ta\u00efwan ou Chine, etc.\u00a0: d\u00e9but de la p\u00e9riode de xi\u01ceoxu\u011b ou xiaoxue (neige faible) dans les calendriers sino-asiatiques jusqu'au 6 ou 7 d\u00e9cembre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Liban\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la France en 1943.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Venezuela\u00a0: d\u00eda del psic\u00f3logo[7] \/ journ\u00e9e du psychologue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Abba (Ve\u00a0si\u00e8cle), ou Agabbas, ou Agabus l'isma\u00e9lite, d\u2019origine arabe, qui fut converti par le moine Maroze, et se retira au d\u00e9sert aupr\u00e8s de saint Eus\u00e8be le Syrien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Appia (Ier\u00a0si\u00e8cle), ou Apphia, \u00e9pouse de Phil\u00e9mon ci-apr\u00e8s, tous deux riches citoyens de la ville de Colosses en Asie mineure et Turquie actuelle, disciples de Saint Paul, et martyrs par lapidation sous le r\u00e8gne de N\u00e9ron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ananie (\u2020 345), d\u2019origine perse, martyre\u00a0; \u00e0 ne pas confondre avec Ananaie (+ 60), le compagnon de Saint-Paul, ni avec Ananie de Novgorod.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Beno\u00eet (XIIe\u00a0si\u00e8cle), Beno\u00eet du Pont, bienheureux, missionnaire dominicain chez les Tatars de Crim\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Calliste II Xanthopoulos (\u2020 1397), moine \u00e0 Constantinople puis au mont Athos, patriarche pendant trois mois, auteur d\u2019une \u0153uvre spirituelle remarqu\u00e9e[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"C\u00e9cile (\u2020 vers 230), C\u00e9cile de Rome, Aziliz en breton, vierge et martyre, patronne des musiciens, po\u00e8tes et chanteurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Daniel (\u2020 621), Daniel le Jeune, abb\u00e9 de Bangor, dans le Royaume-Uni, qui vit sa communaut\u00e9 massacr\u00e9e par le roi Ethelfried, en 616.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Magnence (\u2020 448), jeune fille qui, \u00e0 la mort de saint Germain, \u00e9v\u00eaque d'Auxerre, alla \u00e0 Ravenne avec quatre autres filles, pour accompagner le retour \u00e0 Auxerre du corps du saint qui \u00e9tait mort au bord de l\u2019Adriatique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Menigne (\u2020 vers 250), foulon dans l\u2019Hellespont, qui fut tortur\u00e9 et d\u00e9capit\u00e9 pour s\u2019\u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 la lecture d\u2019un d\u00e9cret imp\u00e9rial condamnant les chr\u00e9tiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Michel (\u2020 1318), Michel de Tver, ex\u00e9cut\u00e9 par les Mongols, accus\u00e9 d\u2019avoir provoqu\u00e9 la mort de l\u2019\u00e9pouse du prince Iouri de Moscou, qui \u00e9tait par ailleurs la s\u0153ur du khan de la Horde d'or, son suzerain \u00d6zbeg[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Phil\u00e9mon (Ier\u00a0si\u00e8cle, \u2020 68 ou 70), riche habitant chr\u00e9tien de Colosses et \u00e9poux d'Appia ci-avant, chez lesquels se r\u00e9unissait une communaut\u00e9 de premiers chr\u00e9tiens de ladite ville, l'un des septante disciples de Saint Paul et destinataire d'une \u00e9p\u00eetre de celui-ci alors emprisonn\u00e9 \u00e0 Rome, martyr par lapidation avec son \u00e9pouse susnomm\u00e9e sous le r\u00e8gne de l'empereur romain N\u00e9ron voire \u00e9v\u00eaque de Colosses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pierre (\u2020 1086), Pierre Iaropolk, grand prince de Volhynie, qui pr\u00e9f\u00e9ra supporter souffrances et exil, plut\u00f4t que de cr\u00e9er des guerres meurtri\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pragmace (\u2020 520), ou Pragmat, ou Pragmatius, ou Pragnatius, ou Pragnace, \u00e9v\u00eaque d\u2019Autun, ami de Sidoine Apollinaire et Avit de Vienne, qui participa \u00e0 au moins un des conciles de son temps[12],[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Procope (\u00b0970, \u20201053), pr\u00eatre s\u00e9culier, puis ermite de Boh\u00eame, fondateur du monast\u00e8re de S\u00e1zava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sabine de Troyes (IIe\u00a0si\u00e8cle), selon la tradition locale, premi\u00e8re chr\u00e9tienne martyris\u00e9e, \u00e0 Troyes en Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Salvatore Lilli (\u2020 1895), Salvatore Lilli, bienheureux, martyr avec sept autres chr\u00e9tiens arm\u00e9niens, franciscain italien de la custodie de Terre Sainte, missionnaire \u00e0 Mujuk Deresi (Mucuk K\u00f6y\u00fc), en actuelle Turquie, condamn\u00e9 \u00e0 mort pour avoir refus\u00e9 de renier le Christ.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Savinien de Menat (VIIIe\u00a0si\u00e8cle), ou Savinian, ou Sabinien, religieux du monast\u00e8re de Saint Chaffre, en Auvergne, puis abb\u00e9 du monast\u00e8re de Menat, pr\u00e8s de Clermont-Ferrand[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tigride (\u2020 925, ou XIe\u00a0si\u00e8cle), ou Tygride, ou Tigridia, ou Trigidia, fille du comte Sancho Garcia, moniale \u00e0 O\u00f1a, pr\u00e8s de Burgos, en Vieille-Castille, choisie comme abbesse par sa communaut\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aurora Calvo Hern\u00e1ndez-Agero (\u2020 1933), la\u00efque espagnole, v\u00e9n\u00e9rable.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maxime, l'officier qui avait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'ex\u00e9cuter Saints\u00a0:","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tiburce et Val\u00e9rien, morts sous la torture (avec Sainte C\u00e9cile de Rome\u00a0?) vers le IIIe\u00a0si\u00e8cle (voir 14 avril gr\u00e9gorien chez les catholiques).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dernier jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-C\u00e9cile, si on plante des pois, ils viennent comme des m\u00e2ts.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Sainte-C\u00e9cile, chaque f\u00e8ve en fait mille.\u00a0\u00bb[16],[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Simon et Jude [le 28 octobre] n'apportent pas la pluie, elle n'arrive qu'\u00e0 la Sainte-C\u00e9cile.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Deux-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"22 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"22 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"22 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 22 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_novembre","date_clean":"22 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: journ\u00e9e de l'ing\u00e9nieur \u00e9lectricien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"G\u00e9orgie\u00a0: f\u00eate de la Saint Georges correspondant au 10 novembre du calendrier julien (et au 23 avril gr\u00e9gorien).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Japon\u00a0: kinr\u014d kansha no hi, \u52e4\u52b4\u611f\u8b1d\u306e\u65e5 \/ f\u00eate du Travail[30].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda de la armada de M\u00e9xico \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de la Marine nationale\u00a0\u00bb[31].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Slov\u00e9nie\u00a0: dan Rudolfa Maistra \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de Rudolf Maister\u00a0\u00bb en m\u00e9moire d'un \u00e9v\u00e9nement marquant de la vie du militaire, peintre et po\u00e8te (en photographie ci-contre) en 1918[32].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: f\u00eate de Qawl ou \u00ab\u00a0du discours\u00a0\u00bb, marquant le premier jour du mois de Qawl dans le calendrier bad\u012b\u02bf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation d'Euplius avec d\u00e9dicace de la chapelle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Saint Georges de Lydda et lectures de I Tim. 3, 14-16 et Jn 7, 28-31 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amphiloque d'Iconium (\u2020 vers 394), \u00e9v\u00eaque d'Iconium, en Cappadoce, qui milita contre les adversaires du concept de la Trinit\u00e9 chr\u00e9tienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cl\u00e9ment Ier (Cl\u00e9ment de Rome \/ Clemens Romanus en latin, \u2020 vers 97, 98, 99 ou vers une autre fin du Ier\u00a0si\u00e8cle dont il serait n\u00e9 au d\u00e9but, sinon \u2020 vers 100, par rapport au n.s.), suppos\u00e9 quatri\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Rome (consid\u00e9r\u00e9 r\u00e9trospectivement comme pape par l'\u00c9glise catholique), de 88 ou 92 \u00e0 sa mort ou quasiment, exil\u00e9 par l'empereur romain Trajan puis martyris\u00e9 par noyade dans la mer Noire \u00e0 Cherson \/ Cherson\u00e8se en actuelle Crim\u00e9e (f\u00eat\u00e9 aussi les 24 novembre, 25 novembre ou 8 voire 9 d\u00e9cembre suivant les \u00c9glises).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cl\u00e9ment de Metz (IIIe\u00a0si\u00e8cle ou IVe\u00a0si\u00e8cle ou Ier\u00a0si\u00e8cle), premier \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Colomban de Luxeuil (\u2020 615), originaire d'Irlande, abb\u00e9 de Luxeuil et de Bobbio, poursuivi par la reine Brunehilde (et 21 novembre, avant la f\u00eate de la Pr\u00e9sentation de la jeune \u00ab\u00a0Myriam\u00a0\u00bb au Temple).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"F\u00e9licit\u00e9 (\u2020 vers 150 ou 164), veuve et martyre \u00e0 Rome, avec ses sept fils\u00a0: Janvier, F\u00e9lix, Philippe, Silvain, Alexandre, Vital et Martial, sous Antonin le Pieux ou Marc Aur\u00e8le\u00a0; f\u00eat\u00e9s le 25 janvier en Orient[35].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Gr\u00e9goire d'Agrigente (\u2020 vers 603 ou 690), moine sicilien originaire d'Agrigente, dont il est nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque\u00a0; on le surnomme \u00ab\u00a0second Chrysostome\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Laouenan (VIe\u00a0si\u00e8cle), compagnon breton de saint Tugdual et de saint Paul Aur\u00e9lien, qui \u00e9vang\u00e9lisa l'Armorique\u00a0; f\u00eat\u00e9 en Bretagne le 23 janvier, et en Orient le 15 f\u00e9vrier[36].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Lucr\u00e8ce de M\u00e9rida (\u2020 304), vierge et martyre \u00e0 M\u00e9rida, en Espagne, au temps de la pers\u00e9cution de l'empereur Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Paulin (\u2020 505), moine gallois, et abb\u00e9 du monast\u00e8re de Whithland.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Phalier (\u2020 525), originaire de Limoges, ermite dans le Berry, inhum\u00e9 \u00e0 Chabris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Rachilde (\u2020 946), originaire d'Allemagne, recluse dans le couvent de Saint-Gall, en Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"S\u00e9verin (\u2020 vers 540), ermite sur les bords de Seine, \u00e0 Paris, enterr\u00e9 sur le lieu m\u00eame de son ermitage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sisine (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e0 Cyzique, dans l'Hellespont, martyr attach\u00e9 derri\u00e8re des chevaux sauvages lanc\u00e9s au galop.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Trudon (\u2020 690) \u2014 ou \u00ab\u00a0Trond\u00a0\u00bb \u2014, pr\u00eatre et missionnaire franc en Hesbaye, qui ouvrit \u00e0 Nivelles une \u00e9cole pour les jeunes gens, et fonda l'abbaye de Saint-Trond.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Vulfetrude \u2014 ou \u00ab\u00a0Vulf\u00e9trude\u00a0\u00bb \u2014 (\u2020 669), abbesse de l'abbaye de Nivelles, dans le Brabant m\u00e9ridional, qui succ\u00e9da \u00e0 sa tante Gertrude.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alexandre de la N\u00e9va, pour une translation de ses reliques en 1623.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Adalbert de Cassoria \u2014 ou \u00ab\u00a0Albert\u00a0\u00bb \u2014 (\u2020 1045), moine b\u00e9n\u00e9dictin de Cassoria (Pescara), dans les Abruzzes, qui se retira \u00e0 proximit\u00e9 de Chieti o\u00f9 il fonda un monast\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alle (VIIe\u00a0si\u00e8cle), moine de Luxeuil sous saint Colomban, abb\u00e9 de Rebais pr\u00e8s de Meaux, dans la Brie fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"C\u00e9cile Yu So-sa (\u2020 1839), tortur\u00e9e 12 fois dans des g\u00eaoles de S\u00e9oul, canonis\u00e9e avec 103 autres martyrs de Cor\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Marguerite de Savoie (\u2020 1464), bienheureuse, qui appartenait \u00e0 la famille royale de Savoie, entra dans le Tiers-Ordre de Saint Dominique, guid\u00e9e par saint Vincent Ferrier, se d\u00e9pouillant de toutes ses richesses.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Miguel (\u2020 1464).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Miguel Agustin Pro, j\u00e9suite mexicain, arr\u00eat\u00e9 et fusill\u00e9 en 1927.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bassim et ses variantes\u00a0: Bassam, Bassem (en proximit\u00e9 s\u00e9mantique avec Sainte F\u00e9licit\u00e9 ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Bieuzi et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Beuzy, Bieuzy, Bihui, Buzy, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Colomban et ses variantes\u00a0: Cole, Coloman, Colombani, Koulm, Koulman et Koulmig (comme l'avant-veille 21 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Lucr\u00e8ce, Lucrecia, Lucr\u00e9cia, Lucretia, Lucr\u00e9tia, Lucrezia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux S\u00e9verin, sa variante masculine Severino et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Severina, S\u00e9v\u00e9rina, S\u00e9verine ou S\u00e9verinne\u00a0;\naux S\u00f6ren.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Cl\u00e9ment, si l'hiver bat son plein, nous aurons un tr\u00e8s beau printemps.\u00a0\u00bb[37]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pass\u00e9 la Saint-Cl\u00e9ment, ne s\u00e8me plus de froment.\u00a0\u00bb[38] (dicton d'Anjou, de Berry et du Bourbonnais)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand l'hiver vient doucement, il est l\u00e0 \u00e0 la Saint-Cl\u00e9ment.\u00a0\u00bb[39],[40]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Cl\u00e9ment gouverne la mer et le vent.\u00a0\u00bb[40]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Cl\u00e9ment montrera comment l'hiver se passera.\u00a0\u00bb[41]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Cl\u00e9ment montre rarement visage avenant.\u00a0\u00bb[40]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-S\u00e9verin, chauffe tes reins.\u00a0\u00bb[42]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-S\u00e9verin, la neige est en chemin.\u00bb[43]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-S\u00e9verin am\u00e8ne les premiers froids.\u00a0\u00bb[44]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si elle n'est pas l\u00e0 \u00e0 la Saint-S\u00e9verin, la neige n'est pas loin.\u00a0\u00bb[45]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Trois-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"23 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"23 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"23 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 23 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_novembre","date_clean":"23 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jour de l'\u00e9volution \/ Evolution Day\u00a0(en) comm\u00e9morant l'anniversaire de la publication initiale de L'Origine des esp\u00e8ces par Charles Darwin le 24 novembre 1859 telle que sur la photographie ci-jointe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Assam (Inde)\u00a0: Lachit divas \/ \u00ab\u00a0jour de Lachit\u00a0\u00bb comm\u00e9morant l'h\u00e9ro\u00efsme du g\u00e9n\u00e9ral Lachit Borphukan\u00a0(en) et sa victoire sur l'Empire moghol lors de la bataille de Saraighat\u00a0(en) en 1671[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Portugal\u00a0: dia nacional da cultura cient\u00edfica \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale de la culture scientifique\u00a0\u00bb en m\u00e9moire de la naissance de R\u00f3mulo de Carvalho\u00a0(en) \/ Ant\u00f3nio Gede\u00e3o en 1906 ci-avant[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Turquie\u00a0: \u00f6\u011fretmenler g\u00fcn\u00fc \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: premier jour des Brumalia, d\u00e9di\u00e9es aux dieux Saturne \/ C(h)ronos, Ops et du vin Bacchus l'\u00e9quivalent du Dyonisos hell\u00e9nophone, \u00ab\u00a0f\u00eates d'hiver\u00a0\u00bb durant environ trente jours du pr\u00e9sent 24 jusqu'au 25 d\u00e9cembre o\u00f9 l'on f\u00eate la croissance de la lumi\u00e8re via le \u00ab\u00a0solstice d'hiver\u00a0\u00bb\u00a0; peut-\u00eatre institu\u00e9es par Romulus d\u00e8s son VIIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. par rapport au n.s., jusqu'au VIe\u00a0si\u00e8cle dudit n.s. sous l'empereur romain Justinien au plus t\u00f4t.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: journ\u00e9e internationale de la Bible aux \u00c9tats-Unis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Andr\u00e9 Dung Lac, pr\u00eatre, et ses compagnons martyrs, entre 1745 et 1862.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alexandre de Corinthe (IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Corinthe sous l'empereur Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bieuzy \u2014 \u00ab\u00a0Bihy\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Bihuy\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Bihuit\u00a0\u00bb \u2014 (VIe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Gildas de Rhuys, ermite, et peut-\u00eatre martyr, \u00e0 Bieuzy, en Bretagne, o\u00f9 il aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 d'un coup d'\u00e9p\u00e9e par un seigneur breton dont il refusa de soigner les chiens afin de pouvoir c\u00e9l\u00e9brer sa messe\u00a0; on l'invoque contre la rage, et de nombreuses fontaines portent son nom.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Chrysogone d'Aquil\u00e9e (\u2020 304), patricien romain, martyr \u00e0 Aquil\u00e9e, en V\u00e9n\u00e9tie julienne, sous Diocl\u00e9tien\u00a0; apr\u00e8s avoir longtemps confess\u00e9 sa foi, lourdement charg\u00e9 de cha\u00eenes dans sa prison, il fut jet\u00e9 \u00e0 la mer\u00a0; il serait mort auparavant par le glaive.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Colman de Cloyne (\u2020 611), premier \u00e9v\u00eaque de cet \u00e9v\u00each\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Cork en Irlande, il \u00e9tait po\u00e8te et barde royal \u00e0 la cour de Cashel, quand il se fit baptiser par saint Brendan de Clonfert\u00a0; il embrassa alors la vie monastique, fut ordonn\u00e9 pr\u00eatre, et \u00e9vang\u00e9lisa le Limerick\u00a0; il fonda l'\u00e9glise de Cloyne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Flore et Marie de Cordoue (\u2020 vers 854), qui, durant la pers\u00e9cution de Maures, furent jet\u00e9es en prison en m\u00eame temps que saint Euloge, et p\u00e9rirent d\u00e9capit\u00e9es \u00e0 Cordoue pour avoir refus\u00e9 de devenir musulmanes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Albert de Li\u00e8ge (1166 - 1192\u00a0?), prince-\u00e9v\u00eaque de Li\u00e8ge, contre l'avis du comte de Hainaut et de l'empereur d'Allemagne Henri VI\u00a0; assassin\u00e9 \u00e0 Reims par des mercenaires de l'empereur. F\u00eat\u00e9 le 21 novembre hors de Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Antoine Nam Quinh (\u2020 1840), m\u00e9decin et cat\u00e9chiste vietnamien, qui appartint aux Missions \u00e9trang\u00e8res de Paris\u00a0; il connut un douloureux emprisonnement de deux ann\u00e9es, avant d'\u00eatre \u00e9trangl\u00e9 en 1840\u00a0; il fut canonis\u00e9 en 1988.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Balsame\u00a0(it) de Cava (\u2020 1232), bienheureux, moine b\u00e9n\u00e9dictin, qui gouverna le monast\u00e8re de Cava, en Italie, durant trente ans\u00a0; ses contemporains l'appelaient \"la perle pr\u00e9cieuse des pr\u00eatres\" et \"la couronne des pr\u00e9lats\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Conrad de Frisach (\u2020 1239), bienheureux, docteur de l'universit\u00e9 de Bologne, re\u00e7u dans l'Ordre des Pr\u00eacheurs par saint Dominique, et envoy\u00e9 en Allemagne, il mourut \u00e0 Magdebourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pierre Dumoulin-Borie (\u2020 1838), missionnaire des Missions Etrang\u00e8res de Paris, l'un des martyrs du Vi\u00eat-Nam au Tonkin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Janina Woynarowska (\u2020 1979), religieuse et infirmi\u00e8re polonaise, r\u00e9put\u00e9e pour sa saintet\u00e9, d\u00e9clar\u00e9e v\u00e9n\u00e9rable par le pape Fran\u00e7ois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mercure de Smolensk (\u2020 1238).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bleuzenn et ses d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Bleuenn, Bleunienn, Bleunvenn, Bleuwenn, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Firmine (voire les 11 octobre ou 25 septembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Cianan, Kenan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Sainte-Flora, plus rien ne fleurira.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 3e\u00a0jour du Sagittaire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Quatre-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"24 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"24 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"24 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 24 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_novembre","date_clean":"24 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale pour l'\u00e9limination de la violence \u00e0 l'\u00e9gard des femmes[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: jour de l'\u00c9vacuation marquant le d\u00e9part des derni\u00e8res troupes britanniques de New York en 1783[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Indon\u00e9sie\u00a0: hari guru \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Suriname\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis des Pays-Bas en 1975[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: \u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e0a\u0e34\u0e23\u0e32\u0e27\u0e38\u0e18 wan Wachirawut \/ \u00ab\u00a0jour de Vajiravudh\u00a0\u00bb en m\u00e9moire de la mort du roi Rama VI en 1925[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Catherine d'Alexandrie (\u2020 vers 307), vierge, savante, et martyre lors de la pers\u00e9cution de Maximien Hercule, (entre 303 et 305), ou plus probablement sous Maximin Da\u00efa en 307\u00a0; l'une des trois voix de saints de Jeanne d'Arc au d\u00e9but du XVe\u00a0si\u00e8cle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alain de Lavaur (VIIe\u00a0si\u00e8cle), honor\u00e9 \u00e0 Lavaur, dans la r\u00e9gion d'Albi, patron de la cath\u00e9drale de l'ancien \u00e9v\u00each\u00e9 de Lavaur\u00a0; pourrait \u00eatre la m\u00eame personne que saint Amand de Maastricht.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alnoth\u00a0(en) (\u2020 vers 700), vacher du monast\u00e8re de Weedon, en Grande-Bretagne actuelle (Buckinghamshire), retir\u00e9 en ermite \u00e0 Stowe, pr\u00e8s de Bugbrooke dans le comt\u00e9 du Northamptonshire, tu\u00e9 par des brigands, v\u00e9n\u00e9r\u00e9 comme un martyr\u00a0; f\u00eat\u00e9 aussi le 27 f\u00e9vrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bernold d'Ottobeuren\u00a0(de) (\u2020 vers 1050), bienheureux, moine et pr\u00eatre, au monast\u00e8re d'Ottobeuren, en Bavi\u00e8re, c\u00e9l\u00e8bre par ses miracles durant sa vie et apr\u00e8s sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Fintan de Rheinau (\u2020 878) \u2014 ou \u00ab\u00a0Findan\u00a0\u00bb \u2014, moine irlandais, qui v\u00e9cut vingt-cinq ans en reclus pr\u00e8s de l'abbaye de Rheinau, non loin de B\u00e2le, en Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joconde de Reggio (\u2020 466), vierge et fille spirituelle de saint Prosper de Reggio, \u00e9v\u00eaque de Reggio, en \u00c9milie-Romagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maurin de l'Agenais (VIe\u00a0si\u00e8cle), diacre, \u00e9vang\u00e9lisateur de la campagne agenaise, en France occitane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mercure (\u2020 entre 250 ou sous l'empereur romain Val\u00e9rien et sur son ordre entre 253 et 260 - \u00b0 c. 224) -Philopater, Philopatyr, en grec \u00ab\u00a0celui qui aime son p\u00e8re\u00a0\u00bb, ou Mercure de C\u00e9sar\u00e9e-, jeune militaire chr\u00e9tien d'origine scythe qui servait dans l'arm\u00e9e imp\u00e9riale de Rome, m\u00e9galomartyr d\u00e9capit\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce en Asie mineure aujourd'hui turque mais \u00e0 l'\u00e9poque romaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"B\u00e9atrice d'Eymeux (vers 1260 - 1303), bienheureuse, n\u00e9e au village d'Ornacieux, en actuelle Is\u00e8re, dans le Dauphin\u00e9\u00a0; qui entra \u00e0 la chartreuse de Notre-Dame de Parm\u00e9nie, puis fonda la chartreuse d'Eymeux (actuelle Dr\u00f4me), o\u00f9 elle mourut le 25 novembre 1303\u00a0; elle est aussi f\u00eat\u00e9e le 13 f\u00e9vrier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Conrad d'Heisterbach (\u2020 1200), bienheureux, officier puis ministre des margraves de Thuringe, qui se retira humblement et pauvrement \u00e0 l'abbaye cistercienne d'Heisterbach, vers l'\u00e2ge de 50\u00a0ans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Egbert de Munsterschwarzach\u00a0(de) (\u2020 1075), moine b\u00e9n\u00e9dictin de Gorze, en actuelle Moselle, qui se rendit en Bavi\u00e8re, o\u00f9 il fonda le monast\u00e8re de Munsterschwarzach (abbaye de M\u00fcnsterschwarzach).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9lisabeth la Bonne\u00a0(en) (\u2020 1420) dite \u00ab\u00a0la Bonne\u00a0\u00bb, bienheureuse, n\u00e9e \u00e0 Bad Waldsee, sur les bords du lac de Waldsee (Constance\u00a0?), dans le Wurtemberg, qui passa sa vie dans une petite communaut\u00e9 franciscaine \u00e0 proximit\u00e9 de sa ville natale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Luigi \u2014 ou Louis \u2014 Beltrame Quattrocchi (1880 - 1951),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"et son \u00e9pouse Marie - Maria \u2014 Corsini (1884 - 1965), p\u00e8re et m\u00e8re de famille exemplaires[18],[19].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"aux porteuses de ses nombreuses variantes et diminutifs\u00a0: Caitrin, Caitriona, Catalin, Catalina, Catalineta, Catalinetta, Catarineta, Catarinetta, Catalyn, Catalyna, Catarina, Cateau (comme \"la Borgnesse\"), Cateline, Caterina, Cathalin, Cathalyn, Catharine, Catheline, Cathie, Cathy, Catriona, Catterina, Ekaterina, Iekaterina, Iekateryna, Kasia, Kassia, Katalin, Katalyn, Katalina, Katalyna, Katarina, Katarzyna, Kate, Katel, Katell, Katelle, Kateri, Katerina, Katharina, Katharine, Katharyn(e), Kathel, Kathell, Kathelle, Katherina, Katherine, Kathie, Kathleen, Kathlin, Kathlyn, Kathryn, Kathy, Katie, Katrine, Katrina, Katryne, Katryna, Katy, Katia, Katya, Kay, Kety, Ketty, Yekaterina, Yekateryna, Cat(h), Anne-Catherine, Anne-Cat(h)' etc.\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"et aux porteurs de variants masculins\u00a0: Catherin, Catalin, Cathalin (etc.\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"... les Carine et Karine, Carina, Karina, Karyna etc. \u00e9tant plut\u00f4t c\u00e9l\u00e9br\u00e9es les 7 novembre, le m\u00eame mois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Voir aussi\u00a0:\nles 27 novembre, 28 novembre (apparitions \u00e0 sainte Catherine Labour\u00e9 \u00e0 ne pas confondre avec la pr\u00e9sente d'Alexandrie du 25 novembre, l'une des voix qui se seraient adress\u00e9es \u00e0 Jeanne d'Arc aupr\u00e8s de son arbre aux f\u00e9es de Domr\u00e9my-Greux aux confins des Vosges, de la Lorraine et de la France de son temps, avec Sainte Marguerite et l'archange Saint Michel),\nles 31 d\u00e9cembre pour le d\u00e9c\u00e8s de cette derni\u00e8re Catherine Labour\u00e9\u00a0;\nles 14 f\u00e9vrier pour les amoureux (\u00ab\u00a0sym\u00e9triquement\u00a0\u00bb avec les catherinettes c\u00e9libataires du 25 novembre)\u00a0;\nles 24 mars & 29 avril pour des sainte Catherine davantage f\u00eat\u00e9es ailleurs en Europe et chr\u00e9tient\u00e9\u00a0;\nles 30 mai pour les jeannettes,\n11 novembre pour les c\u00e9libataires en Asie,\n6 d\u00e9cembre pour les \u00ab\u00a0catherinets\u00a0\u00bb (c\u00e9libataires hommes) (etc.\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maria,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mercure,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Philopater et Philopatyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Catherine, le porc couine.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Catherine, les sardines tournent l'\u00e9chine. \u00c0 la Saint-Blaise, elles reparaissent.\u00a0\u00bb[21]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Catherine l'hiver s'achemine, \u00e0 la Saint-Andr\u00e9 il est achemin\u00e9.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Catherine, tout bois prend racine.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre Catherine et Nou\u00e9 (No\u00ebl), tout bois est bon \u00e0 planter.\u00a0\u00bb (dicton de Bretagne)[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Sainte-Catherine, fais de la farine, car pour Saint-Andr\u00e9, le bief sera gel\u00e9.\u00a0\u00bb (dicton du Quercy et du Rouergue)[24]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Sainte-Catherine, toutes les boutures prennent facile.\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Catherine vient toujours tout de blanc habill\u00e9e.\u00a0\u00bb[25]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Catherine am\u00e8ne la cou\u00e9tine.\u00a0\u00bb[26]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-Catherine, toute fille veut la f\u00eater, mais point ne veut la coiffer.\u00a0\u00bb[27]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour Saint-Martin 11 novembre, la neige est en chemin, pour Sainte-Catherine, elle est \u00e0 la courtine.\u00a0\u00bb[28]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Cinq-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"25 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"25 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"25 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 25 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_novembre","date_clean":"25 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"UNESCO\u00a0: journ\u00e9e des enfants des rues.[6]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Inde\u00a0: jour de la Constitution\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: jour de l'alliance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire de l'archev\u00eaque Pierre d'Alexandrie avec lectures de II Tim. 4, 1-8 et de Mt. 13, 44-52 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alype (vers 515 - vers 614) \u2014 ou \u00ab\u00a0Alypios\u00a0\u00bb \u2014, stylite en Paphlagonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amateur (d'Autun \/ Amatre Ier, \u2020 vers 270, possiblement un 26 november), natif et premier \u00e9v\u00eaque (gallo-romain) d'Autun, en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, Sa\u00f4ne-et-Loire et France actuelles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Martin d'Arades (\u2020 726) \u2014 ou \u00ab\u00a0Martin de Corbie\u00a0\u00bb \u2014, moine, chapelain, et confesseur de Charles Martel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sirice (vers 320 \u2013 399), pape de d\u00e9cembre 384 \u00e0 sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Basle (\u00b0 vers 620), moine et ermite, \u00e9vang\u00e9lisateur en Champagne et en Lorraine (plaine des Vosges).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Giacomo Alberione (\u2020 1971), pr\u00eatre italien, fondateur de la famille paulinienne. Il se servit de la presse, du cin\u00e9ma, et de tous les nouveaux moyens de communication, pour diffuser le message chr\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Albert de Haigerloch (\u2020 1311), bienheureux, de grande noblesse (les Hohenzollern), se fit moine \u00e0 Oberaltaich, en Bavi\u00e8re, et cur\u00e9 d'une paroisse voisine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Delphine de Sabran (\u2020 1360), \u00e9pouse et veuve d'Elz\u00e9ar de Sabran, membre du tiers-ordre franciscain, reposant \u00e0 Apt (actuel Vaucluse).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"L\u00e9onard de Port-Maurice (\u2020 1751), religieux franciscain italien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Innocent d'Irkoutsk (\u2020 1731), premier \u00e9v\u00eaque d'Irkoutsk.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Georges de Chio (\u2020 1807), n\u00e9o-martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"ses formes f\u00e9minines\u00a0: Dauphine, Delfina, Delfine et Delphina\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"et masculines\u00a0: Dauphin et Delphin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Innocent (comme ci-avant mais Saints Innocents les 28 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Conrad\u00a0(de) et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Corentin, Corine, Corinne, Courtois, Curt, Curtis, Konrad, Kurt (voir encore les 12 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Sirice,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amateur, Amatre voire Amadour (autre date possible).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Delphine, mets ton manteau \u00e0 p\u00e8lerine.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Six-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"26 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"26 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"26 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 26 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_novembre","date_clean":"26 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[9].\nAtlantium\u00a0: f\u00eate d'independance day par rapport \u00e0 l'Australie, de cette micronation autoproclam\u00e9e des Nouvelles-Galles-du-Sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: dia do t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho[10] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du technicien de la s\u00e9curit\u00e9 du travail\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Espagne\u00a0: d\u00eda del maestro[11] \/ \u00ab\u00a0f\u00eate des professeurs\u00a0\u00bb en l'honneur de Saint Joseph Calasanz repr\u00e9sent\u00e9 ci-contre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00celam tamoul (Sri Lanka)\u00a0: Maaveerar Naal\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour des h\u00e9ros\u00a0\u00bb en m\u00e9moire des 17\u00a0000\u00a0gu\u00e9rilleros des Tigres de lib\u00e9ration de l'\u00celam tamoul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Lancashire (Royaume-Uni)\u00a0: Lancashire Day\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme ()\u00a0:\nm\u00e9moire du patriarche de J\u00e9rusalem Jean III avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 et de Jn 10, 17-21 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.\nNotre-Dame de la m\u00e9daille miraculeuse (catholicisme) en m\u00e9moire de la seconde des apparitions mariales de la rue du Bac le 27 novembre 1830 dans l'actuelle Chapelle Notre-Dame-de-la-M\u00e9daille-miraculeuse \u00e0 Paris, de la Vierge Marie \u00e0 Sainte Catherine Labour\u00e9 (\u00c9glise catholique romaine)[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Scientologie ()\u00a0: publications day \/ f\u00eate des publications comm\u00e9morant une journ\u00e9e mondiale de publications organis\u00e9e \u00e0 Saint Hill Manor en 1967.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Acace du Sina\u00ef (\u2020 vers 500), moine arm\u00e9nien\u00a0; f\u00eat\u00e9 le 26 novembre en Orient.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Bilhilde d'Altmunster (\u2020 734) fondatrice du monast\u00e8re d'Altmunster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Eusice (VIe\u00a0si\u00e8cle), moine, abb\u00e9, fondateur de la localit\u00e9 de Selles-sur-Cher.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maxime de Riez (\u2020 462), moine de L\u00e9rins, qui succ\u00e9da \u00e0 saint Honorat comme abb\u00e9, puis devint \u00e9v\u00eaque de Riez.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Siffrein de Carpentras (\u2020 vers 650), \u00e9v\u00eaque de Carpentras.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Val\u00e9rien d'Aquil\u00e9e (\u2020 388) patriarche d'Aquil\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Anschaire de Br\u00eame (\u2020 500) \u2014 ou \u00ab\u00a0Anschaire de Noyon\u00a0\u00bb \u2014, moine au monast\u00e8re de Luxeuil, puis \u00e9v\u00eaque de Noyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Simon Srugi (\u2020 1943), fr\u00e8re sal\u00e9sien, enseignant, infirmier, v\u00e9n\u00e9rable catholique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Barlaam et Josaphat , version christianis\u00e9e de la vie du plus connu des Bouddhas Siddhartha Gautama .","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Astrid (et 17 octobre),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Goustan,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maxime et ses variantes masculines\u00a0: Max, Maxim, Maximus, Maxou, Massimo et Maximien (les Maximilien et variantes \u00e0 part)\u00a0; leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Max, Maxime (pr\u00e9nom \u00e9pic\u00e8ne comme Maxence), Maxima, Massima.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Virgile et ses variantes\u00a0: Virgil et Virgilio\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Virgila, Virgilia, Virgilla (\u00e0 ne pas confondre avec les Virginie et variantes des 15 d\u00e9cembre et 7 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Sept-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"27 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"27 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"27 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 27 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_novembre","date_clean":"27 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Il n'existe pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Albanie (Europe)\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance face \u00e0 l'Empire ottoman en 1912.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mauritanie\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant la proclamation de son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de la France en 1960.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Panama\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant la proclamation de son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'Empire espagnol en 1821.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tchad\u00a0: jour de la R\u00e9publique[11] comm\u00e9morant la proclamation de son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de la France en 1958.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: ascension d''Abb\u00e2s Effendi comm\u00e9morant sa mort en 1921.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"J\u014ddo shinsh\u016b\u00a0: f\u00eate en m\u00e9moire de son fondateur Shinran \u00e0 H\u014donk\u014d au Japon (illustration ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du patriarche Jean III de J\u00e9rusalem comme la veille 27 novembre, avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 et de Jn 10, 17-21 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9tienne le Jeune (\u2020 entre 756 et 766), ermite \u00e0 16 ans au mont Saint-Auxence, aupr\u00e8s d'un reclus qui parlait aux b\u00eates\u00a0; il mourut en martyr sous Constantin V Copronyme, lapid\u00e9 par une foule d'iconoclastes excit\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hilaire et Qui\u00e8te \u2014 ou \u00ab\u00a0Qui\u00e9ta\u00a0\u00bb \u2014 (\u2020 450), \u00e9poux, qui v\u00e9curent et moururent \u00e0 Dijon, unis par une tendre affection.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Ir\u00e9narque (IVe\u00a0si\u00e8cle), bourreau de la ville de S\u00e9baste, en Arm\u00e9nie, lors de la pers\u00e9cution de Maximien Hercule (entre 303 et 305)\u00a0; il refusa de torturer sept chr\u00e9tiennes, fut arr\u00eat\u00e9, et mourut d\u00e9capit\u00e9, ainsi que sept femmes, deux enfants et le pr\u00eatre Acace.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pampinien de Vita (\u2020 ann\u00e9es 430), \u00e9v\u00eaque de Vita, en Byzac\u00e8ne (Afrique romaine)\u00a0; il est martyris\u00e9 par les Vandales ariens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Philippe (\u2020 580), \u00e9v\u00eaque de Vienne, en Dauphin\u00e9\u00a0; il pr\u00e9sida le quatri\u00e8me concile de Paris qui se tenait dans l'\u00e9glise actuelle de Saint \u00c9tienne du Mont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Th\u00e9odore (\u2020 1394), archev\u00eaque de Rostov, fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Serge de Radon\u00e8ge, iconographe fondateur du monast\u00e8re de la Dormition.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Andrea Tran Van Thong (\u2020 1835), la\u00efc mort en martyr au Viet Nam, le 28 novembre 1835.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Calimer de Montechiero (\u2020 1521), bienheureux, dominicain, qui passa sa vie \u00e0 pr\u00eacher dans toute l'Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Catherine Labour\u00e9  (1806 - 1876), fille de la Charit\u00e9, t\u00e9moin d'apparitions de la Vierge Marie \u00e0 Paris, dans la chapelle Notre-Dame-de-la-M\u00e9daille-miraculeuse, par exemple la veille[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jacques de la Marche (1391 - 1476), n\u00e9 \u00e0 Monteprandone, dans les Marches italiennes, entr\u00e9 chez les franciscains.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jacques Thompson (\u2020 1582), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 York, en Angleterre, devenu pr\u00eatre, qui fut pendu parce qu'il gardait toute sa fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 l'\u00c9glise de Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Mariano Adradas Gonzalo, et Louis Campos Gorriz (\u2020 1936), et leurs compagnons, bienheureux, martyrs espagnols de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Notre-Dame de Kibeho\u00a0: \u00e0 la suite des apparitions mariales de Kibeho survenues entre 1981 et 1989[3].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Papinien, et Mansuet d'Urusi (\u2020 430), \u00e9v\u00eaques en Afrique, qui furent br\u00fbl\u00e9s \u00e0 mort par des lames rougies, durant la pers\u00e9cution des Vandales[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Sosth\u00e8ne\u00a0(en) (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle ap. voire \u00b0 un peu av. J.-C.), chef de la synagogue de Corinthe voire Colophon qui aurait laiss\u00e9 parler Saint Paul dont il fut un disciple, d'apr\u00e8s un \u00e9pisode des Actes des ap\u00f4tres du Nouveau Testament biblique[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Th\u00e9odora de Rossano (\u2020 980), abbesse pr\u00e8s de Rossano, en Calabre (Italie du sud)[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Heodez et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Aoda, Aodez, Eode, Eodez, Haude, etc. (voire  les Aude des 18 novembre\u00a0; Ode des 23 octobre\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Qui\u00e9ta et ses variantes\u00a0: Qui\u00e8te, Quitterie, Quiterie, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Aux Sosth\u00e8ne, Sosthenes, \u03a3\u03c9\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2 \/ S\u014dsth\u00e9n\u0113s (en grec\u00a0: \"sauve dans la force\"\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Sosth\u00e8ne, les poules sur le chemin ne trouvent plus de graines.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-Sosth\u00e8ne, il y a des chrysanth\u00e8mes.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Huit-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"28 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"28 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"28 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 28 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_novembre","date_clean":"28 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e internationale de solidarit\u00e9 avec le peuple palestinien[6],[7].\nJourn\u00e9e Internationale du jaguar avec le  WWF ou Fonds mondial pour la vie sauvage[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Albanie (Europe)\u00a0: lib\u00e9ration de 1944 \/ Dita e \u00c7lirimit\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pampelune (Navarre, Pays basque, Espagne)\u00a0: festivit\u00e9s de la San Saturnino (de Toulouse) ci-apr\u00e8s, autre patron de la ville que Saint Firmin f\u00eat\u00e9 quant \u00e0 lui deux fois dont l'\u00e9t\u00e9 (bor\u00e9al local).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du patriarche de J\u00e9rusalem Jean (III) comme les veille et avant-veille, avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 & Jn 10, 17-21 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Abib (VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 \u00ab\u00a0Abibo\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Abibus\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque et martyr de Nekressi, en G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Brendan de Birr (\u2020 573) \u2014 ou \u00ab\u00a0Brandan\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Brandon\u00a0\u00bb \u2014 dit \u00ab\u00a0le Jeune\u00a0\u00bb, contemporain de Brendan l'Ancien, religieux avec lui \u00e0 l'abbaye de Clonnard\u00a0; fondateur et premier higoum\u00e8ne (abb\u00e9) de Birr, en Irlande, ami et conseiller de saint Colomba.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Philom\u00e8ne (\u2020 vers 274) \u2014 ou \u00ab\u00a0Philoum\u00e8ne\u00a0\u00bb \u2014, boulanger itin\u00e9rant en Galatie, martyris\u00e9 \u00e0 Ancyre (d\u00e9sormais Ankara) sous Aur\u00e9lien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pityroun (IVe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Peteroum\u00a0\u00bb \u2014, asc\u00e8te en Th\u00e9ba\u00efde d'\u00c9gypte, disciple de saint Antoine le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Radboud (\u2020 917), originaire de Cologne, \u00e9v\u00eaque d'Utrecht, aux actuels Pays-Bas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Saturnin de Toulouse (\u2020 vers 257) \u2014 ou \u00ab\u00a0Sernin\u00a0\u00bb \u2014, d'origine grecque, premier \u00e9v\u00eaque de Toulouse, en Languedoc, un des sept ap\u00f4tres \u00e9vang\u00e9lisateurs de la Gaule, martyr, probablement sous Val\u00e9rien vers 257.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Saturnin de Rome (\u2020 305), martyr sur la via Salaria, tortur\u00e9 sur le chevalet, br\u00fbl\u00e9 avec des torches, et enfin d\u00e9capit\u00e9, sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alfred Simon Colomina (1877 - 1936), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Valence, j\u00e9suite martyr \u00e0 \"El Saler\", pr\u00e8s de Valence en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Cuthbert Mayne (\u2020 1578), originaire du Devonshire, \u00e9ventr\u00e9 publiquement sur la grand-place de Launceston (Cornwall \"anglaise\").","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9douard Burden (\u2020 1588), bienheureux, originaire du comt\u00e9 de Durham, en Angleterre, pr\u00eatre \u00e0 Douai puis dans le Yorkshire, martyr sous \u00c9lisabeth Ire d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Fran\u00e7ois Antoine Fasani (1681 - 1742), n\u00e9 \u00e0 Lucera, dans les Pouilles (Italie), pr\u00eatre de l\u2019ordre des Mineurs conventuels, pr\u00e9dicateur, confesseur et th\u00e9ologien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Fr\u00e9d\u00e9ric de Ratisbonne (\u2020 1578), bienheureux, religieux de l'Ordre de Saint Augustin, fr\u00e8re convers \u00e0 l'abbaye de Ratisbonne et ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"George Errington (\u2020 1596), avec William Gibson et William Knight, bienheureux la\u00efcs, martyrs en Angleterre pour avoir aid\u00e9 des pr\u00eatres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Hathumode (852 - vers 874) \u2014 ou \u00ab\u00a0Hathumoda\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Richarde\u00a0\u00bb \u2014, fille du duc de Saxe Liudolf de Saxe, abbesse de Gandersheim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Illumin\u00e9e (vers le IVe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 \u00ab\u00a0Illuminata\u00a0\u00bb en italien \u2014, vierge et martyre \u00e0 Todi, en Ombrie[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jacques de Saroug (vers 451 - vers 521 ou 524), \u00e9v\u00eaque de Batnan, en Syrie (d\u00e9sormais Suru\u00e7, en Turquie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pierre Berthelot (1600 - 1638) dit \u00ab\u00a0Denis de la Nativit\u00e9\u00a0\u00bb, bienheureux, pilote, carme et cosmographe\u00a0; martyr \u00e0 Acem (Aceh), \u00e0 Sumatra, la t\u00eate fracass\u00e9e d'un coup de cimeterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Thomas Rodrigues de Cusna (1598 - 1638), religieux carme portugais, martyr \u00e0 Sumatra avec Pierre Berthelot.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Rosata (\u2020 1702) martyre dans le G\u00e9vaudan, poignard\u00e9e par ses cousins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Walderic (\u2020 817), bienheureux, abb\u00e9 fondateur du monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin de Merhardt, en Allemagne, gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de l'empereur Louis le Pieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Paramon, Paramonus, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Radbod.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Neuf-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"29 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"29 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"29 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 29 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_novembre","date_clean":"29 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Amnesty International\u00a0: journ\u00e9e des villes pour la vie\u00a0(en) comm\u00e9morant la premi\u00e8re abolition permanente de la peine de mort \u00e0 l'\u00e9poque moderne, en 1786 en Toscane (future Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Afrique du Sud\u00a0: journ\u00e9e Regina Mundi\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Barbade\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1966.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00c9cosse (Royaume-Uni)\u00a0: f\u00eate nationale \u00e9cossaise de la Saint Andrew(s) et sa croix (comme dans maints toponymes sous le patronage de Saint Andr\u00e9 dans le monde).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Toscane (Italie)\u00a0: f\u00eate r\u00e9gionale\u00a0(it) (et d'abolition de la peine capitale ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Y\u00e9men\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance de l'ancien Y\u00e9men du Sud vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1967[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Christianisme\u00a0: m\u00e9moire du patriarche de J\u00e9rusalem Jean III comme depuis le 28 novembre au moins, avec lectures de H\u00e9b. 13, 22-25 & Jn 10, 17-21 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Andr\u00e9 (\u2020 vers 62) dit \u00ab\u00a0le Premier Appel\u00e9\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Protoclite\u00a0\u00bb, ap\u00f4tre et martyr \u00e0 Patras, en Acha\u00efe, n\u00e9 \u00e0 Bethsa\u00efde en Galil\u00e9e, fr\u00e8re de saint Pierre, patron de l'\u00c9cosse, de la Bourgogne, de la Roumanie, de la ville de Patras (Gr\u00e8ce), des patriarcats de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Constance de Rome (\u2020 418) \u2014 ou \u00ab\u00a0Constant\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Constantius\u00a0\u00bb \u2014, pr\u00eatre \u00e0 Rome, confesseur de la foi orthodoxe face au p\u00e9lagianisme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Frumence (\u2020 vers 380) \u2014 ou \u00ab\u00a0Frumentius\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Abba Salama\u00a0\u00bb \u2014, originaire de Tyr, en Ph\u00e9nicie, premier \u00e9v\u00eaque d'Abyssinie (actuelle \u00c9thiopie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Trojan (\u2020 533) \u2014 ou \u00ab\u00a0Troyen\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Trojanus\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Saintes, en Saintonge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tugdual (\u2020 558) \u2014 ou \u00ab\u00a0Tudwal\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Thual\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pabuth\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pabu\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Tudgual\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Tudgwal\u00a0\u00bb \u2014, originaire du Pays de Galles, il d\u00e9barqua en Armorique, fonda l'abbaye de Lann Pabu, dans le L\u00e9on, devint \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e9guier vers 540.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Andr\u00e9 du Saint S\u00e9pulcre (\u2020 1347), bienheureux, chanoine du Saint S\u00e9pulcre de J\u00e9rusalem, descendant de Robert Guiscard, et administrateur de son ordre, envoy\u00e9 en Europe o\u00f9 il meurt, \u00e0 Annecy, en grande r\u00e9putation de saintet\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Jean de Verceil (\u2020 1347), bienheureux, n\u00e9 dans la province de Verceil, en Italie, ma\u00eetre de l'ordre des fr\u00e8res pr\u00eacheurs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Josbert (\u2020 1186) \u2014 ou \u00ab\u00a0Valdebert\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, moine b\u00e9n\u00e9dictin de Saint-Bertin (Saint-Omer), dans le dioc\u00e8se d'Arras, r\u00e9put\u00e9 pour sa d\u00e9votion mariale\u00a0; une l\u00e9gende veut qu'apr\u00e8s sa mort, un rosier fleurit dans sa bouche, dont les fleurs portaient le nom de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Joseph Marchand (\u2020 1835), martyr en Annam, canonis\u00e9 le 19 juin 1988, avec d'autres martyrs du Vietnam.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Louis-Roch Gientyngier (1904 - 1941), bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Zarki, en Pologne, pr\u00eatre et martyr des nazis \u00e0 Dachau, en Allemagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maxence (\u2020\u00a0?), princesse \u00e9cossaise r\u00e9fugi\u00e9e en Gaule pour tenter d'\u00e9chapper, en vain, \u00e0 un pr\u00e9tendant pa\u00efen\u00a0; assassin\u00e9e pr\u00e8s de Senlis, en \u00cele-de-France, dans les premiers si\u00e8cles du christianisme\u00a0; une \u00e9glise lui est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Pont-Sainte-Maxence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Pierre Guillot (\u2020 1568), bienheureux, dominicain, ridiculis\u00e9 publiquement par des calvinistes exalt\u00e9s\u00a0; accabl\u00e9 d'injures et de coups de pierres, il fut poignard\u00e9 et jet\u00e9 \u00e0 demi-mort dans une rivi\u00e8re\u00a0; il revint trois fois \u00e0 la surface en criant \"je crois\", puis mourut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Samson \u2014 ou \u00ab\u00a0Chimchon\u00a0\u00bb \u2014 (\u2020 vers le XIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. s'il a vraiment exist\u00e9 en tant que tel\u00a0; \u05e9\u05b4\u05c1\u05de\u05b0\u05e9\u05c1\u05d5\u05b9\u05df en h\u00e9breu, d'une racine s\u00e9mitique chemech signifiant \u00ab\u00a0soleil\u00a0\u00bb), personnage biblique, dernier grand juge d'Isra\u00ebl (vocalis\u00e9 de la Bible h\u00e9bra\u00efque entre XIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. et IXe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. a priori)[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Zozime (\u2020 550) \u2014 ou \u00ab\u00a0Zosime\u00a0\u00bb \u2014, moine au monast\u00e8re de Tyr\u00a0; on lui pr\u00eate de nombreux miracles, comme celui d'un lion qui venait de manger son \u00e2ne, et qui prit sur lui le fardeau de celui-ci sur un ordre de saint Zozime.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Alexandre de M\u00e9thymne (IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de M\u00e9thymne, un des p\u00e8res du premier concile \u0153cum\u00e9nique, \u00e0 Nic\u00e9e, en 325.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Castulus et Euprepis, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Preden (VIe\u00a0si\u00e8cle ou VIIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014ou \u00ab\u00a0Prydain\u00a0\u00bb\u2014, moine gallois, ermite \u00e0 Tr\u00e9beurden en Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Vakhtang Ier d'Ib\u00e9rie \/ Vakhtang Gorgasali (VIe\u00a0si\u00e8cle), roi de G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Andr\u00e9e, Andrea, Andr\u00e9as, Andrei, Andr\u00e9i, Andres, Andr\u00e8s, Anders, Andrew, Andy, Andrev, Andrzej, Endre, Andros, Andress (Sanders, Xander, voir Alexandre et ses variantes des 22 avril etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Maxence,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Preden (breton) et ses d\u00e9riv\u00e9s ou variantes\u00a0: Prydain (gallois), Predenig (breton, diminutif), Predena (breton, f\u00e9minin)[13]\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Samson et ses variantes \u00e9ventuelles (les Sam \u00e9tant plut\u00f4t surnomm\u00e9s ainsi en r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9nom Samuel sinon Samia\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Tugdual et ses variantes masculines\u00a0: Tual, Tudal, Tudel, Tudual, Tudwal, Tugal et Tuzal\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Tuala, Tualenn, Tudala et Tudalenn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Andr\u00e9, la nuit l'emporte sur le jour qui suit.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Andr\u00e9, la perche sous l'olivier\u00a0\u00bb[15] (dicton de Languedoc, de Provence)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Andr\u00e9, la terre retourn\u00e9e, le bl\u00e9 sem\u00e9, il peut neiger.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Andr\u00e9, l'hiver est achemin\u00e9.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0Neige de Saint-Andr\u00e9, peut cent jours durer.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Catherine [25 novembre voire 27 sqq] l'hiver s'achemine, \u00e0 la Saint-Andr\u00e9 il est achemin\u00e9.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Trente-Novembre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"30 novembre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"30 novembre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"30 novembre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":"le 30 novembre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_novembre","date_clean":"30 novembre","month_id":"11","format_date":"11\/novembre"}]