[{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale pour les personnes \u00e2g\u00e9es[12] proclam\u00e9e par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies dans sa r\u00e9solution du 14 d\u00e9cembre 1990[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Unesco\u00a0: journ\u00e9e internationale de la musique[12],[14] cr\u00e9\u00e9e en 1975 par Lord Yehudi Menuhin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du v\u00e9g\u00e9tarisme[15].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"I.C.C.O.\u00a0: journ\u00e9e mondiale du cacao et du chocolat[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du caf\u00e9[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Asie extr\u00eame-orientale en 2020\u00a0: f\u00eate de la mi-automne ou de la Lune du fait d'une premi\u00e8re pleine lune d'octobre \u00e0 cette date de cette ann\u00e9e (une deuxi\u00e8me se faisant montre le 31 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cameroun\u00a0: journ\u00e9e de la r\u00e9unification[18].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Chine\u00a0: f\u00eate nationale du r\u00e9gime communiste en place depuis 1949.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Chypre\u00a0: f\u00eate nationale du jour de l'ind\u00e9pendance chypriote vis-\u00e0-vis de l'ex-empire ottoman.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0: journ\u00e9e des forces arm\u00e9es[19].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Japon\u00a0: Koromogae \/ journ\u00e9e de \u00ab\u00a0changement de garde-robe\u00a0\u00bb saisonnier.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nigeria\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tuvalu\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: f\u00eate orthodoxe de la protection de la M\u00e8re de Dieu et toujours vierge Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ar\u00e9tas (\u2020 852), et ses cinq cent quatre compagnons, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bavon de Gand (\u2020 654), moine puis ermite. Il est le patron de Gand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Domane (\u2020 658), \u00e9pouse de saint Germer de Fly puis recluse \u00e0 Gasny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Domnin (\u2020 303), martyr \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"M\u00e9loir (\u2020 798), martyr \u00e0 Lanmeur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Michel (\u2020 788) et trente-six compagnons moines et martyrs \u00e0 Sivas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Montaine (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), abbesse du monast\u00e8re de Ferri\u00e8res.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nicetius de Tr\u00e8ves (\u2020 569), \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Piat de Seclin (\u2020 287), martyr \u00e0 Tournai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Remi (\u2020 533), archev\u00eaque de Reims, ap\u00f4tre des Francs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Suliac (\u2020 640), abb\u00e9 de Meifod dans le comt\u00e9 de Powys au pays de Galles, aurait \u00e9vang\u00e9lis\u00e9 Saint-Malo, mort \u00e0 Saint-Suliac en Bretagne. Cf. aussi Sulio, en breton de l'ouest et du sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thomas Grassi (\u2020 783), archev\u00eaque de Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Urielle de Tr\u00e9meur, (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Eurielle\u00a0\u00bb -, vierge, princesse et s\u0153ur du saint roi Judica\u00ebl.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"V\u00e9rissime (\u2020 303) et ses s\u0153urs Maxime et Julie, martyrs \u00e0 Lisbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Viril de Leyre\u00a0(es) (\u2020 950), abb\u00e9 au monast\u00e8re saint Sauveur de Leyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Wasnon de Cond\u00e9 (\u2020 700), \u00e9vang\u00e9lisateur du Hainaut. Il est le patron de Cond\u00e9-sur-l'Escaut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Wulgis (\u2020 533), pr\u00eatre et ermite \u00e0 Tro\u00ebsnes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cecilia Eusepi (\u2020 1928), vierge du tiers-ordre des servites de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Diego Botello (\u2020 1516), et son compagnon Fernand de Salcedo, martyrs franciscains \u00e0 Ha\u00efti.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Juan de Palafox y Mendoza (\u2020 1659), \u00e9v\u00eaque de Puebla puis archev\u00eaque de Mexico.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Louis-Marie Monti (\u2020 1900), fondateur des fils de l\u2019Immacul\u00e9e Conception.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux (\u2020 1897), carm\u00e9lite \u00e0 Lisieux, docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Coucouz\u00e8le (XVe\u00a0si\u00e8cle), chantre au mont Athos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Romain le M\u00e9lode \/ Romanos (VIe\u00a0si\u00e8cle), hymnographe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Arielle, son masculin Ariel et leurs variantes\u00a0: Uriel, Uriell et Urielle (voir les avant-veilles 29 septembre et lendemains 2 octobre pour d'autres anges voire archanges).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bavon et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Allowin, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"R\u00e9mi et ses variantes\u00a0: Remi, R\u00e9my et Remy (cf. 15 janvier).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Romain, Romanos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"2020\u00a0: f\u00eate de la Lune \/ mi-automne dans plusieurs pays d'\u00a0Asie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-R\u00e9mi, de semer on doit avoir fini.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-R\u00e9mi, la grande chaleur est finie.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-R\u00e9mi, les perdreaux sont pris.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-R\u00e9my, perdreau vaut perdrix.\u00a0\u00bb[24]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-R\u00e9mi, le cul assis.\u00a0\u00bb[22]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si octobre s'emplit de vents, du froid tu p\u00e2tiras longtemps.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: neuvi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diverses graphies possibles\u00a0: voir Premier-Octobre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 XI, du 10 septembre au 2 octobre. Paris, \u00c9d Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 583 \u00e0 617.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"1er octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"1er octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"1er octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 1er octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/1er_octobre","date_clean":"1er octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de la non-violence[11],[12] depuis 2007.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Guin\u00e9e\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant l'ind\u00e9pendance du pays vis-\u00e0-vis de la France d\u00e8s 1958, deux ans avant la plupart des autres \u00c9tats des ex-AOF, -AEF et Communaut\u00e9 fran\u00e7aises d'Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Inde\u00a0: anniversaire du Mahatma Gandhi (cf. supra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nstation dans l'\u00e9glise de Procope, m\u00e9moire des ap\u00f4tres Pierre, Paul, Andr\u00e9, Philippe, Thomas\u00a0; des proph\u00e8tes Isa\u00efe & Zacharie\u00a0; des martyrs Pantal\u00e9on, Th\u00e9odore, Serge, Christophore, Mamas\u00a0; dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem, avec lectures aff\u00e9rentes d'Is. 6, 1(-10)\u00a0; de Za. 3, 7 (\u2013 6, 15)\u00a0; II Pi. 1, 12(-18)\u00a0; \u00c9ph. 4, 1(-16)\u00a0; Jn 15, 20(- 16, 4).\nF\u00eate des anges gardiens \u00e9tablie par le pape Paul V en 1608, f\u00eat\u00e9e plut\u00f4t les 8 novembre en Orient (voir d\u00e9j\u00e0 les 29 septembre des saints-archanges trois jours auparavant\u00a0; la veille 1er octobre pour Saint Ariel(l) \/ Uriel(l) voire les 1er novembre et alentour de la f\u00eate de tous les saints -dont revenants les 31 octobre et surtout morts \/ d\u00e9funts les 2 novembre- ou encore les 29 f\u00e9vrier quadriennaux pour d'autres Augustes saints).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Les Anges Gardiens, anges protecteurs de chaque personne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Antoine Chevrier (\u2020 1879), fondateur de l'\u0152uvre du Prado, \u00e0 Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bacchi (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), soldat romain honor\u00e9 \u00e0 Jouques.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"B\u00e9r\u00e9gise d'Andage (\u2020 725), fondateur de l'abbaye de Saint-Hubert, en Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eleuth\u00e8re de Nicom\u00e9die (\u2020 303), soldat, et ses compagnons martyrs, \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois Carceller\u00a0(pl) (\u2020 1936), piariste, et Isidore Bover, pr\u00eatre ouvrier du Sacr\u00e9-C\u0153ur, martyrs \u00e0 Castell\u00f3n de la Plana.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Georges-Edmond Ren\u00e9 (\u2020 1794), chanoine de V\u00e9zelay, d\u00e9port\u00e9 sur les pontons de Rochefort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rin (\u2020 677), fr\u00e8re de saint L\u00e9ger, martyr sur l'ordre d'\u00c9bro\u00efn, maire du palais de Neustrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jan Beyzym (\u2020 1912), j\u00e9suite, ap\u00f4tre des l\u00e9preux, \u00e0 Madagascar.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean II (\u2020 660), \u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean-Baptiste Carbonell Molla (\u2020 1936), et son fr\u00e8re Elie, pr\u00eatres martyrs \u00e0 Sax.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jeanne-\u00c9milie de Villeneuve (\u2020 1854), fondatrice de Notre-Dame de l\u2019Immacul\u00e9e Conception de Castres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"L\u00e9ger d'Autun (\u2020 679), \u00e9v\u00eaque d'Autun, martyr sur l'ordre du maire du palais \u00c9bro\u00efn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Louis Yakichi (\u2020 1622), son \u00e9pouse Lucie, leurs fils Andr\u00e9 et Fran\u00e7ois, martyrs \u00e0 Nagasaki.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Lycom\u00e8de (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Jean l'\u00e9vang\u00e9liste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie-Antonine Kratochwil\u00a0(pl) (\u2020 1942), s\u0153ur des \u00e9coles de Notre-Dame, emprisonn\u00e9e par les nazis \u00e0 Stanislawow.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie Guadalupe Ricart Olmos (\u2020 1936), servite de Marie, martyre \u00e0 Silla.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Modeste (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), diacre et martyr, \u00e0 B\u00e9n\u00e9vent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pipe (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), berger puis diacre, patron de Beaune-la-Rolande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Qu\u00e9relin (\u2020 1060), reclus pr\u00e8s du village d'Oosterloo, en Flandre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saturio\u00a0(es) (\u2020 570), ermite pr\u00e8s de Soria, \u00e0 l'ermitage de San Saturio\u00a0(es).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Serein (\u2020 650), pr\u00eatre au dioc\u00e8se de Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Scariberge (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9pouse de saint Arnould.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9ophile de Bulgarie (\u2020 795), moine exil\u00e9 par L\u00e9on III l'Isaurien, empereur byzantin pendant la p\u00e9riode iconoclaste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thomas de Cantilupe (\u2020 1282), \u00e9v\u00eaque d'Hereford, en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ursicin de Coire (\u2020 760), \u00e9v\u00eaque de Coire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Georges de Philadelphie (\u2020 1794), n\u00e9o-martyr grec.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bianca, Blanca, etc. (m\u00eame si Sainte Bianca \/ Candida de Rome qui serait morte en 302 \/ 304 est plut\u00f4t f\u00eat\u00e9e les lendemains 3 octobre)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"et aux Ruth[15] en r\u00e9f\u00e9rence sans doute au personnage biblique jud\u00e9o-chr\u00e9tien de l'arri\u00e8re grand-m\u00e8re du roi h\u00e9breu David suppos\u00e9s anc\u00eatres terrestres de J\u00e9sus de Nazareth, \u00e9galement \u00e9pouse de Booz \/ Boaz et grand-m\u00e8re de Jess\u00e9 ayant v\u00e9cu aux XIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. voire XIIe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. et au centre avec notamment No\u00e9mi(e) \/ Naomi du Livre de Ruth quant \u00e0 lui peut-\u00eatre du Ve\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C. vers -445.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dixi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-L\u00e9ger, faut se purger\u00a0!\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-L\u00e9ger, il ne faut pas semer, sinon le grain devient comme le saint.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0De Saint-L\u00e9ger \u00e0 Toussaint, la boue va grand train.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Ne s\u00e8me pas \u00e0 la Saint-L\u00e9ger, les \u00e9pis seraient trop l\u00e9gers. S\u00e8me \u00e0 la Saint-Fran\u00e7ois (4 octobre), il te rendra grain de bon poids. Mais n'attends pas la Saint-Bruno (6 octobre), ton bl\u00e9 serait tout noiraud.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Si les feuilles tombent \u00e0 la Saint-L\u00e9ger, suivra une bonne ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr\u00a0Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 XI du 10 septembre au 2 octobre. Paris, \u00c9d\u00b0 Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a0617 \u00e0 656.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"2 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"2 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"2 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 2 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/2_octobre","date_clean":"2 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Allemagne\u00a0: f\u00eate nationale de journ\u00e9e de l'Unit\u00e9 allemande depuis 1990 (Oktoberfest et f\u00eate de la bi\u00e8re se cl\u00f4turant vers la m\u00eame p\u00e9riode  \u00e0 Munich voire ailleurs dans le monde).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0: Gaecheonjeol \/ \uac1c\ucc9c\uc808, f\u00eate nationale comm\u00e9morant la cr\u00e9ation du royaume Gojoseon fond\u00e9 par Tangun en 2333 av. J.-C. ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Irak\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance marquant la fin du mandat de la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations confi\u00e9 \u00e0 l'administration britannique en 1932[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pays-Bas\u00a0: f\u00eates comm\u00e9morant la fin du Leidens Ontzet \/ \u00ab\u00a0si\u00e8ge de Leyde\u00a0\u00bb en 1574[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ploufragan (C\u00f4tes-d'Armor, Bretagne, France)\u00a0: f\u00eate patronale de la commune et ancienne paroisse et de son saint-patron Sant Fragan ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Principaut\u00e9 de Pontinha (Funchal, Mad\u00e8re, Portugal)\u00a0: f\u00eate \"nationale\" du \"jour de l'ali\u00e9nation du territoire par l'ex-royaume du Portugal\".","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Candida de Rome (\u2020 304), avec Art\u00e8me, son \u00e9poux, et Pauline, leur fille, martyrs \u00e0 Rome sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cyprien de Toulon (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Toulon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Denis (\u2020 265), Fauste, Ca\u00efus, Pierre, Paul, et quatre autres martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ewald le blanc et Ewald le noir (\u2020 695), deux fr\u00e8res pr\u00eatres et moines b\u00e9n\u00e9dictins, martyrs en Westphalie[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rard de Brogne (\u2020 959), abb\u00e9 en Belgique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"H\u00e9syque (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), disciple de saint Hilarion de Gaza, en Palestine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Juvin (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), ermite dans le village \u00e9ponyme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Klervi (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), s\u0153ur de saint Gw\u00e9nol\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Leudomir (\u2020 596) - ou \u00ab\u00a0Lumier\u00a0\u00bb -, \u00e9v\u00eaque de Ch\u00e2lons-en-Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Maximien (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque en Numidie, pers\u00e9cut\u00e9 par les donatistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Menne (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 Puzieux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Patu (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle) - ou \u00ab\u00a0Pathus\u00a0\u00bb -, chanoine de la cath\u00e9drale de Meaux, puis \u00e9v\u00eaque de Meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Romaine de Beauvais (\u2020 IIe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre au dioc\u00e8se de Beauvais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Utton de Metten\u00a0(de) (\u2020 820), fondateur de l'abbaye de Metten.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Widrad (\u2020 596), 2e abb\u00e9 de Flavigny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Adalgott de Coire\u00a0(de) (\u2020 1160), \u00e9v\u00eaque de Coire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ambroise Fran\u00e7ois Ferro (\u2020 1645), pr\u00eatre, et ses 28 compagnons martyrs \u00e0 Natal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Crescence Garcia Pobo\u00a0(pl) (\u2020 1936), amigonien martyr \u00e0 Madrid, lors de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois Borgia (\u2020 1572), 3e sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral des j\u00e9suites.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jos\u00e9 Marie Gonz\u00e1lez Solis (\u2020 1936), et Raymond Casta\u00f1o Gonz\u00e1lez, dominicains martyrs lors de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jos\u00e9 Marie Poyatos Ruiz (\u2020 1936), la\u00efc martyr \u00e0 \u00dabeda, lors de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Szil\u00e1rd Bogd\u00e1nffy (\u2020 1953), \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Satu Mare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Denys de Kiev (\u2020 XVe\u00a0si\u00e8cle), hi\u00e9romoine \u00e0 la laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Art\u00e9mise et ses variantes\u00a0: Artemisia, Art\u00e9misia, Art\u00e9misa et Artemisa.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bianca et ses autres formes ou variantes\u00a0: Blanche, Blanchette, Blanca, Bianchetta.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Candice et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Candace, Candis, Candy, Candyce, Candylene et Candys.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Candide, ses formes f\u00e9minines\u00a0: Candida, Candie et Candy\u00a0; et sa variante masculine Candido.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ewald,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fragan et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Fracan, Fragana, Fraganez, Fraganig, Fregan, Fr\u00e9gant, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Klervi et ses variantes\u00a0: Clervie, Klervia, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: onzi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-G\u00e9rard, du vin fait bon marc[12].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 XII, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 1 \u00e0 12.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Documentation Catholique, Paris, Groupe Bayard, 2000, no\u00a0 7. p.\u00a0348.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"3 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"3 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"3 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 3 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/3_octobre","date_clean":"3 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: premier jour de la Semaine mondiale de l'espace chaque ann\u00e9e du 4 au 10 octobre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale des animaux[8],[9] en relation avec  saint Fran\u00e7ois d'Assise ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Lesotho\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant son ind\u00e9pendance de 1966.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Su\u00e8de\u00a0: Kanelbullens dag \/ \u00ab\u00a0jour de la kanelbulle\u00a0\u00bb \/ brioche \u00e0 la cannelle du pays.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ammon (\u2020 350), ermite fondateur de la colonie d'anachor\u00e8tes de Nitrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Adaucte (\u2020 vers 313), pr\u00e9fet d'\u00c9ph\u00e8se et martyr \u00e0 M\u00e9lit\u00e8ne, sous Maximin Da\u00efa\u00a0; et sa fille Callisth\u00e8ne, vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aure de Paris (\u2020 666), premi\u00e8re abbesse de Saint-Martial, fond\u00e9 par Saint \u00c9loi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ca\u00efus (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), Fauste, Eus\u00e8be, Ch\u00e9r\u00e9mon, Lucius, et leurs compagnons martyrs \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Crispe (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), et Ca\u00efus, dont il est fait mention aux \u00e9p\u00eetres pauliniens aux Corinthiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Domnine (\u2020 305), et ses filles B\u00e9r\u00e9nice et Prosdoce, martyres \u00e0 Antioche sous Diocl\u00e9tien, qui se seraient jet\u00e9es dans une rivi\u00e8re pour sauver leur vertu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hi\u00e9roth\u00e9e (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque, disciple de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Madalv\u00e9 (\u2020 777), \u00e9v\u00eaque de Verdun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marc (\u2020 304), Marcien, et d'autres martyrs en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marse (\u2020 303), pr\u00eatre, Corcodome, diacre, Jovinien et Alexandre, sous-diacre, Jovinien, lecteur, martyrs \u00e0 Auxerre, compagnons de P\u00e8lerin d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"P\u00e9trone de Bologne (\u2020 450), \u00e9v\u00eaque de Bologne et patron de cette ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre (\u2020 742), \u00e9v\u00eaque martyr de Damas.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Quintin (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), martyr de la chastet\u00e9 en Touraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thyrse (\u2020 306), et ses compagnons, de la l\u00e9gion th\u00e9baine, martyrs \u00e0 Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alfred Pellicer Mu\u00f1oz\u00a0(pl) ( \u2020 1936), franciscain martyr \u00e0 Bellreguard, lors de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois d'Assise ( \u2020 1226), fondateur des franciscains, qui cr\u00e9e son premier couvent fran\u00e7ais \u00e0 V\u00e9zelay.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois-Xavier Seelos (\u2020 1867), r\u00e9demptoriste aux \u00c9tats-Unis, o\u00f9 il exerce un apostolat aupr\u00e8s des \u00e9migr\u00e9s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Henri Morant Pellicer\u00a0(pl) ( \u2020 1936), pr\u00eatre martyr \u00e0 Xaraco, lors de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Joseph Canet Girer ( \u2020 1936), pr\u00eatre martyr \u00e0 Gandia, lors de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Martine Vazquez Gordo\u00a0(es) ( \u2020 1936), fille de la Charit\u00e9, martyre \u00e0 Algar de Palancia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9lisabeth de Sisatovats\u00a0(sr) (\u2020 1543), veuve de saint \u00c9tienne, moniale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9tienne Stylianovitch\u00a0(sr) (\u2020 1540), martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Lampadiste (\u2020 Xe\u00a0si\u00e8cle), ermite de Chypre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Vladimir Iaroslavitch\u00a0(en) (\u2020 1050), prince de Novgorod.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Fran\u00e7oys, Fran\u00e7ais (ancien et moyen fran\u00e7ais, francien), Fran\u00e7ou, Fran\u00e7ounet, Fane (et non pas Fanny des 26 d\u00e9cembre etc.), Fanfan, Fran\u00e7oua, Franciscus (latin), Francis, Franck, Frances, Fran (anglais), Francisque, Frantz, Franz, Frank, Franzisko, Sko\u00a0? (allemand), Francesco, Fran, Cesco, Francese, Frani, Gianfranco (Pio), Peppi Franzelin (italien), Franciscus (latin), Francisco (espagnol castillan, portugais), Frisco (id., surnom marin ancien de San Francisco), Paco infra, Franc\u00e9s\u00a0; Fransez, Soaz, Soiz et Fa\u00f1ch (breton celtique)[12],[13], Francin & Chino (gallo), Chico, Xico (diminutifs hispanophones et\/ou lusophones), Xech, Francesc (catalan), Frane, Fran\u00e7w\u00e8s voire Tchantch\u00e8s en wallon de Li\u00e8ge voire Bruxelles, Francelin voire Frandelin (cr\u00e9ole ha\u00eftien), Franciszek (polonais), Franzo, Franjo (croate etc. \u00e0 prononcer Franio\u00a0?), Fanjo, Franti\u0161ek (tch\u00e8que), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a (ukrainien), Franz\u00e9ninkatu \/ \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0301\u0448\u0430\u043a (b\u00e9larus, tarask\u00a0?), Ferenc, Ferenczi, Fransisko (swahili), Phanxic\u00f4 (vietnamiem), Proinsias, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Paco supra et son diminutif Paquito (espagnol castillan \/ ib\u00e9rique puis ultra-marin), Pancho (mexicain), voire Sanchez, Sancho, Sanche etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux porteurs des pr\u00e9noms compos\u00e9s Jean-Fran\u00e7ois \/ Jeff, Pierre-Fran\u00e7ois \/ Pef etc., Fran\u00e7ois-Xavier \/ FiX et leurs variantes comme lors des 3 d\u00e9cembre\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"et comme lors des 24 janvier voire 3 d\u00e9cembre, voire des Sainte-Fran\u00e7oise et variantes les 9 mars, 22 d\u00e9cembre, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aure et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s les plus fr\u00e9quents\u00a0: Aura, Aurane, Auranne, Aureline, Aurelle, Aurelyne et Aurette.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aurore, Auriane et Oriane en raison de leur proximit\u00e9 phon\u00e9tique avec Aure.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"P\u00e9trone,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Roxanne et ses variantes\u00a0: Roxana, Roxane et Roxanna.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: douzi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Fran\u00e7ois d'Assise, si tu b\u00e2tis sois prudent pour tes assises.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Fran\u00e7ois, de la patte d'une oie, le jour d\u00e9cro\u00eet (ou pour les Rois, fou qui ne s'en aper\u00e7oit).\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Fran\u00e7ois, la b\u00e9casse est au bois.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Fran\u00e7ois, on s\u00e8me, si l'on veut, et plus t\u00f4t m\u00eame.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Fran\u00e7ois, vient le premier froid.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Dicton du 28 septembre de la Saint Venceslas\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 la St-Francis ...\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Autant de jours que l'oignon de lys fleurit apr\u00e8s la Saint-Jean (24 juin), autant de jours que la vendange sera retard\u00e9e apr\u00e8s la Saint-Fran\u00e7ois.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Entre Saint-Michel (29 septembre) et Saint-Fran\u00e7ois, prends ta vendange telle qu'elle est, \u00e0 Saint-Denis (9 octobre), prends-la si elle y est encore.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Ne s\u00e8me pas \u00e0 la Saint-L\u00e9ger (2 octobre), les \u00e9pis seraient trop l\u00e9gers. S\u00e8me \u00e0 la Saint-Fran\u00e7ois, il te rendra grain de bon poids. Mais n'attends pas la Saint-Bruno (6 octobre), ton bl\u00e9 serait tout noiraud.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 XII, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 12 \u00e0 47.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Documentation Catholique, Paris, Groupe Bayard, 2000, no\u00a0 16. p. 4.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"4 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"4 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"4 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 4 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/4_octobre","date_clean":"4 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Unesco\u00a0: journ\u00e9e mondiale des enseignants[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du sourire[8],[9] cr\u00e9\u00e9e par Harvey Ball par ailleurs \u00e0 l'initiative du smiley.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Indon\u00e9sie\u00a0: hari tentara nasional Indonesia \/ \u00ab\u00a0jour des forces arm\u00e9es\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Portugal\u00a0: implanta\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica[11] c\u00e9l\u00e9brant la proclamation de la R\u00e9publique portugaise en 1910 (voir aussi 10 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Augustalia en l'honneur d'Auguste, \u00e0 partir de notre an -19 donc de son vivant et sous son r\u00e8gne d'empereur, du 5 au 12 d'october l'\u00e9quivalent calendaire romain antique approximatif de l'actuel mois d'octobre gr\u00e9gorien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation de Jourdain avec d\u00e9dicace et lecture de H\u00e9b. 7, 26 \u2013 8, 2 et de Jn 7, 28-31 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Apollinaire de Valence (\u2020 520), \u00e9v\u00eaque de Valence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aur\u00e9e d'Amiens (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), abbesse du couvent fond\u00e9 par sainte Ulphe \u00e0 Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Attilan (\u2020 919), \u00e9v\u00eaque de Zamora, patron de cette ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Charitine (\u2020 303), vierge et martyre \u00e0 Korikos.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Divitien de Soissons (\u2020 320), \u00e9v\u00eaque de Soissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Firmat (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), diacre, et sa s\u0153ur Flavienne, martyrs \u00e0 Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Froilan\u00a0(es) (\u2020 904), \u00e9vang\u00e9lisateur et \u00e9v\u00eaque de Le\u00f3n, en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gall d'Aoste (\u2020 546), \u00e9v\u00eaque d'Aoste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hymeti\u00e8re (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite dans le village \u00e9ponyme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"J\u00e9r\u00f4me de Nevers (\u2020 815), \u00e9v\u00eaque de Nevers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marcellin de Ravenne (\u2020 346), \u00e9v\u00eaque de Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Meinulphe (\u2020 847), diacre en Westphalie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Palmace (\u2020 302), Maxence, Constance, Crescence, Justin, L\u00e9andre, Alexandre, Soter, Hormisdas, Papyre, Constant et Jovinien, martyrs \u00e0 Tr\u00e8ves, en Allemagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Placide (\u2020 541), moine b\u00e9n\u00e9dictin, disciple de saint Beno\u00eet de Nursie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thras\u00e9as (\u2020 171), \u00e9v\u00eaque d'Eum\u00e9nie et martyr \u00e0 Smyrne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tulle de Manosque (\u2020 430), fille de saint Eucher de Lyon, et s\u0153ur de sainte Consorce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Albert Marvelli (\u2020 1946), la\u00efc de l'Action catholique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Anna Sch\u00e4ffer (\u2020 1925), mystique allemande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bartolo Longo (\u2020 1926), tertiaire dominicain qui fonde un sanctuaire d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Notre Dame du Rosaire, \u00e0 Pomp\u00e9i.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Faustine Kowalska (\u2020 1938), s\u0153ur de Notre-Dame de la Mis\u00e9ricorde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fleur (\u2020 1347), religieuse de Saint-Jean de J\u00e9rusalem, dans le Quercy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Guillaume Hartley\u00a0(en) (\u2020 1588), pr\u00eatre martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Hewitt\u00a0(en) (\u2020 1588), pr\u00eatre martyr \u00e0 Mile End (Londres).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marien Skrzypczak\u00a0(pl) (\u2020 1939), pr\u00eatre martyr \u00e0 P\u0142onkowo\u00a0(pl), victime des jeunesses hitl\u00e9riennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Matthieu Carreri (\u2020 1470), dominicain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Maurice Duault (\u2020 1191), fondateur de l'abbaye Saint-Maurice de Carno\u00ebt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre d'Imola\u00a0(it) (\u2020 1320), chevalier de Saint-Jean de J\u00e9rusalem, \u00e0 Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Raymond de Capoue (\u2020 1399), ma\u00eetre g\u00e9n\u00e9ral des dominicains, directeur spirituel de sainte Catherine de Sienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sanct\u00e8s de Cori\u00a0(it) (\u2020 1392), ermite de Saint-Augustin \u00e0 Cori (Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Simon de Vexin (\u2020 1082), comte de Cr\u00e9py-en-Valois, moine au monast\u00e8re de Condat puis \u00e0 Mouthe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tranquillin Ubiarco Robles\u00a0(pl) (\u2020 1928), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Tepatitl\u00e1n de Morelos, lors du gouvernement Calles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"et par attraction aux autres porteuses voire porteurs de pr\u00e9noms floraux tels Amaryllis, An\u00e9mone, p.\u00a0April, Bergamote, Capucine, Cerise, Chlo\u00e9, Cl\u00e9mentine, Daisy, Daphn\u00e9, \u00c9glantine, Flora, Flore, Garance, Hortense, Jasmin, Jasmine, Lila, Marjolaine (f\u00eatables aussi avec les Marguerite les 16 novembre), Prune, Violaine, Violette \u00e9galement f\u00eat\u00e9es les 11 juin avec les Yolande et leurs d\u00e9riv\u00e9s (Yolaine, Yola etc.), Yasmine et bien d'autres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Faustine\u00a0,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Moris (voir aussi 22 septembre en plus du calendrier bretonnant),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"aux Placide\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: treizi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand arrive la Sainte-Fleur, pour aller au verger ce n'est plus l'heure.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Placide, la gel\u00e9e est la premi\u00e8re de l'ann\u00e9e.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Placide, le verger est vide.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 XII, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 47 \u00e0 88.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"La Documentation catholique, Paris, Groupe Bayard, 2000, no\u00a0 10. pp.\u00a0 457-459.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"La Documentation catholique, Paris, Groupe Bayard, 1980, p. 1128.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"La Documentation catholique, Paris, Groupe Bayard, 2004, no\u00a0 17. pp.\u00a0 807-809.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"La Documentation catholique, Paris, Groupe Bayard, 1999, no\u00a0 7. pp.\u00a0 310-312.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"5 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"5 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"5 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 5 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/5_octobre","date_clean":"5 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9gypte\u00a0: jour des forces arm\u00e9es comm\u00e9morant le franchissement de la ligne Bar-Lev par les forces arm\u00e9es \u00e9gyptiennes lors de la guerre du Kippour ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Philadelphie (\u00c9tats-Unis), journ\u00e9e germano-am\u00e9ricaine\u00a0(en) comm\u00e9morant la fondation de Germantown (premier nom de la ville) en 1683.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Apollinaire de Bourges (\u2020 611), 29e \u00e9v\u00eaque de Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Barse de Vaison (\u2020 580), \u00e9v\u00eaque de Vaison-la-Romaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9nimie (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), vierge et abbesse dans le village \u00e9ponyme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Erotide (\u2020 330), martyre en Gr\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Foy d'Agen (\u2020 303), vierge et martyre \u00e0 Agen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Magne d'Oderzo\u00a0(it) (\u2020 660), \u00e9v\u00eaque d'Oderzo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pardulphe de Gu\u00e9ret (\u2020 737) \u2014 ou \u00ab\u00a0Pardoux\u00a0\u00bb \u2014, abb\u00e9 du monast\u00e8re de Gu\u00e9ret, patron de cette ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Prime d'Agen (\u2020 303), F\u00e9licien, et cinq cents autres martyres \u00e0 Agen, compagnon(s) de sainte Foy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Prudent de Narbonne (\u2020 257), archidiacre et martyr \u00e0 Narbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ren\u00e9 de Sorrente\u00a0(it) (\u2020 450), 1er \u00e9v\u00eaque de Sorrente.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Romain d'Auxerre (\u2020 564), 16e \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sagaris (\u2020 170), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Laodic\u00e9e, disciple de saint Paul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Adalb\u00e9ron de Wurtzbourg (\u2020 1090), \u00e9v\u00eaque de Wurtzbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Arthaud de Belley (\u2020 1206), chartreux, \u00e9v\u00eaque de Belley.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bernard Fabrega Juli\u00e1 (\u2020 1934), fr\u00e8re mariste, martyr \u00e0 Barruelo de Santull\u00e1n.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bruno le Chartreux (\u2020 1101), fondateur de l'ordre des Chartreux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois Hunot (\u2020 1794), pr\u00eatre de Sens, et martyr sur les pontons de Rochefort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois Phan Van Trung (\u2020 1858), officier martyr \u00e0 Hano\u00ef.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Isidore De Loor (\u2020 1916), passioniste belge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie Fran\u00e7oise des Cinq Plaies (Gallo, \u2020 1791), tertiaire franciscaine \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie-Rose Durocher (\u2020 1849), fondatrice des S\u0153urs des Saints Noms de J\u00e9sus et de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saint Thomas l'ap\u00f4tre (1er si\u00e8cle), l'un des douze ap\u00f4tres de J\u00e9sus de Nazareth, surnomm\u00e9 Dydime (en grec) \/ le jumeau, d'abord incr\u00e9dule de la r\u00e9surrection du Christ jusqu'\u00e0 un \u00e9pisode \u00e9vang\u00e9lique \/ des Actes des ap\u00f4tres du Nouveau testament d'apparition collective avec stigmates de la crucifixion aux disciples (date seulement orientale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Arthaud,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Foy et sa variante Foi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ivi et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Ivin, Ivy, Iwig, Yvi, etc. (voir 19 mai).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie-Fran\u00e7oise, voir aussi s\u00e9par\u00e9ment les Marie (15 ao\u00fbt, 8 septembre, 1er janvier etc.) et les Fran\u00e7oise (9 mars, 22 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie-Rose.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thomas (par les \u00e9glises d'Orient, selon leur(s) calendrier(s) supra donc pas n\u00e9cessairement un 6 octobre gr\u00e9gorien) et ses f\u00e9minins\u00a0: Thomase, Thomasine, Thomassine, Tomasina.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quatorzi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Bruno, les feuilles tombent dans le b\u00f4.\u00a0\u00bb[10],[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Brunon, les faines ont le noyau bon.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Ne s\u00e8me pas \u00e0 la Saint-L\u00e9ger (2 octobre), les \u00e9pis seraient trop l\u00e9gers. S\u00e8me \u00e0 la Saint-Fran\u00e7ois (4 octobre), il te rendra grain de bon poids. Mais n'attends pas la Saint-Bruno, ton bl\u00e9 serait tout noiraud.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Foy, prends la n\u00e8fle quand tu la vois.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 XII, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 89 \u00e0 122.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"La Documentation catholique, Paris, Groupe Bayard, 1982, p. 607.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"La Documentation catholique, Paris, Groupe Bayard, 1984, p. 1104.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"6 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"6 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 6 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/6_octobre","date_clean":"6 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nagasaki au Japon\u00a0: premier jour du festival O-Kunchi de Nagasaki de r\u00e9colte d'automne depuis au moins l'\u00e9quivalent calendaire du XVIe\u00a0si\u00e8cle occidental.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e \u00e0 cette date\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"empire d'Angyalistan (microfrancophone et symbolique\u00a0?)\u00a0: f\u00eate nationale (de l'horizon).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Scientologie\u00a0: AIS Day ou anniversaire de l'association internationale des scientologues.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: f\u00eate de Notre-Dame du Rosaire institu\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer une victoire \u00e0 L\u00e9pante en 1571 ci-avant et fix\u00e9e au 7 octobre en 1913.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Adalgis de Novare (\u2020 848), \u00e9v\u00eaque de Novare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Armentaire d'Aix (\u2020 450), \u00e9v\u00eaque d'Aix-en-Provence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Auguste de Bourges (\u2020 560) \u2014 ou \u00ab\u00a0Ao\u00fbt\u00a0\u00bb \u2014, pr\u00eatre \u00e0 Bourges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9th\u00e8re de Lyon (\u2020 602), conseiller \u00e0 la cour de Gontran, roi de Bourgogne, puis \u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"H\u00e9lain de Bisseuil (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), compagnon de saint Gibrien, auquel une \u00e9glise est d\u00e9di\u00e9e, \u00e0 Bisseuil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean de Cr\u00e8te (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite sur l'\u00eele de Cr\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Julien de Terracine (\u2020 268 ou 269), pr\u00eatre, et C\u00e9saire, diacre, martyrs \u00e0 Terracine, en Campanie, sous Claude II le Gothique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Justine de Padoue voire de Nicom\u00e9die (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle ou en 304), vierge et martyre \u00e0 Padoue en V\u00e9n\u00e9tie, sous Diocl\u00e9tien et Maximien Hercule si bien d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 304.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marc (\u2020 336), 34e\u00a0pape. La tradition lui pr\u00eate la d\u00e9cision de r\u00e9citer le symbole de Nic\u00e9e apr\u00e8s l'\u00c9vangile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marcel de Rome (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle) et Apul\u00e9e, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Osithe (\u2020 870), martyre en Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Palais de Saintes (\u2020 596) \u2014 ou \u00ab\u00a0Pallade\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Saintes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Serge de Rasafa (\u2020 300), et Bacchus, respectivement officier romain et son compagnon, martyrs en Syrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rold de Cr\u00e9mone\u00a0(it) (\u2020 1241), p\u00e8lerin assassin\u00e9 pr\u00e8s de Cr\u00e9mone par des brigands.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Hunot (\u2020 1794), pr\u00eatre de Sens, martyr de la r\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jos\u00e9 Llosa Balaguer (\u2020 1936), amigonien martyr \u00e0 Benaguacil lors de la guerre d'Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Joseph Toniolo (\u2020 1918), la\u00efc et p\u00e8re de famille, un des principaux promoteurs des semaines sociales en Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Martin le Cid\u00a0(ca) (\u2020 1152), fondateur et abb\u00e9 d'un monast\u00e8re \u00e0 Peleas de Arriba\u00a0(es).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bacchus (voir les surlendemains 9 octobre et l'\u00e9quivalent latin du dieu grec du vin Dyonisos \/ Dionysos\u00a0?),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gustave et ses variantes et diminutifs\u00a0: Gu, Gus, Gusse, Gugusse, Gustav, Gustaf(f), Gustavo, Gustavio\u00a0; et f\u00e9minines\u00a0: Gustavia, Gustavie et Gustavine\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sainte Justine ( voir aussi 12 mars et 14 mai)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ke et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s bretons\u00a0: Coledoc, Coletoc, Collodan, Collodon, Kay, Kenan, Keu, Quay etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: quinzi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Sainte-Justine, toute fleur s'incline.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Serge, ach\u00e8te des habits de serge.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Serge, la charrue en terre, pour niveler les taupini\u00e8res.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 XII, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 123 \u00e0 152.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"7 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"7 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"7 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 7 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/7_octobre","date_clean":"7 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Inde\u00a0: journ\u00e9e de la Force a\u00e9rienne indienne comm\u00e9morant sa cr\u00e9ation en 1932[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: jour de la marine p\u00e9ruvienne comm\u00e9morant sa cr\u00e9ation en 1821[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans le village de B\u00e9thel avec m\u00e9moire du patriarche Jacob, lectures de\u00a0: Gn. 27, 1(-46)\u00a0; Gn. 28, 10(-22)\u00a0; H\u00e9b. 11, 1(-31)\u00a0; Lc 13, 18-30 et pour mots communs (Gn. 28 et Lc 13)\u00a0: maison, porte, Jacob (dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amour d'Aquitaine (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), ermite refondateur de l'abbaye de Munsterbilzen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Art\u00e9mon (\u2020 303), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Laodic\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Badilon (\u2020 871), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Leuze.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Beno\u00eete (\u2020 362), et L\u00e9ob\u00e9rie, vierges et martyres, \u00e0 Origny-Sainte-Benoite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cal\u00e9tric de Chartres (\u2020 567), \u00e9v\u00eaque de Chartres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Felix\u00a0(it) (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de C\u00f4me, en Lombardie, ordonn\u00e9 par saint Ambroise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gratien de Chalon (\u2020 652), \u00e9v\u00eaque de Chalon-sur-Sa\u00f4ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Keyne\u00a0(en) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), ermite dans le comt\u00e9 de Somerset, s\u0153ur de sainte M\u00e9larie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Libaire de Grand (\u2020 362), martyre \u00e0 Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"M\u00e9larie (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Nonne\u00a0\u00bb \u2014, ermite pr\u00e8s de Landerneau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"M\u00e9tropole (\u2020 304), 4e \u00e9v\u00eaque, et martyr, de Tongres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Palatiate\u00a0(en) (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), et Laurence, vierge et martyre \u00e0 Anc\u00f4ne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"P\u00e9lagie d'Antioche (\u2020 457), p\u00e9nitente \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Porcaire (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), et Pallade, vierges et martyres \u00e0 Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Renfroie de Denain (\u2020 805), 1re abbesse de l'abbaye de Denain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"R\u00e9parate (\u2020 253), vierge et martyre \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tha\u00efs (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), p\u00e9nitente en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Triduane\u00a0(en) (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), vierge dans le comt\u00e9 d'Aberdeen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Val\u00e9rie (\u2020 640), et sa s\u0153ur Poll\u00e8ne, dans l'abbaye de Honnecourt-sur-Escaut.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Yved de Rouen (\u2020 550), \u00e9v\u00eaque de Rouen, mort aux Andelys.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hugo de Canefri\u00a0(it) (\u2020 1230), chapelain des chevaliers de l'ordre de Saint-Jean de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Adams\u00a0(en) (\u2020 1586), Robert Dibdale\u00a0(en), et Jean Lowe\u00a0(en), pr\u00eatres martyrs \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marzio de Pieve\u00a0(it) (\u2020 1301), ermite du tiers-ordre franciscain, \u00e0 Gualdo Tadino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ignace le Jeune (\u2020 1814) \u2014 ou \u00ab\u00a0Ignace l'Athonite\u00a0\u00bb \u2014, martyr, pendu \u00e0 Constantinople (voir 31 juillet catholique et j\u00e9suite).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sym\u00e9on[r\u00e9f.\u00a0souhait\u00e9e] (Symeon, Sim\u00e9on ou encore Simon \/ \u03a3\u03c5\u03bc\u03b5\u03ce\u03bd, Sume\u1e53n en grec ancien, Shimon voire Shim(o)un en h\u00e9breu\u00a0; \u2020 Iers si\u00e8cles avant et pendant J\u00e9sus-Christ), personnage \u00e2g\u00e9 de l'\u00c9vangile selon Luc dans le \"Nouveau testament\" biblique, qui aurait reconnu en l'enfant J\u00e9sus de Nazareth le Messie et chant\u00e9 le cantique d'action de gr\u00e2ce dit de Sym\u00e9on \/ Nunc dimittis (\u00ab\u00a0Maintenant je peux mourir (en paix)\u00a0\u00bb), lors de la Pr\u00e9sentation du b\u00e9b\u00e9 au temple \/ \u00e0 la synagogue par ses parents Marie et Joseph pour sa circoncision juive rituelle, \u00e9galement en pr\u00e9sence de (Sainte) Anne (voir 26 juillet), m\u00e8re de Marie pourtant suppos\u00e9e mari\u00e9e \u00e0 un certain Joachim (Sim\u00e9on aussi \u00e9voqu\u00e9 le 3 f\u00e9vrier selon le martyrologe romain[11] voire d\u00e8s la veille 2 f\u00e9vrier lors de la Chandeleur devenue f\u00eate comm\u00e9morative de la Pr\u00e9sentation du Seigneur ou l'Hypatante \/ Hypapante des orthodoxes).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Laurence et ses variantes\u00a0: Laurencia, Lorenza, etc. ( voir 10 ao\u00fbt etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Morgan et ses variantes et d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: Mari-Morgan, Morgana, Morgane,  Morganez, Morgiane, Morjane, Morwena, etc. sinon Marjane ni Marie-Jeanne' et variantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Muriel et ses variantes\u00a0: Muriela, Muri\u00e9la, Muriele, Muriella et Murielle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"P\u00e9lagie et sa variante (masculine voire \u00e9pic\u00e8ne\u00a0?) P\u00e9lage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tha\u00efs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Voire aux Sym\u00e9on et ses variantes ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Sainte-P\u00e9lagie, une bonne strat\u00e9gie, un peu de magie, c'est parti pour une nuit d'orgie.\u00a0\u00bb[12][r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: seizi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies possibles\u00a0: voir Huit-Octobre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 153 \u00e0 178.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"8 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"8 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"8 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 8 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/8_octobre","date_clean":"8 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Union postale universelle\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la poste[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Canada, \u00c9tats-Unis\u00a0: journ\u00e9e de Leif Erikson comm\u00e9morant l'arriv\u00e9e connue des premiers immigrants scandinaves sur le continent am\u00e9ricain en 1825.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cor\u00e9e du Sud\u00a0: journ\u00e9e du hangeul \/ \ud55c\uae00\ub0a0 comm\u00e9morant l'invention par le roi Sejong le Grand du r\u00e9pertoire hangeul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Guayaquil (\u00c9quateur)\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance  de la province libre de Guayaquil  (1820-1822)[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Japon\u00a0: premier jour des festivals Takayama de Gifu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ouganda\u00a0: f\u00eate nationale c\u00e9l\u00e9brant l'ind\u00e9pendance de 1962 vis-\u00e0-vis de l'empire colonial britannique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Roumanie\u00a0: journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration de l'Holocauste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Communaut\u00e9 valencienne (Espagne)\u00a0: jour de la communaut\u00e9 valencienne\u00a0(es) en souvenir de l'entr\u00e9e de Jacques Ier d'Aragon dans Valence en 1238.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station pr\u00e8s de B\u00e9thel, m\u00e9moire d'Abraham et de Loth le juste, d\u00e9position de l'ap\u00f4tre Andr\u00e9, avec lectures de Gn. 12, 1-8\u00a0; Gn. 13, 1-12\u00a0; I Tim. 3, 14(-16)\u00a0; Lc 17, 20-37 (dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Abraham (\u2020 vers 2000 av. J.-C.), patriarche de l'Ancien Testament.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Adalbert (\u2020 909), \u00e9v\u00eaque d'Augsbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Andronic (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), banquier \u00e0 Antioche et Athanasie \u2014 ou \u00ab\u00a0Anastasie\u00a0\u00bb \u2014, son \u00e9pouse, asc\u00e8tes en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Austregilde (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), m\u00e8re de saint Loup de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Baractal (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Spol\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"D\u00e9m\u00e8tre (\u2020 231), \u00e9v\u00eaque d'Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Denis de Paris (\u2020 117), 1er \u00e9v\u00eaque de Lut\u00e8ce, et ses compagnons Rustique, pr\u00eatre, et \u00c9leuth\u00e8re, diacre, martyrs \u00e0 Paris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Deusd\u00e9dit du Mont-Cassin\u00a0(it) (\u2020 834), abb\u00e9 du Mont-Cassin, jet\u00e9 en prison par Sicard de B\u00e9n\u00e9vent.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Domnin de Fidenza (\u2020 304), martyr \u00e0 Fidenza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Domnin (\u2020 610), ermite \u00e0 Citt\u00e0 di Castello.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9min\u00a0(it) (\u2020 815), ermite \u00e0 San Gemini.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ghislain de Mons (\u2020 683), fondateur d'un monast\u00e8re \u00e0 Saint-Ghislain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nidgar (\u2020 830), \u00e9v\u00eaque d'Augsbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Olle (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), vierge \u00e0 Raillencourt-Sainte-Olle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre de Galatie (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), moine \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Publie (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), abbesse et martyre \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sara (\u2020 vers 2000 \/ 1850 voire 1676 av. J.-C.), s\u0153ur consanguine puis femme d'Abraham ci-avant, m\u00e8re tardive d'Isaac leur fils, personnages orientaux du Livre de la Gen\u00e8se dans la Bible h\u00e9bra\u00efque \/ Ancien testament biblique chr\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Savin du Lavedan (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite dans le Lavedan, ainsi que Sylvien et Flavien, diacres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9ofroy (\u2020 690), religieux au monast\u00e8re de Luxeuil, puis 1er\u00a0abb\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Corbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bernard de Rodez (\u2020 1110), abb\u00e9 au monast\u00e8re de Montsalvy en Rouergue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Goswin (\u2020 1165), abb\u00e9 du monast\u00e8re d'Anchin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gunther (\u2020 1045), ermite originaire de Boh\u00eame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Innocent Canoura Arnau (\u2020 1934), passioniste, et huit fr\u00e8res des \u00e9coles chr\u00e9tiennes, martyrs \u00e0 Tur\u00f3n.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"John Henry Newman (\u2020 1890), cardinal anglais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Leonardi (\u2020 1609), fondateur des clercs r\u00e9guliers de la M\u00e8re de Dieu.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Lobedau (\u2020 1264), franciscain \u00e0 Che\u0142mno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Louis Bertrand (\u2020 1581), dominicain, missionnaire espagnol, saint-patron de la Colombie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Abraham, ses variantes Abram, Avram et leur diminutif possible Avi (voir 19 d\u00e9cembre ou 20 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ghislain et ses variantes masculines\u00a0: Guillain, Guislain et Guylain\u00a0; et leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Ghislaine, Gislaine, Guilaine, Guislaine et Guylaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gunther et ses variantes\u00a0: Gouziern, Gont(h)ier, Gu(e)nter, Gun, Gunnar, Gunners, Gunt(h)ar, Guntero, Gunthiern, Guntur, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sara, ses variantes\u00a0: Sarah , Sarra, Sarrah voire Soraya\u00a0; et le diminutif Sally issu de l'anglais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sibylle et ses variantes\u00a0: Sibyl, Sibyle, Sybil, Sybile, Sybille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-septi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Denis de Paris le c\u00e9phalophore \u00e9tant un saint tr\u00e8s populaire fait l'objet de nombreux dictons de Saint-Denis parfois associ\u00e9s \u00e0 la notion d'\u00e9t\u00e9 indien, dont\u00a0:\n\u00ab\u00a0S'il pleut \u00e0 la Saint-Denis, la rivi\u00e8re sort neuf fois de son lit.\u00a0\u00bb[15]\n\u00ab\u00a0Entre Saint-Michel (29 septembre) et Saint-Fran\u00e7ois (4 octobre), prends ta vendange telle qu'elle est\u00a0; \u00e0 Saint-Denis, prends-la si elle y est encore.\u00a0\u00bb[16]\n\u00ab\u00a0Entre Saint-Denis et Saint-Fran\u00e7ois (4 octobre\u00a0?), prends ta vendange quelle qu'elle soit.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps sec \u00e0 la Saint-Ghislain, nous annonce un hiver d'eau plein.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Temps pluvieux \u00e0 la Sainte-Ghislaine, la fin du mois s'annonce vilaine.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer][18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 179 \u00e0 236.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"9 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"9 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"9 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 9 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/9_octobre","date_clean":"9 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale contre la peine de mort[5],[6] comme en France en 1981 la veille 9 octobre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 mentale[5],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cuba\u00a0: jour de l'ind\u00e9pendance (voir 1868 plus haut).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fidji\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Finlande\u00a0: journ\u00e9e de la litt\u00e9rature c\u00e9l\u00e9brant la naissance ci-avant de l'\u00e9crivain Aleksis Kivi en 1834[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ta\u00efwan\u00a0: f\u00eate nationale du \u00ab\u00a0jour du double-dix\u00a0\u00bb \/ \u96d9\u5341\u7bc0 c\u00e9l\u00e9brant un soul\u00e8vement \u00e0 Wuchang en 1911[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aldric de Sens (\u2020 836), moine \u00e0 l'abbaye de Ferri\u00e8res, puis archev\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cassius de Bonn\u00a0(de) (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) et Florent, martyrs avec plusieurs autres, \u00e0 Bonn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cerbon\u00a0(it) (\u2020 575), \u00e9v\u00eaque de Populonia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Clair de Nantes (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), premier \u00e9v\u00eaque de Nantes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eulampe\u00a0(es) (\u2020 303), et sa s\u0153ur Eulampie, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eus\u00e8be (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), \u00c9racle, Denis, Septime, et les saintes Septimie, Seconde, Salse, martyr(e)s en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9r\u00e9on de Cologne (\u2020 287), martyr avec trois cent dix huit autres, \u00e0 Cologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Loth ou Lot (\u05dc\u05d5\u05d8 en h\u00e9breu, \u039b\u03ce\u03c4 [L\u1e53t] en grec ancien, \u0644\u0648\u0637 [Lo\u016b\u1e6d] en arabe \/ L\u00fbt du Coran musulman, \u2020 apr\u00e8s -2000, 1850 voire vers 1600 av. J.-C.), personnage patriarche de la Gen\u00e8se dans la Tora(h) \/ le Pentateuque juif(ve) ou l'Ancien Testament chr\u00e9tien biblique(s), fils de Haran et neveu d'Abraham c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par exemple quant \u00e0 ce dernier la veille 9 octobre avec sa femme et s\u0153ur la plus connue Sara(h) la tante dudit Lot.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Paulin d'York (\u2020 644), 1er \u00e9v\u00eaque d'York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pinyte de Knossos\u00a0(es) (\u2020 190), \u00e9v\u00eaque en Cr\u00e8te.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tanche (\u2020 637), vierge et martyre \u00e0 Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Telchide (\u2020 660), 1re\u00a0abbesse de l'abbaye Notre-Dame de Jouarre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Victor (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), et Mallosus, martyrs \u00e0 Xanten.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Daniel de Ceuta\u00a0(en) (\u2020 1227), et ses compagnons franciscains, martyrs \u00e0 Ceuta.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Daniel Comboni (\u2020 1881), fondateur des missionnaires comboniens du Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9douard Detkens\u00a0(pl) (\u2020 1942), pr\u00eatre martyr au camp de concentration de Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois Borgia (\u2020 1570), sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral de la Compagnie de J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hugues de M\u00e2con (\u2020 1151), 1er abb\u00e9 de Pontigny, puis \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean de Bridlington (\u2020 1151), chanoine r\u00e9gulier de saint Augustin, \u00e0 Bridlington.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Leon Wetma\u0144ski\u00a0(pl) (\u2020 1941), \u00e9v\u00eaque et martyr au camp de concentration de Soldau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mar\u00eda Catalina Irigoyen Echegaray (\u2020 1918), servante de Marie auxiliaire des malades.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie-Ang\u00e8le Truszkowska (\u2020 1899), fondatrice des s\u0153urs de Saint F\u00e9lix de Cantalice.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ambroise d'Optina (\u2020 1891), starets au monast\u00e8re d'Optino, en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amphiloque de Vladimir (\u2020 1122), \u00e9v\u00eaque de Vladimir, en Volhynie, qui se retira \u00e0 la Laure des Grottes de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Andr\u00e9 de Totma (\u2020 1673), fol-en-Christ de Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hugolin et ses variante Ugolin(e), Ugolino\/a (cf. les Hugues des 1er avril).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Loth et ses variantes\u00a0: Lot, Lotte (sinon Liselot(t)e).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Virgile.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-huiti\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 236 \u00e0 258.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"10 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"10 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"10 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 10 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/10_octobre","date_clean":"10 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de la fille d\u00e9cid\u00e9e par l'ONU et c\u00e9l\u00e9br\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 2012[13].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bolivie\u00a0: d\u00eda de la mujer boliviana \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la femme bolivienne\u00a0\u00bb comm\u00e9morant la naissance de la pionni\u00e8re Adela Zamudio dans la lutte contre la discrimination[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Canada, \u00c9tats-Unis, Mexique (Am\u00e9rique du Nord) et certains pays d'Europe\u00a0: journ\u00e9e (nationale) du coming out (national coming out day)[15],[16],[17],[18],[19],[20].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Meditrinalia ou f\u00eate des vendanges voire de vertus m\u00e9dicinales du vin nouveau m\u00e9lang\u00e9 \u00e0 de l'ancien, dans la Rome antique, en l'honneur de Jupiter \/ Zeus pater et de la d\u00e9esse Meditrina suppos\u00e9e fille du dieu Esculape.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Agilbert de Paris (\u2020 680), fr\u00e8re de sainte Telchide, missionnaire dans le Wessex, puis \u00e9v\u00eaque de Paris.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Andronique\u00a0(en) (\u2020 304), Probe et Taraque, martyrs \u00e0 Anazarbe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ansilion (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), moine \u00e0 l'abbaye de Lagny-sur-Marne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bertile de Mar\u0153il (\u2020 697), veuve recluse \u00e0 Mar\u0153uil.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Brunon de Cologne (\u2020 965), \u00e9v\u00eaque de Cologne, fils de l'empereur Henri Ier l'Oiseleur et de sainte Mathilde.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Canice d'Aghaboe (\u2020 600), disciple de saint Finian et de saint Cadoc, fondateur de l'abbaye d'Aghaboe\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ethelburge (\u2020 vers 675), s\u0153ur de saint Erconwald, fondatrice et 1re abbesse de l'abbaye de Barking.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eufr\u00e8de (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), martyr \u00e0 Alba.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eupile (\u2020 537), \u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Firmin d'Uz\u00e8s (\u2020 553), \u00e9v\u00eaque d'Uz\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Germain de Besan\u00e7on (\u2020 259), \u00e9v\u00eaque de Besan\u00e7on, et martyr \u00e0 Grandfontaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gommaire de Lierre (\u2020 774), ermite \u00e0 Lierre, invoqu\u00e9 pour la r\u00e9conciliation des couples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gontrude (\u2020 362), Suzanne et Oda, martyres en Lorraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Grammace (\u2020 490), \u00e9v\u00eaque de Salerne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Julienne (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), abbesse de l'abbaye de Pavilly.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nectaire de Constantinople (\u2020 397), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nicaise du Vexin (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), ap\u00f4tre du Vexin, martyr avec Quirin, pr\u00eatre, Scubicule, diacre, et Pience, vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Paldon (\u2020 720) abb\u00e9 \u00e0 l'abbaye Saint-Vincent du Volturne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Philippe le diacre (\u2020 60), un des sept premiers diacres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saintin de Meaux (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9vang\u00e9lisateur de la r\u00e9gion de Verdun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sarmate (\u2020 362), disciple de saint Antoine le Grand, abb\u00e9 en Th\u00e9ba\u00efde, et martyris\u00e9 par des b\u00e9douins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sisinios Ier de Constantinople (\u2020 427), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Vinard (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Guenard\u00a0\u00bb \u2014, ermite \u00e0 Celles-en-Bassigny, pr\u00e8s de Langres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Z\u00e9na\u00efde et Philonille (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), cousines de saint Paul, premi\u00e8res m\u00e9decins chr\u00e9tiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alexandre Sauli (\u2020 1593), barnabite, \u00e9v\u00eaque d'Al\u00e9ria, en Corse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ange Ramos Velasquez (\u2020 1936), coadjuteur sal\u00e9sien martyr \u00e0 Barcelone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jacques d'Ulm (\u2020 1491), dominicain \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean XXIII (\u2020 1963), pape, de 1958 \u00e0 1963.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Meinard (\u2020 1196), \u00e9v\u00eaque de Riga, patron de la Lettonie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre L\u00ea Tuy (\u2020 1833), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Hanoi.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Radzim Gaudenty (\u2020 1011), 1er archev\u00eaque de Gniezno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Soledad Torres Acosta (\u2020 1887), fondatrice des servantes de Marie, ministres des malades.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Emmanuelle et ses variantes en fran\u00e7ais\u00a0: Emanuelle et Emmanuele ainsi qu'Emanuela, Emanuella, Emmanuela, Emmanuella en provenance de l'italien (voir 25 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Kenneth et ses diminutifs courants\u00a0: Ken, K\u00e9ni, Kenn, Kenny et K\u00e9ny\u00a0; ainsi que ses autres formes\u00a0: Cainnech (celtique ga\u00e9lique\u00a0?) et Canice (cf. les Ke etc. des 7 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Et encore aux Soledad.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: dix-neuvi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Firmin, les bl\u00e9s battent au vent.\u00a0\u00bb[23]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Firmin, l'hiver est en chemin.\u00a0\u00bb[24]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 258 \u00e0 286.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"11 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"11 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"11 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 11 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/11_octobre","date_clean":"11 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: jour de la langue espagnole (castillane) aux Nations Unies[6] (et dans l'Union europ\u00e9enne\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Date possible (2e\u00a0lundi d'octobre ou 12 octobre) pour le jour de la race \/ d\u00eda de la raza dans plusieurs pays d'Am\u00e9rique latine, sous des noms diff\u00e9rents, comme jour de Christophe Colomb dans certains d'entre eux, noms g\u00e9n\u00e9riques pour la comm\u00e9moration de la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique par Christophe Colomb[7] le 12 octobre 1492, \u00e0 savoir en\nArgentine\u00a0: d\u00eda del Respeto a la Diversidad Cultural\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0jour du respect de la diversit\u00e9 culturelle\u00a0\u00bb ou aussi \u00ab\u00a0jour de la Race\u00a0\u00bb avant 2007.\nBelize\u00a0: d\u00eda panamericano y d\u00eda de Col\u00f3n[8] (\u00ab\u00a0journ\u00e9e panam\u00e9ricaine et de Christophe Colomb\u00a0\u00bb) bien que ce pays soit aujourd'hui majoritairement anglophone.\nChili\u00a0: d\u00eda del descubrimiento de dos mundos[8] \/ \u00ab\u00a0jour de la d\u00e9couverte (r\u00e9ciproque) de deux mondes\u00a0\u00bb.\n\u00c9quateur\u00a0: dia de la raza[9] \/ \u00ab\u00a0jour de la race\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Espagne\u00a0: f\u00eate nationale et jour de l'hispanit\u00e9.\nNicaragua\u00a0: d\u00eda del locutor[8] \/ \u00ab\u00a0jour de la langue\u00a0\u00bb majoritaire ou v\u00e9hiculaire.\nP\u00e9rou et Uruguay\u00a0: d\u00eda de las Am\u00e9ricas[8] \/ \u00ab\u00a0jour des Am\u00e9riques\u00a0\u00bb.\nVenezuela\u00a0: d\u00eda de la resistencia ind\u00edgena[8] \/ \u00ab\u00a0jour de la r\u00e9sistance indig\u00e8ne\u00a0\u00bb depuis 2002 (inauguration d'une radio du type yanomami d'Adiketsuya en 2010, \u00e0 cette occasion, apr\u00e8s une c\u00e9r\u00e9monie chamanique en pr\u00e9sence du chef coutumier d'un village ye'kwana et de ses six femmes, c\u00f4t\u00e9 Amazonas br\u00e9siliennes, radio yekwana qui aurait \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Br\u00e9sil\u00a0: f\u00eate des enfants[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: Freethought Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour de la libre-pens\u00e9e\u00a0\u00bb c\u00e9l\u00e9brant la fin du proc\u00e8s des sorci\u00e8res de Salem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Guin\u00e9e \u00e9quatoriale\u00a0: f\u00eate nationale.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0: coming out day un jour apr\u00e8s d'autres pays d'Am\u00e9rique du Nord et d'Europe[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nBr\u00e9sil\u00a0: Nossa Senhora Aparecida \/ Notre-Dame d'Aparecida\u00a0;\nCochabamba (Bolivie)\u00a0: f\u00eate de la Vierge (Notre-Dame) du Rosaire[12].\nStation au Golgotha, m\u00e9moire du bon larron et lectures de Ga. 2, 16-21 & Lc 23, 32(-49) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amic (\u2020 773) et Am\u00e8le, amis et martyrs \u00e0 Novare.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cyprien (\u2020 484) et ses 4965 compagnons, martyris\u00e9s vers Tunis par Hun\u00e9ric .","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Domnine (\u2020 304), martyre \u00e0 Anazarbe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Edwin de Northumbrie (\u2020 633), roi de Deira et de Bernicie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9reptiole (\u2020 473), 1er \u00e9v\u00eaque de Coutances.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"F\u00e9lix IV (\u2020 530), 54e pape, de 526 \u00e0 530.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fiac (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Fiag\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Slane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"H\u00e9diste (\u2020 303), martyr \u00e0 Ravenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Herlinde de Maaseik (\u2020 753), et sa s\u0153ur Relinde, abbesses de l'abbaye d'Aldeneik.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Julien de Lodi (\u2020 324), \u00e9v\u00eaque de Lodi Vecchio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Maximilien de Celeia (\u2020 284 \/ 288), pr\u00eatre voire \u00e9v\u00eaque pr\u00e9-slov\u00e8ne romain \/ romanis\u00e9 de Lorch en actuelle Autriche de son temps romaine ou sous influence romaine (comme en d\u00e9c\u00e8s terrestre ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Opilon (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), diacre de Plaisance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pantale (\u2020 558), 1er\u00a0\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le, en Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Salvin de V\u00e9rone (\u2020 562), \u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sp\u00e9rie de Cahors (\u2020 760) \u2014 ou \u00ab\u00a0Esp\u00e9rie\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Exup\u00e9rie\u00a0\u00bb \u2014, vierge et martyre \u00e0 Saint-C\u00e9r\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Wilfrid (\u2020 709), \u00e9v\u00eaque d'York (Angleterre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Euphrase Barredo Fern\u00e1ndez (\u2020 1934), carme d\u00e9chaux, martyr \u00e0 Oviedo, lors de la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Joseph Gonzalez Huguet (\u2020 1936), pr\u00eatre martyr \u00e0 Riba-roja de T\u00faria, lors de la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Louis Brisson (\u2020 1908), fondateur des oblats de Saint Fran\u00e7ois de Sales.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pacifique Salcedo Puchades\u00a0(pl) (\u2020 1936), capucin martyr \u00e0 Massamagrell, lors de la guerre civile espagnole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rodobalde (\u2020 1254), \u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Romain Sitko (\u2020 1942), pr\u00eatre martyr au camp de concentration d\u2019Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"S\u00e9raphin de Montegranaro (\u2020 1604), capucin \u00e0 Ascoli Piceno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thomas Bullaker\u00a0(en) (\u2020 1642), franciscain martyr \u00e0 Tyburn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Juvenal de Riazan (\u20201937), \u00e9v\u00eaque de Koursk, martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Edwin, sa variante Edwyn et leurs diminutifs courants\u00a0: Eddie et Edwy communs aux \u00c9douard, Edward, Eduardo, etc. des 5 janvier par exemple.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux F\u00e9lix (voir 12 f\u00e9vrier),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Maximilien et ses variantes dont les latinophone Maximilianus et germanophone Maximilian par exemple, l'italianophone Massimiliano, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux S\u00e9raphin, S\u00e9raphine et leurs variantes polyglottes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingti\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Wilfrid ensoleill\u00e9, deux jours plus tard emmitoufl\u00e9.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 287 \u00e0 306.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"12 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"12 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"12 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 12 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/12_octobre","date_clean":"12 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale de pr\u00e9vention des catastrophes[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"F\u00eates religieuses romaines\u00a0: Fontinalia en l'honneur de Fontus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation de Pierre avec d\u00e9position des XL \/ 40 martyrs de S\u00e9baste, lecture de I Thess. 3, 7-13 et Mt. 13, 44(-52) ou Mt. 20, 1-16 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Carpe (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), disciple de Paul de Tarse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9ophile d'Antioche (\u2020 181), 7e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fauste de Cordoue (\u2020 304), Janvier et Martial, martyrs \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Beno\u00eet de Tronto\u00a0(it) (\u2020 304), soldat martyr dans la ville \u00e9ponyme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marcel (\u2020 310), Adrien, et leurs compagnons martyrs en Chalc\u00e9doine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Florent de Thessalonique (\u2020 350), martyr \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Romule de G\u00eanes (\u2020 360), \u00e9v\u00eaque de G\u00eanes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Venant de Tours (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 de la basilique Saint-Martin de Tours[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"L\u00e9obon de Salagnac (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Saint-\u00c9tienne-de-Fursac.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fyncane (\u2020 526), et Findoche, vierges dans le Leinster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Antonin de Marseille (\u2020 580), \u00e9v\u00eaque de Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Lubence\u00a0(de) (\u2020 584), pr\u00eatre \u00e0 Kobern-Gondorf.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Berthold de Cambrai (\u2020 627), 5e \u00e9v\u00eaque de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Comgan (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), ou Congan, abb\u00e9 \u00e0 Iona (\u00c9cosse)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ebbon de Sens (\u2020 743), 31e \u00e9v\u00eaque de Sens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Simpert (\u2020 807) - ou Simbert -, \u00e9v\u00eaque d'Augsbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9raud d'Aurillac (\u2020 909), fondateur de l'abbaye d'Aurillac.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"R\u00e9ginbald (\u2020 1039), ou Reginbaud, \u00e9v\u00eaque de Spire.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alexandrina Maria da Costa (\u2020 1955), mystique la\u00efque pr\u00e8s de Braga.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ch\u00e9lidoine de Subiaco\u00a0(it) (\u2020 1152), ermite \u00e0 Subiaco (Italia).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rard de Martigues (\u2020 1120), fondateur de l'ordre de Saint-Jean de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Madeleine Panattieri (\u2020 1503), tertiaire dominicaine \u00e0 Trino.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre-Adrien Toulorge (\u2020 1793), pr\u00e9montr\u00e9 martyr de la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alexis (\u2020 1934), Alexis d'Ugine, pr\u00eatre, dont translation des reliques \u00e0 Bussy-en-Othe, en 2005, f\u00eate principale le 22 ao\u00fbt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Chrysie (\u2020 1795), Chrysie de Slatina, n\u00e9o-martyre en Bulgarie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fauste et ses variantes\u00a0: Faust, Faustin(o) ou Fausto\u00a0; ainsi que leur formes f\u00e9minines Fausta, Faustine\/-a.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Luner et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Launeuc, L\u00e9nor, L\u00e9onor, Lormel\u00a0; et pas\u00a0: Lunaire, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9ophile et ses diminutif et variantes\u00a0: Th\u00e9o et Th\u00e9ophyle\u00a0; leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Th\u00e9ophila et Th\u00e9ophilia (20 d\u00e9cembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Dans les monts du Cantal et l'Aubrac, le jour de la Saint-G\u00e9raud \u00e9tait la date de la transhumance d'automne avec la descente des troupeaux quittant les estives.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c0 Aurillac m\u00eame c'est le jour de la foire de la Saint-G\u00e9raud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0L'\u00e9t\u00e9 de Saint-G\u00e9raud ne dure que trois jours[8].\u00a0\u00bb (cf. \u00e9t\u00e9 indien, 29 septembre, 11 novembre, etc.)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la Saint-G\u00e9raud, nous arrivent trois jours de beau[9].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-G\u00e9raud, les ch\u00e2taignes font le chaud[10].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 20e\u00a0jour de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom sous diff\u00e9rentes graphies \u00e9ventuelles\u00a0: voir Treize-Octobre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 307 \u00e0 328.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"13 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"13 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"13 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 13 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/13_octobre","date_clean":"13 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" ISO\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la normalisation[7],[8] sinon l'uniformisation.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Agrat (\u2020 711) \u2014 ou \u00ab\u00a0Agrice\u00a0\u00bb \u2014, 40e \u00e9v\u00eaque de Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Angadr\u00eame de Renty (\u2020 695), disciple de saint Ouen de Rouen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aur\u00e9a (\u2020 856), et Loup, martyrs de Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Calix (\u2020 1010), chevalier aragonais martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Calixte Ier (\u2020 vers 222 comme ci-avant), 16e pape d'environ 217 \u00e0 sa mort terrestre en martyr (\u00e0 ne pas confondre avec les pr\u00e9c\u00e9dent et suivant C\u00e9leste et CaliX, paronymiques mais plus tardifs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"C\u00e9leste de Metz (\u2020 300), 2e \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"C\u00f4me de Ma\u00efouma (\u2020 787), hymnographe, \u00e9v\u00eaque de Gaza.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Donatien de Reims (\u2020 389), 8e archev\u00eaque de Reims, patron de Bruges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Enora (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), fianc\u00e9e de saint Efflamm.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saint Elophe","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fortunat de Todi (\u2020 542), 8e\u00a0\u00e9v\u00eaque de Todi et patron de cette ville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fortun\u00e9e (\u2020 303 ), avec ses fr\u00e8res, Carpou, \u00c9variste, Priscien, martyrs \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gaudence de Rimini\u00a0(it) (\u2020 360) \u2014 ou \u00ab\u00a0Gaudens\u00a0\u00bb \u2014, 1er \u00e9v\u00eaque de Rimini et martyr, patron de Rimini.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"M\u00e9nehould (\u2020 490), vierge et patronne d'Eurville-Bienville.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rothad (\u2020 886), 20e \u00e9v\u00eaque de Cambrai.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rustique de Tr\u00e8ves (\u2020 574), \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Venant de Luni\u00a0(it) (\u2020 603), \u00e9v\u00eaque de Luni.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Anne-Marie Aranda Riera (\u2020 1936), vierge de l'action catholique, martyre \u00e0 Paterna.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Dominique l'Encuirass\u00e9 (\u2020 1060), camaldule au monast\u00e8re de Fonte Avellana.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois Roslaniec\u00a0(pl) (\u2020 1942), professeur de th\u00e9ologie \u00e0 Varsovie, martyr \u00e0 Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jacques Laigneau de Langellerie (\u2020 1794), pr\u00eatre, et martyr \u00e0 Angers, sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Roman Lysko (\u2020 1949), pr\u00eatre de Lviv, martyr du r\u00e9gime sovi\u00e9tique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Stanislas Mysakowski\u00a0(pl) (\u2020 1942), pr\u00eatre \u00e0 Lublin, et martyr au camp de concentration de Dachau.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Calixte et ses variantes\u00a0: Calliste, Caliste, Calisto, Calistos, Calistus, Callisto(s), Callistus, Callixte, Cal(l)ix voire Callixto(s) ou Callixtus\u00a0; leurs formes f\u00e9minines\u00a0: Cal(l)ixta, Calista, Callista, Calliste ou encore Callixte (\u00e9pic\u00e8ne(s)) voire Calypso sinon callipyges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux C\u00e9leste, C\u00e9lestin(e\/-a\/-o) (?), pr\u00e9noms voisins des pr\u00e9c\u00e9dents au moins phon\u00e9tiquement.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Enora, \u00c9nora,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gwendoline, Gwen(n) voire autres Gaudence ci-avant.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-et-uni\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 329 \u00e0 344.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"14 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"14 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 14 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/14_octobre","date_clean":"14 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e internationale du deuil p\u00e9rinatal \/ pregnancy and infant loss remembrance day\u00a0(en).\nJourn\u00e9e internationale de la femme rurale[12].\nJourn\u00e9e mondiale du lavage des mains[13],[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique\u00a0: journ\u00e9e de la canne blanche\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nig\u00e9ria\u00a0: p\u00e9riode habituelle de la Felabration\u00a0(en) en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Fela Kuti depuis 1998 pour son 60\u00e8 anniversaire de naissance ci-avant mais le deuxi\u00e8me post-mortem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tunisie\u00a0: f\u00eate de l'\u00c9vacuation (voir \u00e9v\u00e9nement de 1963 supra \u00e9galement).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation de Flavia avec d\u00e9position (?) de Jean-Baptiste, des proph\u00e8tes Isa\u00efe, \u00c9z\u00e9chiel, Daniel, du patriarche Joseph, des jeunes Ananias, Azarias et Misa\u00ebl\u00a0; et lectures de\u00a0: Gn. 50, 15-26\u00a0; Is. 6, 1(-10)\u00a0; Dn. 1, 1(-21)\u00a0; H\u00e9b. 11, 32(-40)\u00a0; Mt. 24, (14-22) (dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aur\u00e9lie de Ratisbonne (\u2020 1027), recluse \u00e0 Ratisbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Barses d\u2019\u00c9desse (\u2020 378), \u00e9v\u00eaque d'\u00c9desse, exil\u00e9 par l\u2019empereur arien Valens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bruno de Querfurt (\u2020 1009), \u00e9vang\u00e9lisateur de la Prusse et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cannat (\u2020 490), \u00e9v\u00eaque de Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Epain (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), martyr dans le village homonyme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"L\u00e9onard de Vand\u0153uvre (\u2020 570), ermite pr\u00e8s de l'abbaye de Corbigny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sabin de Catane\u00a0(it) (\u2020 760), \u00e9v\u00eaque de Catane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"S\u00e9v\u00e8re de Tr\u00e8ves\u00a0(de) (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Tr\u00e8ves.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e8cle (\u2020 769), abbesse \u00e0 Kitzingen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gauthier (\u2020 1244), abb\u00e9 \u00e0 l'abbaye de Quincy et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gonsalve de Lagos\u00a0(pt) (\u2020 1422), ermite de saint Augustin, \u00e0 Torres Vedras.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Madeleine de Nagasaki (\u2020 1634), la\u00efque tertiaire de saint Augustin, martyre \u00e0 Nagasaki.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Narcisse Bast\u00e9 Bast\u00e9\u00a0(es) (\u2020 1936), j\u00e9suite martyr \u00e0 Paterna.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Philippe le Noble (\u2020 1212), comte de Namur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Philippe de Chantemilan (\u2020 1451), vierge \u00e0 Vienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre Verdaguer Saurina (\u2020 1936), fils de la sainte Famille, martyr \u00e0 Montcada.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9r\u00e8se d'Avila (\u2020 1582), r\u00e9formatrice du carmel, et docteur de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Notre-Dame de Walsingham, f\u00eat\u00e9e dans le sanctuaire de Walsingham mais aussi dans d'autres \u00e9glises anglicanes[17].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-deuxi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Aur\u00e9lie, les semailles sont finies.\u00a0\u00bb[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent Sainte-Th\u00e9r\u00e8se nous apporte un petit \u00e9t\u00e9, mais surtout, jardinier, ne va pas te d\u00e9shabiller.\u00a0\u00bb[19],[20] (voir encore 13 septembre, 29 septembre, 11 novembre \u00e0 propos des \u00e9t\u00e9s des Indiens).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diff\u00e9rentes graphies\u00a0: voir Quinze-Octobre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 344 \u00e0 382.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"15 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"15 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"15 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 15 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/15_octobre","date_clean":"15 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de l'alimentation et de lutte contre le gaspillage alimentaire[6],[7],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Canada et \u00c9tats-Unis\u00a0: boss's day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0jour du patron\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Chili\u00a0: d\u00eda del docente ou del profesor \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e du doyen\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0du professeur\u00a0\u00bb[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: d\u00e9dicace de l'\u00e9glise du Mont-Saint-Michel \u00e0 l'archange Michel (voir 29 septembre sqq et \u00e9v\u00e9nement en 708 ci-avant).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amand de Coly (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), ermite, puis fondateur de l'abbaye de Saint-Amand-de-Coly.pertube","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ambroise de Cahors (\u2020 770), \u00e9v\u00eaque de Cahors.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Anastase de Cluny (\u2020 1085), moine \u00e0 Cluny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Berchaire (\u2020 685), fondateur de l'abbaye Notre-Dame de Montier-en-Der.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bologne (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), vierge et martyre \u00e0 Bologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bonite (\u2020 Xe\u00a0si\u00e8cle), berg\u00e8re \u00e0 Brioude.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"C\u00e9r\u00e9e (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyris\u00e9e avec 270 compagnons en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Conogan de Beuzit (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), 2e \u00e9v\u00eaque de Quimper.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Elophe (\u2020 362), diacre martyr \u00e0 Toul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9remberte (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), 1re abbesse du monast\u00e8re de Wierre-au-Bois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gall de Suisse (\u2020 646), fondateur de l'Abbaye de Saint-Gall, en Suisse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gaud\u00e9ric de Vi\u00e9ville (IXe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Gaudry\u00a0\u00bb \u2014, laboureur dans la ville \u00e9ponyme, patron du dioc\u00e8se de Perpignan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gordaine (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Anchin, o\u00f9 s'\u00e9leva plus tard l'abbaye d'Anchin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Grat et Ansute (\u2020 316), martyrs en Rouergue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Junien (\u2020550), ermite dans la ville \u00e9ponyme, en Limousin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"K\u00e8re de Kilkeary\u00a0(en) (\u2020 680), abbesse \u00e0 Kilkeary, dans le Munster irlandais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Lulle de Mayence (\u2020 787), \u00e9v\u00eaque de Mayence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Martinien et Saturien (\u2020 459), martyrs en Afrique, par ordre du roi arien Gens\u00e9ric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mummolin (\u2020 686), \u00e9v\u00eaque de Noyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mainbeuf d'Angers (\u2020 660), 16e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Angers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"N\u00e9r\u00e9e et","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saturnin (d'Afrique)\u00a0(it), tous deux \u2020 au IIIe\u00a0si\u00e8cle \/ vers 450 avec 365 compagnons martyrs en Afrique (au nord alors romanis\u00e9).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sylvain (\u2020 407) \u2014 ou \u00ab\u00a0Silvain\u00a0\u00bb \u2014, martyris\u00e9 par les vandales \u00e0 Ahun.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Vital (\u2020 740) \u2014 ou \u00ab\u00a0Viau\u00a0\u00bb \u2014, moine de Noirmoutier, puis ermite \u00e0 Saint-Viaud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Anicet Kopli\u0144ski (\u2020 1941), capucin martyr \u00e0 Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Augustin Thevarparampil (\u2020 1973), pr\u00eatre de l'\u00c9glise catholique syro-malabare, ayant consacr\u00e9 sa vie aux intouchables.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bertrand de Comminges (\u2020 1123), \u00e9v\u00eaque et patron de Comminges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Edwige de Sil\u00e9sie (\u2020 1243), duchesse de Sil\u00e9sie et religieuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rard de Clairvaux (\u2020 1138), fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de saint Bernard de Clairvaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rard Majella (\u2020 1755), r\u00e9demptoriste, \u00e0 Materdomini pr\u00e8s de Caposele.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Joseph Jankowski (\u2020 1941), pallottin martyr \u00e0 Auschwitz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marguerite d'Youville (\u2020 1771), fondatrice des S\u0153urs de la Charit\u00e9 de Montr\u00e9al.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marguerite-Marie Alacoque (\u2020 1690), visitandine \u00e0 Paray-le-Monial, et ap\u00f4tre de la d\u00e9votion au Sacr\u00e9-C\u0153ur.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bertrand, son autre forme Bertran et leurs formes f\u00e9minines Bertrande et Bertrane, Berthe, Bert(h)rade.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gall et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Gallen et Gallien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gaudry et ses autres formes\u00a0: Gaud\u00e9ric, Gaud\u00e9rice et Gaud\u00e9rique (et les sainte-Gaudence la veille ou avant-veille).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Junien,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marguerite et ses variantes et diminutifs\u00a0: Magali, Magalie, Margaux, Margot, Marjorie (f\u00eate majeure les 16 novembre un mois plus tard jour pour jour ( voir aussi 22 juillet pour des paronymies voire diminutifs en commun avec les Madeleine -Mag, Meg etc.- et le lendemain 17 octobre fatal \u00e0 sainte Marguerite-Marie Alacoque ci-avant, saintet\u00e9 mise \u00e0 part).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saturnin, Saturnino\/-e\/-a, Sernin(e\/-a), comme les 29 novembre et \u00e0 d'autres dates de diff\u00e9rents Saint(s) Saturnin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Viaud et ses autres formes\u00a0: Viau et Vio.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-troisi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Coupe ton chou \u00e0 la saint Gall, en hiver c'est un vrai r\u00e9gal.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand de saint Gall arrive l'heure, la vache \u00e0 l'\u00e9table demeure[12].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Saint-Gall coupe le raisin, c'est mauvais signe pour le vin[13].\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 382 \u00e0 409.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"16 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"16 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"16 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 16 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/16_octobre","date_clean":"16 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e internationale pour l'\u00e9limination de la pauvret\u00e9[12],[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Organisation mondiale de la sant\u00e9\u00a0: journ\u00e9e mondiale du don d'organes et de la greffe[14],[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Argentine\u00a0: d\u00eda de la Lealtad \/ \u00ab\u00a0jour de la fid\u00e9lit\u00e9\u00a0\u00bb comm\u00e9morant des manifestations de masse de 1945 en faveur de la lib\u00e9ration de Juan Per\u00f3n.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ha\u00efti\u00a0: jour de comm\u00e9moration de la mort de Jean-Jacques Dessalines[16].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Japon\u00a0: Kannamesai, plus grande f\u00eate du sanctuaire d'Ise-jing\u016b.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\ntranslation des reliques suppos\u00e9es de Saint Lazare de Chypre \u00e0 Constantinople au IXe\u00a0si\u00e8cle\u00a0;\nstation dans le village de B\u00e9thar avec m\u00e9moire de Cosme \/ C\u00f4me & Damien des 26 septembre et lecture de I Cor. 12, 26(-31) et de  Mc 6, 6-13 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c6thelred et \u00c6thelberht (\u2020 vers 670), deux fr\u00e8res princes du royaume de Kent, martyrs pr\u00e8s de Sandwich (Kent, Angleterre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Anstrude (\u2020 707), fille de saint Blandin et sainte Salaberge, abbesse \u00e0 Laon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Baudouin de Laon (\u2020 679), archidiacre de Laon, assassin\u00e9 sur ordre d'\u00c9bro\u00efn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"B\u00e9raire (\u2020 670), 17e \u00e9v\u00eaque du Mans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Caterve \/ Caterv(i)o de Tolentino\u00a0(it) (Flavio Giulio Catervio \/ Flavius Iulius Catervius en latin, dit), s\u00e9nateur et homme politique romain pr\u00e9fet du pr\u00e9toire, sa femme S\u00e9verine \/ Settimia Severina et leur fils Basso, martyrs \u2020 au IVe\u00a0si\u00e8cle \u00e0 Tolentino auxquels une l\u00e9gende pi\u00e9montaise (en Italie du nord), cherchant \u00e0 justifier la pr\u00e9sence \u00e0 Tortone \/ Tortona de quelques reliques de ces saints de la m\u00eame famille, leur attribue le r\u00f4le de collaborateurs de son premier \u00e9v\u00eaque Martien, Marcien \/ Marziano dans l'\u00e9vang\u00e9lisation de cette ville dont ils auraient \u00e9t\u00e9 finalement des protomartyrs d\u00e8s autour de l'ann\u00e9e 68.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Dulcide (\u2020 540), 5e \u00e9v\u00eaque d'Agen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Florent d'Orange (\u2020 526), 19e \u00e9v\u00eaque d'Orange.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"H\u00e9ron d'Antioche (\u2020 127), 3e \u00e9v\u00eaque d'Antioche, successeur d'Ignace d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ignace d'Antioche (\u2020 115), 2e\u00a0\u00e9v\u00eaque d'Antakya, p\u00e8re de l'\u00c9glise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Colobos (\u2020 405), p\u00e8re du d\u00e9sert de Sc\u00e9t\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Loup d'Angers (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), 18e \u00e9v\u00eaque d'Angers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Louthiern (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque missionnaire en Grande-Bretagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mamelcte (\u2020 343), pr\u00eatresse d'Art\u00e9mis convertie, martyre en Perse sur l\u2019ordre de Sapor II.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marien (\u2020 303), Alexandre, Victor, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nothhelm (\u2020 738), archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry (Kent, Angleterre, comme supra).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ninne (\u2020 vers 304), et ses compagnons martyrs en Maur\u00e9tanie Tingitane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Os\u00e9e (\u2020 VIIIe\u00a0si\u00e8cle av. J.-C.), proph\u00e8te de l'Ancien Testament.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"les Puelles (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), deux jeunes femmes qui prirent soin de la s\u00e9pulture de Saturnin de Toulouse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"R\u00e9gule (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque en Angleterre avec saint Damien, pr\u00eatre, saint An\u00e9glas, diacre, et sainte Muren, vierge.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rorice II (\u2020 553), 4e \u00e9v\u00eaque de Limoges.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sol\u00e8ne de Chartres (\u2020 290), vierge et martyre \u00e0 Chartres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Troh\u00e9 (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 au dioc\u00e8se de Nevers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Zosime (\u2020 585) et Rufus, martyrs \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Balthazar Ravaschieri\u00a0(it) (\u2020 1492), franciscain \u00e0 Binasco, confesseur de V\u00e9ronique de Binasco.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Contardo Ferrini (\u2020 1902), universitaire tertiaire franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fid\u00e8le Fuidio\u00a0(es) (\u2020 1936), marianiste et arch\u00e9ologue, martyr \u00e0 Carri\u00f3n de Calatrava.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois-Isidore Gagelin (\u2020 1833), pr\u00eatre des Missions \u00e9trang\u00e8res de Paris, martyr \u00e0 Hu\u00e9 (auj' au Vietnam).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gilbert de Hoyland (\u2020 1172), abb\u00e9 cistercien de l'abbaye de Swineshead.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jacques Burin (\u2020 1794), pr\u00eatre et martyr sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nathalie Vanot (\u2020 1794), Laurentine Prin, Ursule Bourla, Louise Ducrez et Augustine D\u00e9jardin, ursulines, martyres \u00e0 Valenciennes sous la (post-?)Terreur r\u00e9volutionnaire fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Parfait Carrascosa Santos (\u2020 1936), franciscain, martyr \u00e0 Tembleque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre Casani (\u2020 1647), piariste.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Raymond-\u00c9tienne Bou Pascual (\u2020 1936), pr\u00eatre martyr \u00e0 La Nucia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Richard Gwyn (\u2020 1584), p\u00e8re de famille et ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole, martyr \u00e0 Wrexham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tarsille Cordoba Belda (\u2020 1936), m\u00e8re de famille martyre \u00e0 Algemes\u00ed.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Andr\u00e9 de Cr\u00e8te (\u2020 vers 761), moine cr\u00e9tois, martyr pour la d\u00e9fense des ic\u00f4nes, sous Constantin V Copronyme. F\u00eat\u00e9 le 4 juillet dans l'\u00c9glise catholique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Antoine de Leokhnov\u00a0(ru) (\u2020 vers 1611), ermite en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Astrid et Astride (f\u00eate locale).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Caterve, Catervio, Catervo voire Cadvaladyr ou Cedval ci-apr\u00e8s (Flavio Giulio \/ Flavius Iulius), S\u00e9verine \/ (Settimia) Severina et Basso.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ignace (voir ci-avant et 31 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Os\u00e9e,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Segal et ses d\u00e9riv\u00e9s autant bretons\u00a0: (Cadvaladyr, Cedval) Sengar, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sol\u00e8ne (f\u00eate locale) et ses variantes\u00a0: Solenn, Solenna, Solenne, Soline, Zelia, Z\u00e9lia, Z\u00e9lie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" National Edge Day\u00a0: jour f\u00e9ri\u00e9 non officiel c\u00e9l\u00e9br\u00e9 chaque ann\u00e9e par des personnes qui s'associent au mouvement Straight edge.  Tatouage \"straight edge\"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Baudouin coupe le raisin, c'est mauvais pour le vin mais bon pour le chou\u00a0: tout l'hiver, tu en auras go\u00fbt.\u00a0\u00bb[19]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Auneuil, cueille les querneuilles (ou cornouilles).\u00a0\u00bb[20]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 24e\u00a0jour de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 409 \u00e0 440.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"17 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"17 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"17 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 17 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/17_octobre","date_clean":"17 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"International Menopause Society\u00a0(en) \/ journ\u00e9e mondiale de la m\u00e9nopause[10],[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e de la cravate.\u00a0(en)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alaska (\u00c9tats-Unis)\u00a0: Alaska Day\u00a0(en) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de l'Alaska\u00a0\u00bb comm\u00e9morant le transfert officiel de souverainet\u00e9 sur l'Alaska de la Russie vers les \u00c9tats-Unis en 1867.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Azerba\u00efdjan\u00a0: f\u00eate de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de l'Union sovi\u00e9tique en 1991[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Canada\u00a0: Persons Day\u00a0(en) \/ comm\u00e9moration du proc\u00e8s Edwards vs Canada dont l'issue ouvrit les portes du S\u00e9nat canadien \u00e0 des \u00e9lues femmes (photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans l'\u00e9glise du martyr Laurent (voir aussi 10 ao\u00fbt) avec d\u00e9position, m\u00e9moire des martyrs Thyrse et Hippolyte, lecture de H\u00e9b. 13, 22-25 et de Jn 10, 17(-21) dans le Lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saint Luc (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), compagnon de Saint Paul (de Tarse) qui pr\u00eacha la foi chr\u00e9tienne dans le pourtour m\u00e9diterran\u00e9en et aurait transpos\u00e9 par \u00e9crit un \u00e9vangile canonique se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 son (pr\u00e9)nom ainsi que les Actes des Ap\u00f4tres (cf. livre \"Le Royaume\" d'Emmanuel Carr\u00e8re).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amable de Riom (\u2020 485), cur\u00e9 et saint patron de la ville de Riom.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ascl\u00e9piade d'Antioche\u00a0(en) (\u2020 218), \u00e9v\u00eaque et martyr \u00e0 Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gwenn (\u2020 492), \u00e9poux de saint Fragan, m\u00e8re des saints Gu\u00e9th\u00e9noc, Jacut, Gu\u00e9nol\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Herm\u00e8s (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle) et Taxe, martyrs \u00e0 Galatz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Juste de Beauvais (\u2020 287), jeune enfant martyr \u00e0 Saint-Just-en-Chauss\u00e9e, pr\u00e8s de Beauvais.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Monon de Nassogne (\u2020 645), ermite et martyr en for\u00eat d'Ardenne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Procule de Pouzzoles (\u2020 305), diacre, Eutyque et Acuce, martyrs \u00e0 Pouzzoles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre d'Alc\u00e1ntara (\u2020 1562), mystique franciscain, conseiller de sainte Th\u00e9r\u00e8se d'Avila quant \u00e0 elle des 15 octobre trois jours plus t\u00f4t.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Edwige et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Edvige, Hedda, Hedel, Hedgen, Hedi, Hedwig, Hedwiga, Hedy, Hetti, Jadwiga, Wiegel, Wig, Wigge (f\u00eate locale plut\u00f4t que majeure comme l'avant-veille 16 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Aimable et sa variante Amable.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Gwendoline et ses variantes Gwendolen et Gwendolyne\u00a0; Gwenn et ses d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Gu\u00e9nola, Gwennola, Gwennoline, Annwenn (Anne-Blanche) comme quelque(s) jours auparavant d\u00e9j\u00e0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Luc, la betterave devient suc(re?).\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Luc, la pluie du vallon fait de la neige sur le mont.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Michel (29 septembre ant\u00e9rieur) la neige est au ciel\u00a0; \u00e0 la Saint-Luc elle est au sud\u00a0; \u00e0 la Toussaint (1er novembre post\u00e9rieur) elle descend\u00a0; \u00e0 la Saint-Martin (11 novembre ult\u00e9rieur encore) ouvre la porte, elle est ici.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-cinqui\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 440 \u00e0 451.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"18 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"18 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"18 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 18 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/18_octobre","date_clean":"18 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Albanie (Europe)\u00a0: jour de M\u00e8re T\u00e9r\u00e9sa native du pays (ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Niue (Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: jour de la Constitution et f\u00eate de son ind\u00e9pendance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station \u00e0 fondation d'Eudocie de Saint-\u00c9tienne avec m\u00e9moire de ladite Eudocie et lectures de H\u00e9b. 6, 1-12 et de Jn 6, 35(-?) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aquilin d'\u00c9vreux (\u2020 695), \u00e9v\u00eaque d'\u00c9vreux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ast\u00e9re d'Ostie (\u2020 222), martyr \u00e0 Ostie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cl\u00e9op\u00e2tre de Palestine\u00a0(en) (\u2020 319), veuve et martyre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eadnoth de Dorchester (\u2020 1016), \u00e9v\u00eaque de Dorchester.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ethbin (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Yben\u00a0\u00bb \u2014, abb\u00e9 en Armorique, puis ermite en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eust\u00e8re (\u2020 555), \u00e9v\u00eaque \u00e0 Salerne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Frideswide (\u2020 727), vierge \u00e0 Oxford, patronne de l'universit\u00e9 d'Oxford.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rin (\u2020 466) \u2014 ou \u00ab\u00a0Gu\u00e9rin\u00a0\u00bb \u2014, martyris\u00e9 par les ariens \u00e0 Aureilhan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Grat d'Oloron (\u2020 506), 1er \u00e9v\u00eaque d'd'Oloron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jo\u00ebl (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle\u00a0av. J.-C.), proph\u00e8te de l'Ancien Testament.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Laure de Cordoue (\u2020 864), martyre \u00e0 Cordoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Martyrs canadiens (\u2020 XVIIIe si\u00e8cle), groupe de missionnaires europ\u00e9ens mis \u00e0 mort par les indig\u00e8nes pour la foi catholique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Paul de la Croix (\u2020 1755), pr\u00eatre italien, fondateur des Passionistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ptol\u00e9m\u00e9e (\u2020 166) et Lucius, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Varus d'Alexandrie\u00a0(en) (\u2020 307), soldat martyr en \u00c9gypte.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"V\u00e9ran de Cavaillon (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), 6e \u00e9v\u00eaque de Cavaillon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Agn\u00e8s de J\u00e9sus (\u2020 1634), dominicaine \u00e0 Langeac.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jerzy Popieluszko (\u2020 1984), pr\u00eatre et martyr infra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Philippe Howard (\u2020 1595), 13e comte d'Arundel, martyr \u00e0 la tour de Londres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thomas H\u00e9lye (\u2020 1257), pr\u00eatre et pr\u00e9dicateur aux dioc\u00e8ses de Coutances et d'Avranches.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean de Rila (\u2020 946), moine fondateur du monast\u00e8re de Rila et protecteur de la Bulgarie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jo\u00ebl et ses f\u00e9minins\u00a0: Jo\u00ebla, Jo\u00eble, Jo\u00ebline, Jo\u00eblla, Jo\u00eblle, Jo\u00eblline et Jo\u00ebly\u00a0; leurs variantes\u00a0: Yo\u00ebl(le\/-la).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ya\u00ebl et son f\u00e9minin Ya\u00eblle\u00a0; leurs variantes Yo\u00ebl(le\/a) ci-dessus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Laure et ses nombreux d\u00e9riv\u00e9s (voir 10 ao\u00fbt).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Ren\u00e9, couvre ton nez\u00a0!\u00a0\u00bb[8][r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la saint Ren\u00e9, des v\u00eatements chauds tu remets.\u00a0\u00bb","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du Zodiaque\u00a0: 26e\u00a0jour de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Dix-Neuf-Octobre\u00a0 comme in limine de la pr\u00e9sente page.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 451 \u00e0 467.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"19 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"19 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"19 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 19 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/19_octobre","date_clean":"19 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale du contr\u00f4leur a\u00e9rien cr\u00e9\u00e9e par la f\u00e9d\u00e9ration internationale des associations de contr\u00f4leurs a\u00e9riens\u00a0(en) pour c\u00e9l\u00e9brer l'anniversaire de sa fondation en 1961[7].  Photographie du premier gouvernement militaire guat\u00e9malt\u00e8que apr\u00e8s la r\u00e9volution de 1944","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Fondation internationale de l'ost\u00e9oporose\u00a0: journ\u00e9e internationale contre cette maladie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la statistique[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Guatemala\u00a0: d\u00eda de la Revoluci\u00f3n de 1944\u00a0(es) \/ \u00ab\u00a0f\u00eate de ladite r\u00e9volution\u00a0\u00bb de 1944 qui renversa le r\u00e9gime dictatorial de Jorge Ubico Casta\u00f1eda et posa les bases de la d\u00e9mocratie (photo ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Kenya\u00a0: Mashujaa Day[9] en l'honneur des h\u00e9ros morts pour l'ind\u00e9pendance du pays vis-\u00e0-vis de l'ex-empire britannique en 1963.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tch\u00e9quie\u00a0: Journ\u00e9e nationale de l\u2019arbre","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Vi\u00eat Nam\u00a0: journ\u00e9e de la femme vietnamienne\u00a0(vi) (\u00e0 ne pas confondre avec la journ\u00e9e internationale de la femme qui y est aussi c\u00e9l\u00e9br\u00e9e chaque 8 mars comme (presque) partout dans le monde).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Baha\u00efsme\u00a0: naissance du B\u0101b.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans le village d'Enbeteba avec m\u00e9moire de Thal\u00e9l\u00e9e, d\u00e9position de Saints Jean-Baptiste et Marc \u00e9vang\u00e9liste et lectures de \u00c9ph. 4, 1(-16) et de Mc 10, 28-31 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Acca de Hexham (\u2020 742), ami de B\u00e8de le V\u00e9n\u00e9rable, qui \u00e9vang\u00e9lisa la Frise, \u00e9v\u00eaque de Hexham en Northumbrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ad\u00e9rald (\u2020 1004), chanoine et archidiacre de Troyes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Agricole (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), neveu de saint Remi de Reims, qui aida saint Loup \u00e0 \u00e9vang\u00e9liser la r\u00e9gion de Soissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Art\u00e8me d'Antioche (\u2020 363), gouverneur militaire d'Alexandrie et de l'\u00c9gypte, martyr \u00e0 Antioche sous l'empereur romain Julien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bredan\u00a0(it) (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle) et Orora, moines sur l'\u00eele de Man.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Caprais d'Agen (\u2020 303), 1er \u00e9v\u00eaque d'Agen, martyr sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Corneille le centurion (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle au cours duquel il aurait v\u00e9cu vers au moins 30 \u00e0 60), le centurion romain Cornelius (Corn\u00e9lius ou en grec \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ae\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2), que l'ap\u00f4tre du Christ Saint Simon dit Pierre aurait baptis\u00e9 avec son entourage en sa maison de C\u00e9sar\u00e9e (d'apr\u00e8s les Actes des ap\u00f4tres du Nouveau testament biblique, acte X vers sc\u00e8nes 1 \u00e0 48), faisant ainsi d'eux dans la tradition chr\u00e9tienne les premiers \u00ab\u00a0gentils\u00a0\u00bb \/ non-Juifs circoncis \u00e0 devenir disciples et baptis\u00e9s de J.-C. apr\u00e8s la mort terrestre de celui-ci.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eutyche (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), et ses compagnons Promaque, Luce, Marcellin et Bermiaque, martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ir\u00e8ne du Portugal (\u2020 653), vierge et martyre \u00e0 Santar\u00e9m.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean III (\u2020 655), \u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sindulphe de Champagne (\u2020 600), ermite et \u00e9vang\u00e9lisateur de la Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Vital de Salzbourg (\u2020 730), \u00e9v\u00eaque de Salzbourg, disciple de saint Rupert de Salzbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Adeline (\u2020 1125), s\u0153ur de Vital de Savigny, 1re abbesse de l'abbaye Blanche \u00e0 Mortain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Geoffroy (\u2020 XIIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 de l'abbaye de Savigny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Guillaume de Niob\u00e9 (\u2020 XIIe\u00a0si\u00e8cle), novice de l'abbaye de Savigny.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Humbaud (\u2020 1115), \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jacques Kern (\u2020 1924), religieux pr\u00e9montr\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jacques de Strepa\u00a0(pl) (\u2020 1409), franciscain, \u00e9v\u00eaque de Kalisz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie Bertille Boscardin (\u2020 1922), religieuse de Sainte-Doroth\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Art\u00e8me de Vierkol\u00a0(en) (\u2020 1545).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Basile (\u2020 Xe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Trabzon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rasime (\u2020 1579) dit le \u00ab\u00a0nouveau Th\u00e9ophore\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Germain (\u2020 1937), \u00e9v\u00eaque, et ses compagnons, martyrs des communistes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Matrone (\u2020 1462), ermite sur l'\u00eele de Chios.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nicolas Lioubomoudrov\u00a0(ru) (\u2020 1918), pr\u00eatre martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-septi\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 467 \u00e0 481.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"20 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"20 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"20 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 20 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/20_octobre","date_clean":"20 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Burundi\u00a0: Ndadaye Day ou comm\u00e9moration de l'assassinat en 1993 ci-avant dudit 1er pr\u00e9sident \u00e9lu d\u00e9mocratiquement au Burundi Melchior Ndadaye (photographi\u00e9 ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9gypte\u00a0: jour de la Marine\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Honduras\u00a0: jour des Forces arm\u00e9es\u00a0(en).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Royaume-Uni\u00a0:\njour de la pomme\u00a0(en)\u00a0;\nTrafalgar Day c\u00e9l\u00e9brant la victoire remport\u00e9e par une flotte du vice-amiral Horatio Nelson sur une flotte franco-espagnole, tout en comm\u00e9morant la mort du pr\u00e9c\u00e9dent lors de la m\u00eame bataille de Trafalgar de 1805.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Afrige (\u2020 303), et ses compagnons Machaire, Dic\u00e9e, Procule, martyrs \u00e0 Nic\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Anatole (\u2020 500), \u00e9v\u00eaque de Cahors.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Astier (\u2020 640), ermite dans la ville \u00e9ponyme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"C\u00e9line de Laon (\u2020 458), \u00e9pouse du comte de Laon, m\u00e8re de saint Remi de Reims et de Principe de Soissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"C\u00e9line de Meaux (\u2020 530), vierge et amie de Sainte Genevi\u00e8ve.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cond\u00e8de (\u2020 685), moine de l'abbaye de Fontenelle, puis fondateur et abb\u00e9 du Monast\u00e8re de Belcinac.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Dase, \u2020 303 avec Zotique, Ca\u00efus \/ Dasius, Zoticus et Gaius\u00a0(it) ainsi que 12 autres soldats martyrs \u00e0 Nicom\u00e9die en actuelle Turquie alors Asie mineure hell\u00e9nophone occup\u00e9e par l'Empire romain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Domnole (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre au dioc\u00e8se d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fintan de Munnu (\u2020 635), moine fondateur de l'abbaye de Teach-Munnu (aujourd'hui Taghmon), en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Georges (723), Jean, Julien, et leurs compagnons, martyrs \u00e0 J\u00e9rusalem par les sarrasins.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hilarion de Gaza (\u2020 372), disciple de saint Antoine le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hugues (\u2020 910), abb\u00e9 du monast\u00e8re d'Ambronay.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Malc (\u2020 378), moine pr\u00e8s d'Antioche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mauront de Marseille (\u2020 782), abb\u00e9 du monast\u00e8re de Saint Victor, puis \u00e9v\u00eaque de Marseille.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Modeste (\u2020 305), et 272 martyrs, \u00e0 Naples.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"S\u00e9verin de Cologne (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Cologne et patron de cette ville, ainsi que des tisserands.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Unni (\u2020 936), archev\u00eaque de Hambourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ursule de Cologne (\u2020 383), et ses compagnes martyres, \u00e0 Cologne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Viateur de Lyon (\u2020 390), lecteur et cat\u00e9chiste \u00e0 Lyon, disciple de saint Just, \u00e9v\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Walfroy le Stylite (\u2020 595), ap\u00f4tre des Ardennes, moine stylite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Berthold (\u2020 1106), fr\u00e8re convers b\u00e9n\u00e9dictin \u00e0 Parme.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Charles Ier (\u2020 1922), \u00e9poux et dernier empereur d'Autriche.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9bizon (\u2020 1082), b\u00e9n\u00e9dictin au Mont-Cassin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Guillaume Della Torre\u00a0(it) (\u2020 1226), \u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Imaine de Looz (\u2020 1270), \u00e9pouse de Godefroid III de Louvain, puis b\u00e9n\u00e9dictine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Joseph Puglisi (\u2020 1993), pr\u00eatre martyr, assassin\u00e9 par la mafia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Laura Montoya (\u2020 1949), fondatrice des missionnaires de Marie Immacul\u00e9e et de Sainte Catherine de Sienne, 1re\u00a0sainte colombienne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nicolas Barr\u00e9 (\u2020 1686), minime, fondateur des s\u0153urs de l'Enfant-J\u00e9sus.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre Capuci\u00a0(it) (\u2020 1445), dominicain \u00e0 Cortone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pierre Yu Tae-ch'ol (\u2020 1839), fils de saint Augustin Yo Chin-gil, martyr \u00e0 13 ans \u00e0 S\u00e9oul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hilarion de Kiev (\u2020 vers 1055), m\u00e9tropolite de Kiev.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sterenn.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Dase, Ca\u00efus, Zotique et leurs variantes linguistiques polyglottes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Ursule \u00e0 dictons ci-apr\u00e8s et ses variantes\u00a0: Ursula, Ursuline, Ursin(e\/-a\/-o).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Viateur,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Walfroy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: vingt-huiti\u00e8me jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Ursule, le froid recule.\u00a0\u00bb[10]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la sainte Ursule, le temps parfois est un petit printemps.\u00a0\u00bb (possible contexte d'\u00e9t\u00e9 indien des 13 septembre, 29 septembre, 15 octobre, 11 novembre etc. dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord terrestre)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices, de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-et-Un-Octobre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints, t.\u00a012\u00a0: du 3 octobre au 27 octobre, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a0484-510.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"21 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"21 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"21 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 21 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/21_octobre","date_clean":"21 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"ISAD\u00a0: journ\u00e9e internationale de sensibilisation au b\u00e9gaiement[5],[6]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"France\u00a0: journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration de Guy M\u00f4quet et de ses 26 camarades fusill\u00e9s en 1941[7] (voir d\u00e9c\u00e8s ci-avant et les 11 novembre ou 8 mai voire 14 juillet).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Kyoto au Japon\u00a0: Jidai matsuri ou l'un des trois plus importants festivals traditionnels de l\u2019ancienne capitale imp\u00e9riale du Japon (photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Abercius d'Hi\u00e9rapolis (\u2020 167), \u00e9v\u00eaque de Hi\u00e9rapolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Beno\u00eet de Masserac (\u2020 845), fondateur d'un monast\u00e8re selon la r\u00e8gle de saint Colomban, \u00e0 Mass\u00e9rac.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Donat de Fiesole\u00a0(it) (\u2020 874), \u00e9v\u00eaque de Fiesole.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9lodie et Nunilone (\u2020 841), vierges et martyres \u00e0 Huesca.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Euchaire (\u2020 362), \u00e9v\u00eaque itin\u00e9rant martyr \u00e0 Pompey.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Loup de Soissons (\u2020 540), \u00e9v\u00eaque de Soissons.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Louvent (\u2020 584) \u2014 ou \u00ab\u00a0Lupien\u00a0\u00bb \u2014, abb\u00e9 de Saint-Privat, pr\u00e8s de Mende, martyr en Champagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marc dit aussi Marc ou Mahalia de J\u00e9rusalem\u00a0(en) (\u2020 156), 16\u00e8 \u00e9v\u00eaque connu de J\u00e9rusalem de 135 \u00e0 cette mort terrestre, premier gentil \/ non Juif en tant que tel, renomm\u00e9 Aelia Capitolina et peut-\u00eatre martyr sous le r\u00e8gne de l'empereur romain Antonin le Pieux[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mellon de Rouen (\u2020 310), 1er \u00e9v\u00eaque de Rouen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Morand (\u2020 730) \u2014 ou \u00ab\u00a0Moderan\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Rennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"N\u00e9potien de Clermont (\u2020 388), 5e \u00e9v\u00eaque de Clermont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Philippe (\u2020 304), \u00e9v\u00eaque\u00a0; S\u00e9v\u00e8re, pr\u00eatre\u00a0; Eus\u00e8be et Herm\u00e8s, martyrs \u00e0 Andrinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Simmaque de Capoue\u00a0(it) (\u2020 449), \u00e9v\u00eaque de Capoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Val\u00e8re de Langres (\u2020 264), archidiacre et martyr des Vandales, pr\u00e8s de Langres.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"V\u00e9r\u00e9cond (\u2020 522), \u00e9v\u00eaque de V\u00e9rone.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Wendelin (\u2020 617), ermite.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean-Paul II (\u2020 2005), 264e pape, de 1978 \u00e0 2005.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rouaud (\u2020 1177), 1er abb\u00e9 de l'abbaye Notre-Dame de Lanvaux, puis \u00e9v\u00eaque de Vannes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marc, Markus, Marcus, Markos, Marcos, Marco, Mark et toutes leurs autres variantes mentionn\u00e9es pour la f\u00eate majeure des 25 avril\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"aux Mahalia voire Aelia Capitolina\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Moran et ses variantes voire d\u00e9riv\u00e9s autant bretonnes\u00a0: Morana, Morand, Moranenn, Moranez, Moranig, Morann, Morna, Mouran, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Morvan et les siennes autant bretonnes de m\u00eame\u00a0: Molvan, Morvana, Morvannen, Morwenna, etc. (voir les Morgan(e\/a) etc.).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Salom\u00e9 et ses variantes comme Salom\u00e9e, Shaloma, Shloma.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Mod\u00e9ran, corneilles plein les champs.\u00a0\u00bb[11] (et surlendemain de la saint-Corneille des 20 octobre)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pour la Saint-Vallier, le bois doit \u00eatre rentr\u00e9 au b\u00fbcher.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Vallier, la charrue sous le poirier. La Toussaint (1er novembre) venue, quitte ta charrue.\u00a0\u00bb[12]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Au jour des saintes Maries, laboure avec \u00e9nergie.\u00a0\u00bb[11]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: trenti\u00e8me et dernier jour du signe astrologique de la Balance.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Les noms de plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou r\u00e9gions francophones contiennent cette date sous diverses graphies\u00a0: voir Vingt-Deux-Octobre\u00a0.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 510 \u00e0 535.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"22 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"22 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 22 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/22_octobre","date_clean":"22 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e de la Mole, f\u00eate officieuse c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les chimistes les 23 octobre (\u00ab\u00a010-23\u00a0\u00bb) entre 6:02 et 18:02 \/ 6:02 PM en r\u00e9f\u00e9rence au nombre d'Avogadro (portrait ci-contre), c'est-\u00e0-dire approximativement 6,022\u00d71023[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mac\u00e9doine (Europe)\u00a0: f\u00eate de la r\u00e9volution\u00a0(en) comm\u00e9morant la lutte pour l'ind\u00e9pendance men\u00e9e jadis par l'Organisation r\u00e9volutionnaire int\u00e9rieure mac\u00e9donienne contre l'occupation ottomane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mexique\u00a0: d\u00eda del m\u00e9dico[10] ou \u00ab\u00a0f\u00eate des m\u00e9decins\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tha\u00eflande\u00a0: f\u00eate du m\u00e9morial de Chulalongkorn comm\u00e9morant le d\u00e9c\u00e8s ci-avant du cinqui\u00e8me roi de la dynastie monarchique r\u00e9gnante.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans la fondation du roi Maurice avec d\u00e9dicace au Ve s. de l'\u00e9glise et lectures de \u00c9ph. 5, 20-32  et de Mt. 16, 13(-20) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amon de Toul (\u2020 423), \u00e9v\u00eaque de Toul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Beno\u00eet d'Herbauge (\u2020 IXe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre dans le Poitou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Berthaire (\u2020 884), abb\u00e9 du Mont-Cassin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Domice d'Amiens (\u2020 775), diacre et ermite, ami de Sainte Ulphe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9dicte (\u2020 640), \u00e9v\u00eaque de Vienne, en ancien Dauphin\u00e9 (actuelle Is\u00e8re).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gratien (\u2020 303), berger martyr \u00e0 Amiens.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"H\u00e9rifrid (\u2020 909) \u2014 ou \u00ab\u00a0Herfroy\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ignace de Constantinople (\u2020 877), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean (\u2020 609), \u00e9v\u00eaque de Syracuse.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"L\u00e9otade d'Auch (\u2020 718), \u00e9v\u00eaque d'Auch.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Lugle (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), et son fr\u00e8re Luglien, tous deux martyrs \u00e0 Ferfay.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Octavien (\u2020 680), \u00e9v\u00eaque de C\u00f4me.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ode (\u2020 723), veuve \u00e0 Amay, tante maternelle de saint Hubert.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Romain de Rouen (\u2020 639), archev\u00eaque de Rouen, dont il est le saint patron.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Servand\u00a0(ca) (\u2020 305), et son fr\u00e8re Germain, tous deux martyrs \u00e0 Cadix, et patrons de Cadix et de M\u00e9rida.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"S\u00e9verin de Cologne (\u2020 400), \u00e9v\u00eaque de Cologne et patron de cette ville, ainsi que des tisserands.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Syre (\u2020 640), vierge de Meaux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9odorit (\u2020 362), pr\u00eatre martyr \u00e0 Antioche, patron d'Uz\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9odote (\u2020 230) et Socrate, martyrs \u00e0 Nic\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"V\u00e8re (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Salerne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alluce (\u2020 1134), directeur d'un hospice pour les p\u00e8lerins et les pauvres en Toscane.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ambroise L\u00e9on (\u2020 1936), Florent-Martin et Honorat, fr\u00e8res des \u00c9coles chr\u00e9tiennes, martyrs \u00e0 Benmaclet (Valence).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Arnould R\u00e8che (\u2020 1890), fr\u00e8re des \u00e9coles chr\u00e9tiennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ildefonse Nozal (\u2020 1936), Justinien Cuesta, Euphrase de Celis, Thomas Cuartero et son fr\u00e8re Joseph-Marie, Honor\u00e9 Carracedo, passionistes martyrs \u00e0 Manzanares.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean de Capistran (\u2020 1456), franciscain, patron des aum\u00f4niers militaires.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean-Ange Porro (\u2020 1505), servite de Marie \u00e0 Milan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean de Mantoue (\u2020 1249), ermite, puis fondateur d'un monast\u00e8re \u00e0 Mantoue.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jos\u00e9phine Leroux (\u2020 1794), clarisse martyre \u00e0 Valenciennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"L\u00e9onard Olivera Buera (\u2020 1936), pr\u00eatre et martyr \u00e0 Valence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie-Clotilde Paillot (\u2020 1794), Marie-Scholastique Leroux et Marie-Cordule Barr\u00e9, ursulines martyres \u00e0 Valenciennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marie-Fran\u00e7oise Lacroix (\u2020 1794) et Anne-Marie Erraux, brigittines martyres \u00e0 Valenciennes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Paul Tong Viet Buong (\u2020 1833), capitaine de la garde de l\u2019empereur Minh M\u1ea1ng, martyr \u00e0 Tho-Duc, pr\u00e8s de Hu\u00e9 (actuel Vietnam).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thomas Thwing\u00a0(en) (\u2020 1680), pr\u00eatre et martyr \u00e0 York.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Elfi\u00a0 et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Elfie, Elfleda, Elfrida, Elfride, Elfriede, Elfy, Elfrid et Frida (voir les Fr\u00e9d\u00e9ric des 17 juillet par ailleurs).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ode, ses variantes f\u00e9minines\u00a0: Od\u00e9lia, Od\u00e9lie, Odeline, Od\u00e8te et Odette\u00a0;  leurs formes masculines\u00a0: Odelin et Odet (sinon Ordet\u00a0; voir aussi les Aude des 18 novembre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: premier jour du signe astrologique du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Jean d'automne, repiquez avant soleil lev\u00e9.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 535 \u00e0 573.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"23 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"23 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 23 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/23_octobre","date_clean":"23 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nations unies\u00a0:\njourn\u00e9e des Nations unies[6].\nPremier jour de la semaine du d\u00e9sarmement qui commence le jour anniversaire de la cr\u00e9ation officielle de l'Organisation des Nations unies en 1945 ci-avant[7].  Vue panoramique sur une vall\u00e9e de l'Azad Cachemire\nJourn\u00e9e mondiale d'information sur le d\u00e9veloppement[6],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Azad Cachemire\u00a0: f\u00eate de la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat en quasi-ind\u00e9pendance au sein du Pakistan depuis 1947 (photo ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Suez (\u00c9gypte)\u00a0: f\u00eate de la ville[9].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Zambie\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant l'ind\u00e9pendance de cette partie de l'ex-Rhod\u00e9sie vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni en 1964 supra.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rotary International\u00a0: World Polio Day \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e mondiale contre la poliomy\u00e9lite\u00a0\u00bb[10].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Catholicisme\u00a0: m\u00eame station que la veille \u00e0 Geths\u00e9mani et au s\u00e9pulcre de la Th\u00e9otokos, avec une nouvelle d\u00e9dicace (fin VIe s.\u00a0?) et les lectures de H\u00e9b. 13, 10(-16) et de Jn 3, 13-21 dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saint Pie, martyr des catacombes romaines.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ar\u00e9tas (\u2020 523), et les 340 martyrs de Najran.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Claudien (\u2020 304), avec Euthier, Flavien, Just et Victor, martyrs \u00e0 Hi\u00e9rapolis.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9vergiste\u00a0(nl) (\u2020 590), \u00e9v\u00eaque de Cologne et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Florentin de Bonnet (entre VIIe\u00a0si\u00e8cle et c. 950 au Xe\u00a0si\u00e8cle), ancien porcher dans l'ancien dioc\u00e8se de Toul.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fromond de Coutances (\u2020 690) \u2014 ou \u00ab\u00a0Frodomont\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Coutances.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Magloire (\u2020 568), \u00e9v\u00eaque de Dol(-de-Bretagne).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Martin de Vertou (\u2020 601), archidiacre, puis fondateur d'un monast\u00e8re \u00e0 Vertou.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saint Potentin (Potan ou Potentinus) (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), compagnon de saint Colomban, fondateur d'un monast\u00e8re et d'une \u00e9glise \u00e0 Saint-P\u00f4tan.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Proclus de Constantinople (\u2020 446), patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Regnobert de Bayeux (\u2020 627), \u00e9v\u00eaque de Bayeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Senoch (\u2020 579), abb\u00e9 en Touraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Antoine-Marie Claret (\u2020 1870), fondateur des fils du C\u0153ur Immacul\u00e9 de Marie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Joseph Baldo (\u2020 1915), fondateur des Petites Filles de Saint-Joseph.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Joseph L\u00ea Dang Thi (\u2020 1860), officier dans l\u2019arm\u00e9e, martyr \u00e0 Hu\u00e9 (cf. 23 octobre), sous l\u2019empereur T\u1ef1 \u0110\u1ee9c.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Louis Guanella (\u2020 1915), fondateur des Serviteurs de la charit\u00e9 et des Filles de Sainte Marie de la Divine Providence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 2nd jour du signe zodiacal du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand arrive la Saint-Magloire, vigneron sait ce qu'il peut boire.\u00a0\u00bb[13]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Pluie de la Saint-Florentin dure jusqu'au lendemain.\u00a0\u00bb[14]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Souvent \u00e0 la Saint-Florentin, l'hiver lisse le chemin.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Re(g)nobert, on met les choux par terre.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00e9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 573 \u00e0 595.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"24 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"24 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"24 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 24 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/24_octobre","date_clean":"24 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Conseil de l'Europe\u00a0: journ\u00e9e europ\u00e9enne de la justice\/[5]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Euzkadi du sud-ouest \/ Communaut\u00e9 autonome du Pays basque (Espagne voire partie nord-est en France)\u00a0: Euskadi Eguna \/ \u00ab\u00a0jour du Pays basque\u00a0\u00bb (depuis \/ en 2011 et 2012).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Kazakhstan\u00a0: jour de la R\u00e9publique[6].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Roumanie\u00a0: journ\u00e9e de l'arm\u00e9e roumaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ta\u00efwan\u00a0: jour de la r\u00e9trocession \/ \u5149\u5fa9\u7bc0 comm\u00e9morant la fin de l'occupation japonaise en 1945 (photo ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Arduin (\u2020 627), confesseur \u00e0 Ceperano.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ausiac (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), pr\u00eatre \u00e0 Bayeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ca\u00efdoc (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), confesseur dans l'Ulster.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Capuan (\u2020 694), \u00e9v\u00eaque de Cahors.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Celsin (\u2020 532), pr\u00eatre, disciple de saint Remi, et fils de sainte Balsamie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Chrysante (\u2020 284), et sa femme Darie, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cr\u00e9pin et Cr\u00e9pinien (\u2020 285), martyrs \u00e0 Soissons, le 1er, patron des cordonniers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Doulchard (\u2020 584), moine puis ermite \u00e0 Saint-Doulchard.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Engracia (\u2020 715), et son fr\u00e8re Valentin, martyrs \u00e0 S\u00e9govie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Espain (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), et ses fr\u00e8res, Loup, B\u00e9nin, Bi\u00e9, Marcellin, Messain, Messauge, G\u00e9niteur, Principin et Tridoire, martyrs en Touraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Front de P\u00e9rigueux \/ Fronton, Frontus (\u2020 74, vers 100 ou entre les IIIe\u00a0si\u00e8cle et VIIIe\u00a0si\u00e8cle du n.s. \/ en si\u00e8cles et ann\u00e9es \u00e9quivalentes de l'a.s. d'avant Denys le Petit), \u00e9v\u00eaque et \u00e9vang\u00e9lisateur du P\u00e9rigord peut-\u00eatre n\u00e9 au Ier\u00a0si\u00e8cle mais  peut-\u00eatre confondu avec Frontonis de Nitrie, sinon phon\u00e9tiquement avec\u00a0:","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Frutos (\u2020 715), ermite \u00e0 S\u00e9govie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gaudence de Brescia (\u2020 420), \u00e9v\u00eaque de Brescia.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gavin (\u2020 303), soldat et martyr \u00e0 Torre en Sardaigne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Hildemarque (\u2020 635), abbesse de l'abbaye de la Trinit\u00e9 de F\u00e9camp.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saint Goueznou (\u2020 675), \u00e9v\u00eaque de Saint-Pol-de-L\u00e9on.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Il\u00e8re de Mende (\u2020 540) \u2014 ou \u00ab\u00a0Hilaire\u00a0\u00bb \u2014, \u00e9v\u00eaque de Mende.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Lasrie (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle), confesseur dans le Munster, en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Loup (\u2020 470), \u00e9v\u00eaque de Bayeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Martyrios (\u2020 355), sous-diacre, et Marcien, chantre, martyrs \u00e0 Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Miniat (\u2020 251), soldat martyr \u00e0 Florence.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nice (\u2020 1000), abb\u00e9 \u00e0 Pontecorvo.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Prote (\u2020 303), pr\u00eatre, et Janvier, diacre, martyrs \u00e0 Torre, en Sardaigne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rufinien (\u2020 440), \u00e9v\u00eaque de Bayeux.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saturnin (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), avec Claudien, Prime, Flavien, Zotique, Astier, Cher et Sature, en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saturnin (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), Canne, son \u00e9pouse, Crallon, leur fils, et Hilaire, au pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Th\u00e9odose (\u2020 269), avec Lucius, Marc, Pierre, et leurs compagnons, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Albert de Sassoferrato\u00a0(it) (\u2020 1350), camaldule.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bernard Calvo\u00a0(en) (\u2020 1243), cistercien, puis \u00e9v\u00eaque de Vich.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Clet (\u2020 XIe\u00a0si\u00e8cle), diacre \u00e0 Tivoli.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Edmond Campion (\u2020 1581), et ses compagnons martyrs d'Angleterre et du pays de Galles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Fran\u00e7ois de Caldarola (\u2020 1507), franciscain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Louis d'Arnstein (\u2020 1180), pr\u00e9montr\u00e9.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marguerite (\u2020 1176), \u00e9pouse assassin\u00e9e par son mari.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Chrysanthe,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Daria et ses variantes\u00a0: Dariane, Darie, Darina, Dario et Doria.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Enguerrand et ses variantes\u00a0: Angueran, Anguerrand, Engerand, Engueran, Enguerand et Enguerran.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Front voire Fronton, Frontonis, Frontus,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Frutos\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gaudence (comme quelques jours plus t\u00f4t),","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gouenou, Gou\u00e9nou, Gwenou, Gw\u00e9nou etc. (voir Goueznou ci-avant et qqes jours plus t\u00f4t \u00e9galement et semaines plus tard).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Hilaire et ses diminutifs et variantes\u00a0: Hilaria, Hilario, Hilarion, Hillary, Ilaria, Ilario.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Cr\u00e9pin, les mouches voient leur fin.\u00a0\u00bb[9]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du Zodiaque\u00a0: 3e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Plusieurs voies, places, sites ou \u00e9difices de pays ou provinces francophones contiennent la date du jour dans leur nom\u00a0: voir Vingt-Cinq-Octobre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints, vol.\u00a012\u00a0: du 3 octobre au 27 octobre, Paris, Bloud & Barral, 1876, 7e\u00a0\u00e9d., p.\u00a0595 \u00e0 635.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"25 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"25 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"25 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 25 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/25_octobre","date_clean":"25 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e de la visibilit\u00e9 intersexe.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Autriche\u00a0: f\u00eate nationale autrichienne \/ Nationalfeiertag d'anniversaire de l'adoption de la loi constitutionnelle pour la neutralit\u00e9 autrichienne en 1955.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Libye\u00a0: journ\u00e9e de deuil \u00e0 la m\u00e9moire des victimes de la colonisation italienne des ann\u00e9es 1930[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire] (ibidem).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nauru (Oc\u00e9anie Pacifique)\u00a0: Angam Day.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alor de Quimper (\u2020 Ve\u00a0si\u00e8cle) \u2014 ou \u00ab\u00a0Alar\u00a0\u00bb \u2014, troisi\u00e8me ou quatri\u00e8me \u00e9v\u00eaque de Cornouaille (Bretagne armoricaine).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amand de Strasbourg (\u2020 359), premier \u00e9v\u00eaque de Strasbourg.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amand (\u2020 650), \u00e9v\u00eaque de Worms.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aptone (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle ou IVe\u00a0si\u00e8cle), deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque d'Angoul\u00eame, fr\u00e8re de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Ausone d'Angoul\u00eame.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Athanase (\u2020 814), diacre et \u00e9conome de l'abbaye de Medicion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bean (\u2020 1022), premier \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Murthlac, qui pr\u00e9c\u00e9da celui d'Aberdeen.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bernward de Hildesheim (\u2020 1022), \u00e9v\u00eaque d'Hildesheim.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cedde \/ C\u00e9dric (\u2020 c. 664), \u00e9vang\u00e9lisateur d'une partie de l'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Darie (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), et Derbilie, vierges de sang royal.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"D\u00e9m\u00e8tre (\u2020 Ier\u00a0si\u00e8cle), premier \u00e9v\u00eaque de Gap, plut\u00f4t que\u00a0:\nD\u00e9m\u00e9trios de Thessalonique ou Sermium (\u1f0d\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u1fc6\u03c2 \u0398\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03af\u03ba\u03b7\u03c2 \/ H\u00e1gios D\u0113m\u1e17trios t\u0113s Thessalon\u00edk\u0113s en grec \/ Demetrius le Myroblyte ou the Myrrh-Gusher \/ Myrrh-Streamer, \u2020 c. 305 \/ 306), martyr chr\u00e9tien plut\u00f4t c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 8 octobre par Rome voire le 8 novembre (\u00b0 vers 270 ou au IIIe\u00a0si\u00e8cle n.s.)\u00a0?","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eata (\u2020 685), abb\u00e9 au monast\u00e8re de Lindisfarne puis \u00e9v\u00eaque de Hexham.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9variste (\u2020 107), pape et martyr.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gaudiose  (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque de Salerne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gibitrude (\u2020 VIIe\u00a0si\u00e8cle), religieuse \u00e0 Faremoutiers.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gwinoc (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), \u00e9v\u00eaque, Gildas, son p\u00e8re, Cenydd, Madog, Dolgan, Nwython, ses fr\u00e8res, Dolgar, sa s\u0153ur, et Garci, son cousin.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Humbert (\u2020 XIIIe\u00a0si\u00e8cle), prieur de l'abbaye de Fritzlar.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Lucien (\u2020 250), Flore, et leurs compagnons \u00e0 Nicom\u00e9die.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Quadrag\u00e9sime (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), sous-diacre \u00e0 Policastro.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Quodvultdeus de Carthage (\u2020 468), \u00e9v\u00eaque de Carthage.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rogatien (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), et F\u00e9licissime, martyrs en Afrique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Rustique de Narbonne (\u2020 462), \u00e9v\u00eaque de Narbonne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Sigebaud (\u2020 741), \u00e9v\u00eaque de Metz.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tudyr (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), avec Arwystli, Twrnog, Dier, Tyfrydog, Gwynodl, Marin, Senefyr, Tuglyd, Tudno et Tyneio, Marcelle, \u00e0 l'abbaye de Bangor.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Witta (\u2020 760), \u00e9v\u00eaque de B\u00fcraburg, en Allemagne actuelle.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bonaventure de Potenza (\u2020 1711), pr\u00eatre franciscain conventuel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Damien Furcheri\u00a0(it) (\u2020 1484), dominicain \u00e0 Reggio d'\u00c9milie (actuelle Italie).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Foulques (\u2020 1229), \u00e9v\u00eaque de Pavie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"C\u00e9dric.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Rustique (voir encore le compagnon de Saint Denis et d'\u00c9leuth\u00e8re les 9 octobre\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 4e\u00a0jour du signe astrologique du scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 635 \u00e0 653.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"26 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"26 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"26 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 26 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/26_octobre","date_clean":"26 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Unesco\u00a0: journ\u00e9e mondiale du patrimoine audiovisuel[17],[18]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l\u2019ergoth\u00e9rapie[19].[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9tats-Unis\u00a0: jour de la marine[20].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saint-Vincent-et-les-Grenadines\u00a0: f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance comm\u00e9morant \u00e0 la fois leur autonomie de 1969 et leur ind\u00e9pendance politique(s) de 1979 vis-\u00e0-vis du Royaume-Uni.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Slovaquie\u00a0: journ\u00e9e comm\u00e9morative d'un massacre de \u010cernov\u00e1\u00a0(en)[4].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Turkm\u00e9nistan\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant son ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de l'(ex-)URSS en 1991.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station dans l'\u00e9glise des Disciples avec d\u00e9position des martyrs Marianus et Valens et de l'\u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem Martyrios (478-486), et lectures de H\u00e9b. 13, 17(-21) et Jn 10, 11(-16), dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Abbain (\u2020 VIe\u00a0si\u00e8cle), abb\u00e9 fondateur du monast\u00e8re de Kill-Abbain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Abraham de Manouf (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), ermite \u00e0 Tabenn\u00e8se, sous la direction de saint Pac\u00f4me le Grand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Capitoline (\u2020 304), patricienne, et Eroth\u00e9\u00efde, sa servante, martyres \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e de Cappadoce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Colmann (\u2020 632), abb\u00e9 au monast\u00e8re de Senboth en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cyriaque (\u2020 606) \u2014 ou \u00ab\u00a0Kyriakos\u00a0\u00bb \u2014, patriarche de Constantinople.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Didier (\u2020 621), \u00e9v\u00eaque d'Auxerre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Elesban (\u2020523), roi d'Aksoum.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Flore (?), \u00e9v\u00eaque de Pula.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Frumence d'Aksoum (\u2020 vers 383), consid\u00e9r\u00e9 par les \u00c9thiopiens comme le fondateur de leur \u00c9glise, sous le nom d\u2019\u00ab\u00a0Abba Salama\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marcien (\u2020 IIIe\u00a0si\u00e8cle), Luce et Victe, martyrs \u00e0 Rome.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Maxime (\u2020 IVe\u00a0si\u00e8cle), Venance, Lucien, Comice et Donat, martyrs \u00e0 Civita-di-Penne, pr\u00e8s de Chieti, Italie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Namace (\u2020 462), \u00e9v\u00eaque de Clermont-Ferrand.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nestor (\u2020 306), martyr \u00e0 Thessalonique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Odrain (\u2020 563), disciple de saint Colomba d'Iona.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tekla (\u2020 710), moine en \u00c9thiopie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thras\u00e9as (\u2020 171), \u00e9v\u00eaque, Polycarpe, Ca\u00efus, Alexandre, N\u00e9on, Diodore, M\u00e9trobe, martyrs en Phrygie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Vandalet (\u2020 261), et Florent, martyrs \u00e0 Til-Ch\u00e2tel.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Vincent (\u2020 304), Sabine et Chryst\u00e8te, martyrs \u00e0 Avila.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Antoinette de Brescia (\u2020 1507), dominicaine au couvent de Brescia, en Lombardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9meline (\u2020 1178), religieuse \u00e0 Longeville-sur-la-Laines, au monast\u00e8re de Boulancourt.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bienheureux Sauveur Mollar Ventura (1896-1936), franciscain, martyr de la guerre d'Espagne[23].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amina et sa variante Aminata.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Antoinette et ses variantes ou diminutifs\u00a0: Antonia, Antonie, Toinette et Toinon, Tonia, Tonya.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Argantel et ses variantes autant bretonnes\u00a0: Arc'hantael, Argantael, Argentael, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Christelle et ses variantes\u00a0: Christal, Christalle, Christel, Christele, Chrystele, Cristele, Kristel, Kristelle, Chrystel, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux \u00c9variste,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gamaliel,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Miliau et ses variantes\u00a0: Meliaw, M\u00e9liau, Miliaw, Milio, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 5e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Antoinette, la neige s'appr\u00eate.\u00a0\u00bb[24]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-\u00c9meline, journ\u00e9e de bruine.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Gel\u00e9e de Sainte-\u00c9meline tue la vermine.\u00a0\u00bb[25]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 Saint-\u00c9variste, jour de pluie, jour triste.\u00a0\u00bb[25] (veille du 26 octobre\u00a0?)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Mgr Paul Gu\u00e9rin, Vie des saints\u00a0; t.\u00a0 12, du 3 octobre au 27 octobre. Paris, \u00c9d. Bloud & Barral, 1876, 7e \u00a0\u00e9d., pp.\u00a0 653 \u00e0 661.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"27 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"27 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"27 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 27 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/27_octobre","date_clean":"27 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"ASIFA\u00a0: journ\u00e9e mondiale du cin\u00e9ma d'animation, f\u00eate dudit cin\u00e9ma[8] instaur\u00e9e par l'AFCA en souvenir de la premi\u00e8re projection publique des Pantomimes Lumineuses d'\u00c9mile Reynaud en 1892.  N\u014dbi apr\u00e8s le s\u00e9isme de 1891","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"FIJ\u00a0: journ\u00e9e mondiale du judo[9],[10] en cette saint-Jude ci-apr\u00e8s.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e internationale des langues et cultures cr\u00e9oles.[8]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pr\u00e9fecture de Gifu (Japon)\u00a0: jour de pr\u00e9vention des s\u00e9ismes en comm\u00e9moration de celui de N\u014dbi qui avait entra\u00een\u00e9 7\u00a0273\u00a0morts en 1891 (photographie ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Gr\u00e8ce\u00a0: f\u00eate nationale ou \u00ab\u00a0jour du Non\u00a0\u00bb, en souvenir du \u00ab\u00a0non\u00a0\u00bb (prononc\u00e9 \u00ab\u00a0oxi\u00a0\u00bb, en grec) de la Gr\u00e8ce \u00e0 Mussolini en 1940.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Slovaquie\u00a0: jour du souvenir \/ de\u0148 vzniku samostatn\u00e9ho \u010desko-slovensk\u00e9ho \u0161t\u00e1tu[11], \u00ab\u00a0f\u00eate de l'\u00e9tablissement de l'ind\u00e9pendance de l'\u00c9tat tch\u00e9co-slovaque\u00a0\u00bb r\u00e9alis\u00e9e en 1918 vis-\u00e0-vis de l'(ex-)empire d'Autriche-Hongrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tch\u00e9quie\u00a0: f\u00eate nationale comm\u00e9morant aussi l'ind\u00e9pendance politique vis-\u00e0-vis de la m\u00eame Autriche-Hongrie en 1918.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0:\nd\u00e9dicace du seigneur des Miracles de Santuario des Nazar\u00e9ens \u00e0 Lima au P\u00e9rou\u00a0;\nd\u00e9dicace des basiliques Saint-Pierre-du-Vatican et Saint-Paul-Hors-les-Murs de Rome en m\u00e9moire des saints Pierre (ap\u00f4tre) et Paul \/ Sa\u00fcl de Tarse (voir aussi 29 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Angelis de Cr\u00e8te (\u2020 1824), avec Manuel de Cr\u00e8te, son fr\u00e8re, et Georges de Cr\u00e8te et Nicolas de Cr\u00e8te, leurs cousins, paysans, martyrs en Cr\u00e8te par la main des Turcs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ars\u00e8ne de Pecs (\u2020 1266), originaire de Srem, archev\u00eaque de Petch et de toute la Serbie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jude (\u2020 vers 80), \u2014 Judes de Jacques \u2014, l'un des douze ap\u00f4tres de J\u00e9sus-Christ, g\u00e9n\u00e9ralement identifi\u00e9 avec Thadd\u00e9e[14].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"R\u00e9mi de Lyon (\u2020 875), archev\u00eaque de Lyon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Simon le Canan\u00e9en \/ Simon le Z\u00e9lote (r\u00e9sistant \u00e0 l'occupant romain) \/ \u05e9\u05b4\u05c1\u05de\u05b0\u05e2\u05d5\u05b9\u05df prononc\u00e9 Shiemone en h\u00e9breu (\u2020 peut-\u00eatre vers 65, \u00b0 au Ier\u00a0si\u00e8cle au moins celui de notre \u00e8re), l'un des douze ap\u00f4tres de J\u00e9sus de Nazareth comme eux juif, distinct de Simon dit Pierre le futur premier pape mais qui aurait pu \u00eatre le deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem quant \u00e0 lui (saint \u00e9galement orthodoxe mais davantage f\u00eat\u00e9 les 10 mai des calendriers de cette ob\u00e9dience).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jude et ses variantes\u00a0: Jud (brittophone), Juda(s), Judes, Judet, Judul et Judule (sinon Judica\u00ebl & Ga\u00ebl\u00a0; Judith les 29 juin).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Thadd\u00e9e et ses variantes\u00a0: Taddeo, Tadeus, Tadeusz, Tadeuz et Thad\u00e9e.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Libouban et ses variantes\u00a0: Eleobane, Eliboubane, Elibouban, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Faron et sa variante orthographique Pharon.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 6e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Simon, les raves au timon.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Simon, l'\u00e9ventail se repose.\u00a0\u00bb[16]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Simon, une mouche vaut un mouton.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand on voit les mouches \u00e0 la Saint-Simon, les fermiers peuvent chanter une chanson.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Simon et Jude n'apportent pas la pluie, elle n'arrive qu'\u00e0 la Sainte-C\u00e9cile [le 22 novembre].\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand Simon et Jude sont arriv\u00e9s, souvent ils portent la neige \u00e0 leurs souliers.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Saint-Simon et Saint-Jude pass\u00e9s, l'hiver est arriv\u00e9.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Sainte-Simone, il faut avoir rentr\u00e9 ses pommes.\u00a0\u00bb[17]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"28 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"28 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"28 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 28 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/28_octobre","date_clean":"28 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale de l'accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral[6],[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Journ\u00e9e mondiale du psoriasis[6],[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cambodge\u00a0: jour du couronnement du roi Sihamoni[9] le lendemain de la saint-Simon (paronymie) (photographi\u00e9 ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Turquie\u00a0: f\u00eate nationale de la R\u00e9publique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christianisme\u00a0: station \u00e0 Bethl\u00e9em en m\u00e9moire des ap\u00f4tres Cl\u00e9ophas, Corneille, Luc (voir aussi 18 octobre pour ces deux derniers) et du martyr Pantal\u00e9on de Nicom\u00e9die) avec lectures de II Cor. 8, 16-24 (pour Luc) et de Lc 24, 13-35 (pour Cl\u00e9ophas) dans le lectionnaire de J\u00e9rusalem.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Abramios (\u2020 366) \u2014 ou \u00ab\u00a0Abraham d'\u00c9desse\u00a0\u00bb \u2014, n\u00e9 pr\u00e8s d'\u00c9desse en Osrho\u00e8ne, asc\u00e8te pr\u00e8s de Lampsaque dans l'Hellespont.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Anastasie la Romaine (\u2020 vers 253), vierge et martyre \u00e0 Rome sous Val\u00e9rien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Anne de Byzance (\u2020 vers 253), n\u00e9e \u00e0 Byzance, qui pratiqua l'asc\u00e8se, en se faisant passer pour un eunuque, sous le nom d'Euphimien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Narcisse (\u2020 213, vers 216, en 231 ou 195 - \u00b0 vers 99), trenti\u00e8me \u00e9v\u00eaque de J\u00e9rusalem  de la fin du IIe\u00a0si\u00e8cle vers l'an 185 d\u00e9j\u00e0 \u00e2g\u00e9 au d\u00e9but du IIIe\u00a0si\u00e8cle mort par le glaive (parfois f\u00eat\u00e9 localement les 7 ao\u00fbt d'o\u00f9 peut-\u00eatre au moins l'un des deux dictons ci-apr\u00e8s \u00e0 cette autre date).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Theud\u00e8re du Dauphin\u00e9 (\u2020 575) \u2014 ou \u00ab\u00a0Th\u00e9odore\u00a0\u00bb \u2014, abb\u00e9 dont le cr\u00e2ne est v\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Saint-Chef.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"B\u00e9renger de Formbach (\u2020 1108) \u2014 ou \u00ab\u00a0B\u00e9ranger\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Berengerus\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, premier abb\u00e9 de l'abbaye b\u00e9n\u00e9dictine de Formbach (ou Vornbach), en Bavi\u00e8re.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Abraham de Rostov (\u2020 entre 1073 et 1077) \u2014 ou \u00ab\u00a0Abramios\u00a0\u00bb \u2014, archimandrite de Rostov.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"S\u00e9rapion de Zarzama (\u2020 900) \u2014 ou de \u00ab\u00a0Zarzma\u00a0\u00bb \u2014, en G\u00e9orgie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ermelinde (voir les \u00c9meline des 27 octobre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Landouen et ses variantes autant bretonnes comme Lanwenn etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Aux Z\u00e9nobie et ses variantes ou d\u00e9riv\u00e9s\u00a0: Z\u00e9nobe, Z\u00e9nobin, Zenobia, Z\u00e9nobine voire Z\u00e9non (ou 25 mai\u00a0?).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 7e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Narcisse les mouches, aux p\u00eacheurs les touches.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0\u00e0 confirmer][12] (des 7 ao\u00fbt aussi, localement\u00a0?)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Neige le jour de Saint-Narcisse, pour le bl\u00e9 est un b\u00e9n\u00e9fice.\u00a0\u00bb[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"29 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"29 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"29 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 29 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/29_octobre","date_clean":"29 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pas de journ\u00e9e internationale r\u00e9pertori\u00e9e pour cette date[7].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"C\u00f4te d'Ivoire\u00a0: journ\u00e9e mondiale de la vie[8].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tamil Nadu (Inde)\u00a0: Thevar Jayanthi\u00a0(en) ou comm\u00e9moration annuelle du double anniversaire de Pasumpon Muthuramalingam Thevar\u00a0(en) en 1908 et 1963 ci-avant par des sympathisants de Thevar (photo ci-contre).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ex-Union sovi\u00e9tique\u00a0: journ\u00e9e de comm\u00e9moration des victimes des r\u00e9pressions politiques\u00a0(en)  qui y s\u00e9virent, dans ses 15 \u00e0 22 anciennes r\u00e9publiques sauf celle d'Ukraine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alexandre (\u2020 vers 250), avec Cronion, Julien, Macaire, et treize autres martyrs \u00e0 Alexandrie lors de la pers\u00e9cution de D\u00e8ce.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Claude de Le\u00f3n (\u2020 vers 303), avec Luperque et Victorin (ou Victorius), martyrs \u00e0 Le\u00f3n, en Espagne, durant la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Eutropie (IIIe\u00a0si\u00e8cle), martyre par le glaive \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Germain (\u2020 540), \u00e9v\u00eaque de Capoue, en Campanie, l\u00e9gat pontifical \u00e0 Constantinople sous l'empereur Justinien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Herm\u00e9n\u00e9gild (\u2020 585 ou 586), prince d'Ib\u00e9rie, martyr \u00e0 Valence (Espagne) en Espagne.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Lucain d'Aquitaine (\u2020 vers 407) \u2014 ou \u00ab\u00a0Lucan\u00a0\u00bb \u2014, originaire du Poitou, martyr pr\u00e8s de Lo(i)gny, en Beauce, par les Su\u00e8ves et les Alains[11].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marcel le Centurion (\u2020 vers 298), martyr \u00e0 Tanger en Maur\u00e9tanie (aujourd'hui le Maroc), sous Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marcien (IIe\u00a0si\u00e8cle), disciple de l'ap\u00f4tre Pierre, premier \u00e9v\u00eaque suppos\u00e9 de Syracuse, en Sicile, martyr par les Juifs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Maxime (\u2020 303), martyr \u00e0 Cumes, en Campanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Saturnin (\u2020 303), martyr par d\u00e9capitation \u00e0 Cagliari, en Sardaigne, lors de la pers\u00e9cution de Diocl\u00e9tien.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"S\u00e9rapion d'Antioche (\u2020 211), \u00e9v\u00eaque d'Antioche, de 191 \u00e0 sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tertius, Tertios \/ Terentius (\u2020 & \u00b0 au Ier\u00a0si\u00e8cle a priori), disciple accompagnateur de Saint Paul, r\u00e9dacteur sous sa dict\u00e9e de l'\u00c9p\u00eetre de ce dernier aux Romains, devenu deuxi\u00e8me \u00e9v\u00eaque d'Iconium, traditionnellement martyr avec ses confr\u00e8res \/ pairs Marc d'Apolloniade\u00a0(it), Justus d'Eleuth\u00e9ropolis et Art\u00e9mas de Lystre, quatre des septante disciples suppos\u00e9s de J\u00e9sus de Nazareth.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Thalasse et Ba\u00efus d\u2019Issoudun (Ve\u00a0si\u00e8cle), martyrs.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Agent (VIe\u00a0si\u00e8cle), avec saint Pient et sainte Colombe, ermites \u00e0 Moyenvic, au dioc\u00e8se de Nancy.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alexis Zaryckyj (1912 - 1963) \u2014 ou \u00ab\u00a0Oleksa Zaryckyj\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, n\u00e9 \u00e0 Bilch, pr\u00eatre de Lvov, et martyr, d\u00e9port\u00e9, sous le r\u00e9gime sovi\u00e9tique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Ange (\u2020 1739) \u2014 de son vrai nom \u00ab\u00a0Luc Antoine Falcone\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, originaire de Calabre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bernard de la Tour (\u2020 1258), bienheureux du monast\u00e8re de la Chartreuse de Portes, au dioc\u00e8se de Belley, treizi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de l'ordre de saint Bruno.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bienvenue Bojani (\u2020 1292), bienheureuse, tertiaire dominicaine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Foillan (\u2020 655), originaire d'Irlande, abb\u00e9 de Fosses-la-Ville, pr\u00e8s de Namur, fr\u00e8re de saint Fursy,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"G\u00e9rard (\u2020 1112), \u00e9v\u00eaque de Potenza, en Lucanie, dans l'Italie du Sud.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"John Slade (\u2020 1583) \u2014 \u00ab\u00a0Jean Slade\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, martyr pendu et d\u00e9membr\u00e9 \u00e0 Winchester, sous \u00c9lisabeth Ire d'Angleterre.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean-Michel Langevin (\u2020 1793), bienheureux, pr\u00eatre, un des 99 martyrs d'Angers, sous la R\u00e9volution fran\u00e7aise.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"T\u00e9rence (\u2020 1651) \u2014 ou \u00ab\u00a0T\u00e9rence-Albert O\u2019Brien\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, \u00e9v\u00eaque dominicain de Emly, martyr en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Oleska Zaryckyj (1912 - 1963), bienheureux, pr\u00eatre ukrainien, d\u00e9port\u00e9  et martyr au Kazakhstan[12].","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Dragoutine (\u2020 1316), roi de Serbie, fils de Ouroch Ier et de sainte H\u00e9l\u00e8ne d'Anjou, fr\u00e8re de saint Miloutine, devenu moine peu avant sa mort.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"H\u00e9l\u00e8ne d\u2019Anjou (\u2020 1314) \u2014 ou \u00ab\u00a0H\u00e9l\u00e8ne Nemanji\u0107\u00a0\u00bb \u2014, apparent\u00e9e \u00e0 la maison de France, reine de Serbie, \u00e9pouse du roi Ouroch Ier, m\u00e8re de saint Dragoutine\u00a0; c\u00e9l\u00e9br\u00e9e le 12 novembre du calendrier julien par les Serbes.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Jean Kotchourov (\u2020 1917), pr\u00eatre, missionnaire en Am\u00e9rique, puis premier martyr du joug communiste en Russie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Joseph de Constantinople (\u2020 1917) \u2014 ou \u00ab\u00a0Joseph Ier\u00a0\u00bb \u2014, pr\u00eatre veuf devenu moine, puis patriarche \u0153cum\u00e9nique de Constantinople, de 1268 \u00e0 1274 puis de 1282 \u00e0 1283.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Miloutine (\u2020 1320), roi de Serbie, fils de Ouroch Ier et de sainte H\u00e9l\u00e8ne d'Anjou, fr\u00e8re de saint Dragoutine.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Tertius et ses variantes\u00a0: Tertios, Terentius, T\u00e9rence (et leurs propres variantes sinon les Thierry les 1er juillet)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Marc et ses variantes (25 avril et en octobre peu de temps avant)\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Justus, Juste et leurs variantes\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Artemas et Art\u00e9mas, etc.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 8e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"30 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"30 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"30 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 30 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/30_octobre","date_clean":"30 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Bulgarie, G\u00e9orgie, Roumanie, Russie, Turquie et Ukraine\u00a0: journ\u00e9e internationale pour la protection de la mer Noire[8], en particulier dans ces pays baign\u00e9s par ladite mer (voir Saint Amplias ci-apr\u00e8s).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Costa Rica\u00a0: d\u00eda de las mascaradas tradicionales costarricenses[9] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des mascarades traditionnelles du Costa Rica\u00a0\u00bb peut-\u00eatre en lien avec Halloween ci-apr\u00e8s.  \u00c9vocation de Jack-o'-Lantern de Halloween","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9quateur\u00a0: d\u00eda del escudo nacional del Ecuador[10],[11] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e des armoiries nationales de l'\u00c9quateur\u00a0\u00bb.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"P\u00e9rou\u00a0: d\u00eda de la canci\u00f3n criolla de Per\u00fa[12] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e de la chanson cr\u00e9ole du P\u00e9rou\u00a0\u00bb depuis 1944.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Halloween\u00a0: f\u00eate folklorique d'origine celtique principalement en Irlande (Ulster et Eire \/ Irlande, Grande-Bretagne, aux \u00c9tats-Unis, Canada et en Australie, \u00e9quivalant \u00e0 l'ancienne f\u00eate druidique (gauloise, bretonne, etc.) de Samain les veilles de l'\u00e9quivalent des lendemains 1er\u00a0novembre de l'ancien calendrier celtique (et pendant vers l'hiver bor\u00e9al (h\u00e9misph\u00e8re terrestre nord) de Carnaval d\u00e8s l'\u00c9piphanie vers les beaux jours, de la Chandeleur les 2 f\u00e9vrier ou encore de la mi-Car\u00eame etc.\u00a0; voir aussi Toussaint des 1er\u00a0novembre et jours des d\u00e9funts des 2 novembre les surlendemains).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique luth\u00e9rienne\u00a0: f\u00eate de la R\u00e9formation en rapport avec les 95 remontrances de Luther en 1517, f\u00e9ri\u00e9e dans plusieurs pays de tradition majoritaire protestante comme en Slov\u00e9nie, mais aussi catholique comme au Chili (d\u00eda nacional de las iglesias evang\u00e9licas y protestantes[13] \/ \u00ab\u00a0journ\u00e9e nationale des \u00c9glises \u00e9vang\u00e9liques et protestantes\u00a0\u00bb, d\u00e9plac\u00e9e au vendredi ant\u00e9rieur ou post\u00e9rieur si la date tombe respectivement un mardi ou un mercredi).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amplias\u00a0(en), Ampl\u00edas \/ Ampliatus (Ier\u00a0si\u00e8cle), chr\u00e9tien romain (co-)destinataire d'une \u00e9p\u00eetre de Saint Paul (aux Romains\u00a0: XVI, 8) dans le Nouveau testament biblique, peut-\u00eatre devenu \u00e9v\u00eaque d'Odyssopolis \/ Odessos l'actuelle Varna bulgare alors en Mac\u00e9doine romaine (sinon Odessa\u00a0; mais voir journ\u00e9e de protection de la mer noire plus haut qui concerne cette derni\u00e8re comme Varna), consid\u00e9r\u00e9 traditionnellement attach\u00e9 \u00e0 l'ap\u00f4tre Saint Andr\u00e9 (voir 30 novembre), faisant partie des septante disciples du Seigneur selon l'\u00c9glise orthodoxe orientale et martyr avec les saints Appelle, Aristobule, Narcisse d'Ath\u00e8nes, Stachys et Urbain.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Antonin (\u2020 vers 660 ou 677), \u00e9v\u00eaque de Milan en Lombardie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00c9pimaque le Romain (IVe\u00a0si\u00e8cle), p\u00e8re du d\u00e9sert, avec Gordien, martyrs par le glaive \u00e0 Alexandrie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Erth de Cornouailles (\u2020 vers 512) \u2014 ou \u00ab\u00a0Erc\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Ercus\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Herygh\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Urith\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Urith de Slane\u00a0\u00bb \u2014, missionnaire irlandais en Cornouailles.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Feuillen (\u2020 vers 655) \u2014 ou \u00ab\u00a0Faelan\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Foillan\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Fo\u00efllan\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Faillan\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pholien \u00ab\u00a0ou \u00ab\u00a0Flien\u00a0\u00bb \u2014, moine irlandais, fr\u00e8re de saints Ultan et Fursy, abb\u00e9 de Burghcastle, en Angleterre, puis fondateur du monast\u00e8re de Fosses-la-Ville en Darnau, martyr en Brabant, par la main de brigands.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Noitburge\u00a0(de) (\u2020 vers 714) \u2014 ou \u00ab\u00a0Notburga\u00a0\u00bb \u2014, fille du maire du palais P\u00e9pin d'H\u00e9ristal, moniale \u00e0 Cologne, en Rh\u00e9nanie.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Quentin (\u2020 303), martyr romain en Vermandois.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Wolfgang de Ratisbonne (+ 994 - \u00b0 934).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Alphonse Rodriguez (1533 - 1617), j\u00e9suite \u00e0 Palma de Majorque.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Christophe (\u2020 1272) \u2014 ou \u00ab\u00a0Christophe de Romagnola\u00a0\u00bb, ou \u00ab\u00a0Christophe de Cahors\u00a0\u00bb \u2014, bienheureux, pr\u00eatre de l\u2019ordre des Mineurs, envoy\u00e9 \u00e0 Cahors par saint Antoine de Padoue pour propager son ordre monastique.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Dominique Collins (\u2020 1602), bienheureux, religieux j\u00e9suite, martyr \u00e0 Youghal, en Irlande.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Cent mille martyrs de Tbilissi (\u2020 1226).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Nicolas de Chio (\u2020 1754), originaire de Chios, ma\u00e7on, n\u00e9o-martyr par la main de musulmans.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Amplias, Ampl\u00edas, Ampliatus\u00a0;","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Pholien,","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Wolfgang.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"Signe du zodiaque\u00a0: 9e\u00a0jour du Scorpion.","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0\u00c0 la Saint-Quentin, la chaleur a sa fin.\u00a0\u00bb[14] (malgr\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 indien des 13 septembre aux 11 novembre entre autres dates)","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Vilaine veille de Toussaint ne pr\u00e9sage rien de bien.\u00a0\u00bb[15]","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"\u00ab\u00a0Quand d'octobre vient la fin, Toussaint est au matin.\u00a0\u00bb[16] (et certaines ann\u00e9es un passage \u00e0 une heure d'hiver plus proche de l'heure solaire).","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"31 octobre en sport","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"31 octobre dans les chemins de fer","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"31 octobre dans les croisades","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":"le 31 octobre et le catholicisme","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"},{"event":" Portail du temps ","url":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/31_octobre","date_clean":"31 octobre","month_id":"10","format_date":"10\/octobre"}]