[{"event":"\u00daltimo dia em que o sol n\u00e3o nasce na cidade de Hammerfest (o fen\u00f4meno inicia-se no dia 18 de Novembro).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Dia do Publicit\u00e1rio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Na Wicca s\u00e3o celebrados os festivais de Lughnasadh no hemisf\u00e9rio sul e Imbolc no hemisf\u00e9rio norte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Festa das Candel\u00e1rias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Dia de Brigid, uma das faces de Danu, deusa da sabedoria e da luz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Festa do Senhor Santo Cristo da Praia do Almoxarife em Ilha do Faial.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Cec\u00edlio de Elvira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Br\u00edgida da Irlanda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_fevereiro","date_clean":"1 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/01"},{"event":"Dia Mundial das Zonas H\u00famidas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Dia da marmota - Estados Unidos e Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Dia do Agente Fiscal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Festa de Iemanj\u00e1 em Salvador, BA","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Festa de Navegantes em Porto Alegre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Itu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Feriado em Tacaratu - Festa da padroeira Nossa Senhora da Sa\u00fade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Nossa Senhora das Candeias - Feriado Municipal em Mour\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"In\u00edcio do Festival de Imbolc no Hemisf\u00e9rio Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Andr\u00e9 Carlos Ferrari","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Jesus no Templo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Corn\u00e9lio, o Centuri\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Louren\u00e7o de Cantu\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Nossa Senhora da Luz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Nossa Senhora da Oliveira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Nossa Senhora dos Navegantes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4\u00ba dia (IV) antes das nonas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_fevereiro","date_clean":"2 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/02"},{"event":"Dia do Patrono do Paraguai","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Dia da Navega\u00e7\u00e3o no Rio S\u00e3o Francisco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Dia dos Her\u00f3is Mo\u00e7ambicanos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Ar\u00e3o, o Ilustre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Ansg\u00e1rio de Hamburgo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Br\u00e1s de Sebaste","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Helinando de Froidmont","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Justo Ukon Takayama","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Verburga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_fevereiro","date_clean":"3 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/03"},{"event":"Dia Mundial contra o C\u00e2ncer","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Dia Internacional da Fraternidade Humana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Dia do In\u00edcio da Luta Armada de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Feriado municipal na cidade de Garanhuns, Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Feriado Municipal na cidade de Itaocara, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Dois C\u00f3rregos, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Macap\u00e1, Amap\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Isabel Canori Mora","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Isidoro de Pel\u00fasio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Joana de Valois","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Jo\u00e3o de Brito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"R\u00e1bano Mauro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Rimberto de Hamburgo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia de v\u00e9spera das nonas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi ou 25.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_fevereiro","date_clean":"4 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o \u2014 M\u00e9xico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Dia da Matola \u2014 anivers\u00e1rio da eleva\u00e7\u00e3o \u00e0 categoria de cidade, em 1972.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Adelaide de Vilich","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"\u00c1gueda de Cat\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Anne Hutchinson","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"\u00c1vito de Vienne","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Filipe de Jesus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Os 26 M\u00e1rtires do Jap\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Roger Williams","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_fevereiro","date_clean":"5 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/05"},{"event":"Dia Internacional da Internet Segura.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Dia Internacional da Toler\u00e2ncia Zero \u00e0 Mutila\u00e7\u00e3o Genital Feminina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Fim do m\u00eas Sul\u1e6d\u00e1n (Soberania) no Calend\u00e1rio bah\u00e1'\u00ed.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Dia do Agente de Defesa Ambiental","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Feriado em comemora\u00e7\u00e3o do Tratado de Waitangi - Nova Zel\u00e2ndia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Am\u00e2ndio de Maastricht","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Doroteia de Cesareia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Gon\u00e7alo Garcia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"Paulo Miki","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8\u00ba dia (VIII) antes dos idos de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_fevereiro","date_clean":"6 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/06"},{"event":"In\u00edcio do m\u00eas Mulk (\"Dom\u00ednio\") no Calend\u00e1rio bah\u00e1'\u00ed.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Dia Nacional de Luta dos Povos Ind\u00edgenas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Dia Nacional do Gr\u00e1fico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Dia de Selene, deusa da Lua e da magia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Chagas de Cristo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Livro de Tobias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Papa Pio IX","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Teodoro de Heracleia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7\u00ba dia (VII) antes dos idos de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_fevereiro","date_clean":"7 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/07"},{"event":"Jer\u00f3nimo Emiliano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_fevereiro","date_clean":"8 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"Josefina Bakhita","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_fevereiro","date_clean":"8 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"Pedro Igneus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_fevereiro","date_clean":"8 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_fevereiro","date_clean":"8 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_fevereiro","date_clean":"8 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_fevereiro","date_clean":"8 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/08"},{"event":"Anna Catarina Emmerich","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_fevereiro","date_clean":"9 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Apol\u00f4nia de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_fevereiro","date_clean":"9 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Maron","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_fevereiro","date_clean":"9 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5\u00ba dia (V) antes dos idos de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_fevereiro","date_clean":"9 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_fevereiro","date_clean":"9 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_fevereiro","date_clean":"9 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade-sat\u00e9lite de Santa Maria, Distrito Federal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Pau d'Arco, Tocantins","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Restaura\u00e7\u00e3o do Concelho - Feriado municipal em Aguiar da Beira.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Alo\u00edsio Stepinac","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Escol\u00e1stica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Jos\u00e9 Lu\u00eds S\u00e1nchez Del R\u00edo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Silvano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Troiano de Saintes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_fevereiro","date_clean":"10 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/10"},{"event":"Dia Mundial do Enfermo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Dia Nacional da Juventude - Camar\u00f5es","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Dia Nacional do Jap\u00e3o - Comemora\u00e7\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o do pa\u00eds pelo mitol\u00f3gico Imperador Jimmun","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Dia da P\u00e1tria - Ir\u00e3 - Comemora\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria da Revolu\u00e7\u00e3o Iraniana, que levou a derrubada da monarquia sob o X\u00e1 (Imperador) Mohammad Reza Pahlavi e a proclama\u00e7\u00e3o de uma rep\u00fablica isl\u00e2mica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia - Vaticano - Comemora\u00e7\u00e3o da assinatura do Tratado de Latr\u00e3o, que trouxe a independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a It\u00e1lia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Dia do Zelador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Arauc\u00e1ria, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Fanny Crosby","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Papa Greg\u00f3rio II","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Papa Pascoal I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Nossa Senhora de Lourdes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_fevereiro","date_clean":"11 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/11"},{"event":"Dia Mundial da Ora\u00e7\u00e3o pelo Autista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Dia Mundial do Casamento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Festival de Diana, deusa da ca\u00e7a e dos bosques","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Ant\u00f4nio II de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Bento de Aniane","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Eul\u00e1lia de Barcelona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Juliano, o Hospital\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Mel\u00e9cio de Antioquia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia de v\u00e9spera dos idos de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_fevereiro","date_clean":"12 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/12"},{"event":"Dia Mundial da R\u00e1dio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Fim da noite polar na Ilha do Urso - Noruega","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Festival da Parent\u00e1lia, no antigo Imp\u00e9rio Romano, em homenagem \u00e0 Vesta, a deusa do lar","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Benigno de Todi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Catarina de Ricci","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Jord\u00e3o da Sax\u00f4nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Polieucto de Melitene","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_fevereiro","date_clean":"13 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/13"},{"event":"Cirilo, o Fil\u00f3sofo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_fevereiro","date_clean":"14 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Jo\u00e3o Batista da Concei\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_fevereiro","date_clean":"14 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Met\u00f3dio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_fevereiro","date_clean":"14 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Valentim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_fevereiro","date_clean":"14 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16\u00ba dia (XVI) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_fevereiro","date_clean":"14 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_fevereiro","date_clean":"14 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_fevereiro","date_clean":"14 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/14"},{"event":"Dia Internacional de Luta contra o C\u00e2ncer na Inf\u00e2ncia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Dia de S\u00e3o Faustino e S\u00e3o Teot\u00f3nio \u2013 santos Cat\u00f3licos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Fim da noite polar em cidades como Longyearbyen e Spitsbergen.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Na Roma Antiga, era o segundo dos tr\u00eas dias das Lupercais, festival de fertilidade em homenagem ao deus selvagem e sensual Fauno, tamb\u00e9m conhecido como Lupercus (Lup\u00e9rcio).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"In\u00edcio da primeira legislatura do ano no Congresso Nacional brasileiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel do Oeste, Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Faustino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Cl\u00e1udio La Colombi\u00e8re","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Micha\u0142 Sopo\u0107ko","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Osvio da Nort\u00fambria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Sigfrido da Su\u00e9cia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_fevereiro","date_clean":"15 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/15"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia - Litu\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_fevereiro","date_clean":"16 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Dia do Rep\u00f3rter","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_fevereiro","date_clean":"16 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Filipa Mareri","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_fevereiro","date_clean":"16 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"On\u00e9simo de Biz\u00e2ncio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_fevereiro","date_clean":"16 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14\u00ba dia (XIV) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_fevereiro","date_clean":"16 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_fevereiro","date_clean":"16 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_fevereiro","date_clean":"16 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/16"},{"event":"Dia Mundial do Gato","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Vidal Ramos, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Capinzal, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"\u00c9lia Pulqu\u00e9ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Engr\u00e1cia de Braga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Lucas Belludi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Marciano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Mesrobes Mast\u00f3sio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Nossa Senhora do Desterro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Ordem dos Servos de Maria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13\u00ba dia (XIII) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_fevereiro","date_clean":"17 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/17"},{"event":"Dia Nacional do Combate ao Alcoolismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Peru\u00edbe, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Salmour\u00e3o, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Itapevi, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Embu das Artes, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Piratuba, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Nisia Floresta, Rio Grande do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Feriado municipal de Valen\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Angilberto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Flaviano de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Fra Angelico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Francisco Regis Clet","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Sime\u00e3o de Jerusal\u00e9m","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Tar\u00e1sio de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Teot\u00f3nio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12\u00ba dia (XII) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_fevereiro","date_clean":"18 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/18"},{"event":"Dia do Esportista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_fevereiro","date_clean":"19 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Conrado de Plac\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_fevereiro","date_clean":"19 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Beato de Li\u00e9bana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_fevereiro","date_clean":"19 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11\u00ba dia (XI) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_fevereiro","date_clean":"19 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_fevereiro","date_clean":"19 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_fevereiro","date_clean":"19 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Xaxim, Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_fevereiro","date_clean":"20 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"Dia de T\u00e1cita, deusa do sil\u00eancio e da virtude na mitologia romana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_fevereiro","date_clean":"20 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"Francisco Marto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_fevereiro","date_clean":"20 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"Jacinta Marto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_fevereiro","date_clean":"20 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10\u00ba dia (X) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_fevereiro","date_clean":"20 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_fevereiro","date_clean":"20 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_fevereiro","date_clean":"20 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/20"},{"event":"Dia Internacional da L\u00edngua Materna (UNESCO)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Dia Internacional do Guia de Turismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Irene de Atenas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Eust\u00e1cio de Antioquia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Pat\u00e9rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Pedro Dami\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Pepino de Landen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9\u00ba dia (IX) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_fevereiro","date_clean":"21 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/21"},{"event":"Santa L\u00facia \u2013 Feriado nacional, Dia da Independ\u00eancia da Gr\u00e3-Bretanha em 1979.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"Ab\u00edlio de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"C\u00e1tedra de S\u00e3o Pedro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"Margarida de Cortona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"Maximiano de Ravena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"Papias de Hier\u00e1polis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_fevereiro","date_clean":"22 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/22"},{"event":"Dia Mundial do Rotariano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Dia da Paz e da Compreens\u00e3o Mundial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Dia da Sedu\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Dia da Defesa - R\u00fassia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Dia Nacional da Pessoa Surda-Muda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Dia Nacional do Rotary","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Imp\u00e9rio Romano antigo: Festival da Termin\u00e1lia, consagrado ao deus T\u00e9rminus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Policarpo de Esmirna","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7\u00ba dia (VII) antes  das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"No antigo calend\u00e1rio romano celebrava-se neste dia a festa conhecida com o nome Terminalia, dedicada ao deus Terminus, protector das fronteiras e de todos os marcos que assinalam limites, e que recordava a marca\u00e7\u00e3o dos primeiros limites da cidade de Roma no tempo de Numa.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano anterior \u00e0 reforma de J\u00falio C\u00e9sar este dia marcou tamb\u00e9m o fim do ano lunar. Quando o Pont\u00edfice m\u00e1ximo determinava que era era necess\u00e1rio introduzir um m\u00eas intercalar era depois deste dia que se introduzia o m\u00eas intercalar tamb\u00e9m referido como Merced\u00f3nio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_fevereiro","date_clean":"23 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/23"},{"event":"Dia da Bandeira do M\u00e9xico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da Est\u00f4nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"Dia da conquista do voto feminino no Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"Dia Nacional do RPG","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6\u00ba dia (VI) antes  das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"Com a reforma do calend\u00e1rio juliano que introduziu a medida do ano de 365 dias e 1\/4 do dia ou 6 horas, entrou em vigor o ciclo dos anos bissextos com 3 anos comuns de 365 dias seguidos de 1 ano com 366 dias. O dia acrescentado devia ser a repeti\u00e7\u00e3o do dia 24 de fevereiro, o sexto dia antes das Calendas de Mar\u00e7o. A repeti\u00e7\u00e3o do dia expressava-se como bissexto dia antes das Calendas de Mar\u00e7o. O termo bissexto passou a designar abreviadamente o pr\u00f3prio dia repetido, o dia bissexto, o m\u00eas em que tal acontece \u00e9 m\u00eas bissexto e o ano \u00e9 ano bissexto. A partir do s\u00e9culo XVI com a impress\u00e3o dos calend\u00e1rios o dia bissexto come\u00e7ou a ser acrescentado no fim do m\u00eas, como ainda hoje se usa.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"Nos anos bissextos era neste dia que come\u00e7ava a usar-se a 2\u00aa letra dominical do ano. Na Idade M\u00e9dia, muitas vezes as instru\u00e7\u00f5es referiam apenas que a 1\u00aa letra dominical dos anos bissextos servia at\u00e9 dia de S\u00e3o Matias e nesse dia se tomava a 2\u00aa, porque durante s\u00e9culos o dia 24 de Fevereiro era o dia de festa do Ap\u00f3stolo, posteriormente mudada para o dia 14 de Maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_fevereiro","date_clean":"24 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/24"},{"event":"Antigo Egito: dia de Nut, deusa do c\u00e9u e guardi\u00e3 das estrelas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Dia da p\u00e1tria no Kuwait","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Callisto Caravario","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Ciriaco Sancha y Herv\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Etelberto de Kent","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Luigi Versiglia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Roberto d'Arbrissel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Sebasti\u00e3o de Apar\u00edcio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Tar\u00e1sio de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Valburga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5\u00ba dia (V) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_fevereiro","date_clean":"25 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/25"},{"event":"Alexandre I de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_fevereiro","date_clean":"26 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"Isabel de Fran\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_fevereiro","date_clean":"26 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"Madre Paula Montalt","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_fevereiro","date_clean":"26 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"Porf\u00edrio de Gaza","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_fevereiro","date_clean":"26 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4\u00ba dia (IV) antes das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_fevereiro","date_clean":"26 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_fevereiro","date_clean":"26 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_fevereiro","date_clean":"26 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/26"},{"event":"Dia do Agente Fiscal da Receita Federal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_fevereiro","date_clean":"27 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"Dia do Livro Did\u00e1tico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_fevereiro","date_clean":"27 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"Gabriel Possenti","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_fevereiro","date_clean":"27 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"Leandro de Sevilha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_fevereiro","date_clean":"27 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_fevereiro","date_clean":"27 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_fevereiro","date_clean":"27 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_fevereiro","date_clean":"27 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Sales\u00f3polis, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Frederico Westphalen, no Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Marau, no Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Espumoso, no Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Casca, no Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Nova Petr\u00f3polis, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Esteio, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Mar Aba I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Papa Hil\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Serapi\u00e3o de Tmuis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_fevereiro","date_clean":"28 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/28"},{"event":"Jo\u00e3o Cassiano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_fevereiro","date_clean":"29 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/29"},{"event":"Ano bissexto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_fevereiro","date_clean":"29 de fevereiro","month_id":"02","format_date":"02\/29"}]