[{"event":"Dia da Assinatura do Memorando de Entendimento para a Paz em Cabinda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Dia das For\u00e7as Armadas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Maquela do Zombo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Bauru - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Caxias - Maranh\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Formosa - Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Piracicaba - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Uruburetama - Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Veran\u00f3polis - Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Dia do Poeta de Literatura de Cordel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Dia Nacional do Selo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Dia do Cerealista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Afonso Maria de Lig\u00f3rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Bernardo Due Van Vu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Exalta\u00e7\u00e3o da Santa Cruz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Liberta\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Pedro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Santos M\u00e1rtires Macabeus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_agosto","date_clean":"1 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Morada Nova Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Prado Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Coari Amazonas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Dia nacional dos Rosacruzes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Dia do Evang\u00e9lico de Barreiras, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Eus\u00e9bio de Vercelli.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Nossa Senhora dos Anjos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Papa Est\u00eav\u00e3o I.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Pedro Fabro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Pedro Juli\u00e3o Eymard.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Porci\u00fancula (igreja).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das nonas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_agosto","date_clean":"2 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/02"},{"event":"Dia da Melancia.[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Dia do Vinho branco.[2]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Dia do Tintureiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Dia do Capoeirista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ner\u00f3polis, interior de Goi\u00e1s.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia do N\u00edger (1960).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Gamaliel.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"L\u00eddia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Santo Est\u00eav\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Santo Eufr\u00f4nio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Nicodemos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Olavo II da Noruega.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Portadores de Mirra.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_agosto","date_clean":"3 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/03"},{"event":"Dia do Cookie de chocolate.[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Dia da Guarda Costeira.[2]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Dia do C\u00e3o de assist\u00eancia.[3]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Dia do Padre.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Feriado municipal de Brusque - SC - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"S\u00e3o Jo\u00e3o Maria Batista Vianney ou Santo Cura d\u00b4Ars.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das nonas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_agosto","date_clean":"4 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/04"},{"event":"Dia da Vit\u00f3ria e o Dia Nacional de A\u00e7\u00e3o de Gra\u00e7as da Cro\u00e1cia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia da independ\u00eancia de Burquina Fasso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia da roupa de baixo (Underwear Day)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia Mundial da Ostra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia da Cerveja IPA","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia da Ostra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia da Cultura Caipira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia Nacional da Sa\u00fade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia Nacional da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Feriado em Lucas do Rio Verde, Mato Grosso \u2014 anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Feriado em Ribeir\u00e3o das Neves, Minas Gerais \u2014 dia da padroeira Nossa Senhora das Neves.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Feriado em Rio Verde, Goi\u00e1s \u2014 anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Feriado no estado da Para\u00edba \u2014 Conquista da Para\u00edba e dia da padroeira Nossa Senhora das Neves (Lei Estadual 3.489\/67 e 10.601\/15).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Feriado em Jo\u00e3o Pessoa \u2014 Funda\u00e7\u00e3o da Cidade Real de Nossa Senhora das Neves (atual Jo\u00e3o Pessoa) e dia da padroeira Nossa Senhora das Neves.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Abel de Reims","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Cassiano de Autun","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Nossa Senhora das Neves","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Osvaldo da Nort\u00fambria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Tadeu de Edessa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_agosto","date_clean":"5 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/05"},{"event":"Dia Internacional da Cerveja","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Mitologia c\u00e9ltica: Dia de Tan Hill, divindade do fogo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Dia de Hiroshima","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Dia Nacional do profissional da Educa\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Feriado no estado do Acre - in\u00edcio da Revolu\u00e7\u00e3o Acriana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Feriado municipal em Bom Jesus da Lapa, Olinda, Pouso Alegre e centenas de outros munic\u00edpios - dia de Bom Jesus, padroeiro dessas cidades. A rela\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios que comemora-se o dia do padroeiro Bom Jesus \u00e9 longa e atinge centenas de casos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Senhor Bom Jesus dos Passos, padroeiro do munic\u00edpio de Passos (MG), e feriado religioso na cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Papa Hormisda.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Senhor Bom Jesus.\nBom Jesus da Lapa.\nSenhor Bom Jesus de Iguape.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Transfigura\u00e7\u00e3o de Jesus.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de  agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_agosto","date_clean":"6 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/06"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da Costa do Marfim (1960)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Dia Estadual da Sa\u00fade Mental no Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Anivers\u00e1rio do estado do Rio Grande do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Alberto da Sic\u00edlia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Caetano de Thiene.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Dom\u00e9cio da P\u00e9rsia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Papa Sisto II.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de  agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_agosto","date_clean":"7 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/07"},{"event":"Feriado municipal em Votuporanga (anivers\u00e1rio da cidade).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Dia Nacional de Controle do Colesterol no Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Cir\u00edaco de Roma.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Domingos de Gusm\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Quatro M\u00e1rtires Coroados.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Mary MacKillop.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Severo de Vienne.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de  agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_agosto","date_clean":"8 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/08"},{"event":"Dia Internacional dos Povos Ind\u00edgenas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Dia Internacional do Coworking","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Dia Internacional do Mel\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Dia Nacional da Equoterapia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pedra Branca, no Cear\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Socorro, em S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Ap\u00f3stolo S\u00e3o Matias (nas igrejas orientais).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Santa Teresa Benedita da Cruz (Edith Stein).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"S\u00e3o F\u00e1bio (Santos da Arg\u00e9lia).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos idos de  agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_agosto","date_clean":"9 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/09"},{"event":"Dia Mundial do Le\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Dia Internacional da Pregui\u00e7a (Lazy Day)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Dia do Biodiesel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Santa Rosa, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"S\u00e3o Louren\u00e7o - Feriado Municipal de Paredes de Coura e Vimioso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Dia do Emigrante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Nicola Saggio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"S\u00e3o Louren\u00e7o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de  agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_agosto","date_clean":"10 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/10"},{"event":"Dia Internacional da Logosofia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Dia do Advogado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Dia do Pindura","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Dia do Estudante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Tatu\u00ed, Munic\u00edpio do Estado de S\u00e3o Paulo e Capital da M\u00fasica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Pereiras, Munic\u00edpio do Estado de S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Pereira Barreto, Munic\u00edpio do Estado de S\u00e3o Paulo e Est\u00e2ncia Tur\u00edstica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Itapaci, Munic\u00edpio do Estado de Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Pedro II, Munic\u00edpio do Estado do Piau\u00ed.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Dia do Gar\u00e7om","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Dia da Pintura","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Dia da Consci\u00eancia Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Dia da Televis\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Clara de Assis.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Susana de Roma.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de  agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_agosto","date_clean":"11 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/11"},{"event":"Dia Internacional da Juventude","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Dia Internacional do Elefante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Dia Internacional do Disco de Vinil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Dia do Filho do Meio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Dia Nacional das Artes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Dia do Presbiterianismo Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Amadeu da Silva","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Eupl\u00fasio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Herculano de Br\u00e9scia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Isidoro Bakanja","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Joana de Chantal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Papa Inoc\u00eancio XI","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera dos idos de  agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_agosto","date_clean":"12 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/12"},{"event":"Dia do Economista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Doa\u00e7\u00e3o do Senhorio de Goes - Feriado Municipal de G\u00f3is;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Peregrina\u00e7\u00e3o Internacional do Migrante no Santu\u00e1rio de F\u00e1tima.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Dia de H\u00e9cate, deusa da bruxaria \u2014 mitologia grega.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Cassiano de \u00cdmola","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Irm\u00e3 Dulce","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Jo\u00e3o Berchmans","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Hip\u00f3lito de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"M\u00e1ximo, o Confessor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Papa Ponciano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Radegunda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_agosto","date_clean":"13 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/13"},{"event":"Dia do Combate \u00e0 Polui\u00e7\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Dia do Cardiologista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ten\u00f3rio, (PB).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Apia\u00ed, S\u00e3o Paulo (SP).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Barbacena, Minas Gerais (MG).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Barra do Mendes, Bahia (BA).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Cacul\u00e9, Bahia (BA).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Candeias, Bahia (BA).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Guanambi, Bahia (BA).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Aniversario de Ituber\u00e1, Bahia (BA).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Parna\u00edba, Piau\u00ed (PI).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Quixeramobim, Cear\u00e1 (CE).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e1tiro Dias, Bahia((BA).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia do Paquist\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Eus\u00e9bio de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"M\u00e1rtires de Otranto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Maximiliano Maria Kolbe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 19.\u00ba dia (XIX) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_agosto","date_clean":"14 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/14"},{"event":"Dia Mundial do Fot\u00f3grafo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Dia do Solteiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Dia da Gestante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Feriado nacional: Assun\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Feriado no estado do Par\u00e1 \u2014 ades\u00e3o \u00e0 Independ\u00eancia do Brasil (1823).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Feriado municipal em Ipatinga, Ouro Preto, Patos de Minas e centenas de outros munic\u00edpios em Minas Gerais - dia da Assun\u00e7\u00e3o de Maria (n\u00e3o representando necessariamente a padroeira nesses casos).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Feriado municipal em Belo Horizonte, Fortaleza, Jundia\u00ed, Maring\u00e1, Vit\u00f3ria da Conquista e centenas de outros munic\u00edpios pelo Brasil - dia do(a) padroeiro(a) (ver santos do dia).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Feriado municipal em Abaetetuba, Aquidauana, Ja\u00fa, Sorocaba  - anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Feriado nacional na It\u00e1lia, chamado Ferragosto \u2014 em refer\u00eancia \u00e0 Assun\u00e7\u00e3o de Maria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Dia de H\u00e9cate, deusa tr\u00edplice, senhora do submundo \u2014 Mitologia grega","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Al\u00edpio de Tagaste","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Assun\u00e7\u00e3o de Maria\nNossa Senhora Achiropita\nNossa Senhora da Abadia\nNossa Senhora da Ajuda\nNossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o\nNossa Senhora da Boa Morte\nNossa Senhora da Boa Viagem\nNossa Senhora da Candel\u00e1ria\nNossa Senhora da Ponte\nNossa Senhora da Sa\u00fade\nNossa Senhora da Vit\u00f3ria\nNossa Senhora de Bego\u00f1a\nNossa Senhora Desatadora dos N\u00f3s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Bas\u00edlio, o Louco por Cristo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Dormi\u00e7\u00e3o de Maria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Santa Muerte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"S\u00e3o Morte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Tarc\u00edsio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 18.\u00ba dia (XVIII) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_agosto","date_clean":"15 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Jaguari, cidade do Rio Grande do Sul - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Teresina, capital do Piau\u00ed - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Roque, cidade de S\u00e3o Paulo - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Taquaritinga, cidade de S\u00e3o Paulo - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Taquarituba, cidade de S\u00e3o Paulo - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Dia do Fil\u00f3sofo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Dia do Rockabilly e Elvis Day, S\u00e3o Paulo, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Diomedes de Tarso.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Est\u00eav\u00e3o I da Hungria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Imagem de Edessa.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Roque de Montpellier.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Simpliciano de Mil\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_agosto","date_clean":"16 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/16"},{"event":"Dia do P\u00e3o de Queijo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Dia do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Coruche - Nossa Senhora do Castelo, feriado municipal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Dia de Vulcano, o ferreiro dos deuses - mitologia romana - Roma antiga.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Beatriz da Silva.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Clara de Montefalco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Jacinto de Crac\u00f3via.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Mamede de Cesareia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Papa Eus\u00e9bio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba dia (XVI) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_agosto","date_clean":"17 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cruz Alta (Rio Grande do Sul)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Porto Firme (Minas Gerais)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cajuru (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Tenente Portela (Rio Grande do Sul)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Dia da Liberta\u00e7\u00e3o Humana (Mundial)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Dia do estagi\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Dia da Revolu\u00e7\u00e3o Cultural","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Ag\u00e1pito de Palestrina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Alberto Hurtado.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Helena de Constantinopla.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_agosto","date_clean":"18 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/18"},{"event":"Dia Mundial Humanit\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Dia Mundial da Fotografia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Dia do Artista de Teatro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Dia do Ciclista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Dia do Historiador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Feriado municipal em Esposende.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Ezequiel Moreno y D\u00edaz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Jo\u00e3o Eudes.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Lu\u00eds de Tolosa.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Magno de Anagni.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba dia (XIV) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_agosto","date_clean":"19 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/19"},{"event":"Dia Mundial do Mosquito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Aniversario da cidade de Assis Chateaubriand - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Catal\u00e3o - Goi\u00e1s.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade Tamba\u00fa - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Santo Antonio da Platina - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Bernardo do Campo - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Rinc\u00e3o - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Sapucaia do Sul - Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Palmeira dos \u00cdndios - Alagoas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Dia do ma\u00e7om","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Dia de Santo Est\u00eav\u00e3o da Hungria, o maior feriado nacional.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Dia do munic\u00edpio de Albufeira - Foral de D. Manuel I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Dia do munic\u00edpio de Viana do Castelo - Nossa Senhora da Agonia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Dia do munic\u00edpio de S\u00e1t\u00e3o - S. Bernardo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Dia do munic\u00edpio de\u00a0Alcoba\u00e7a - S. Bernardo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Festival de N\u00eamesis, deusa da vingan\u00e7a.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Dia da Cidade da Beira.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Bernardo de Claraval.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Filiberto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Samuel.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_agosto","date_clean":"20 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Nil\u00f3polis - Rio de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Abra\u00e3o de Smolensk","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Eupr\u00e9pio de Verona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Papa Pio X","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Sid\u00f4nio Apolin\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_agosto","date_clean":"21 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/21"},{"event":"Dia do folclore brasileiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Dia do Educador Especial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"In\u00fabia Paulista, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Araraquara, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Colatina, Esp\u00edrito Santo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Itoror\u00f3, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Cajazeiras, Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Linhares, Esp\u00edrito Santo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Taquaral, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Brodowski, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Fabr\u00edcio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Jo\u00e3o Wall.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Nossa Senhora Rainha da Paz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Sinforiano e Tim\u00f3teo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_agosto","date_clean":"22 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/22"},{"event":"Dia Internacional de Combate a Injusti\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Dia do Internauta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Dia do Aviador Naval","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Dia da Intend\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Filipe Ben\u00edcio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Flaviano de Autun.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Lupo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Rosa de Lima.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Tydfil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Zaqueu de Jerusal\u00e9m.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_agosto","date_clean":"23 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/23"},{"event":"Dia da Inf\u00e2ncia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Dia do Artista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia, na Ucr\u00e2nia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"\u00c1urea de \u00d3stia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Bartolomeu (ap\u00f3stolo).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Joana Antida Thouret.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Maria Micaela do Sant\u00edssimo Sacramento.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_agosto","date_clean":"24 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/24"},{"event":"Dia da Banana Split","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Dia do Feirante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Dia do Soldado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Feriado no Munic\u00edpio de Barretos, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Feriado no Munic\u00edpio de Duque de Caxias, RJ, em tributo a Lu\u00eds Alves de Lima e Silva","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Feriado no Munic\u00edpio de Chapec\u00f3, SC","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Feriado no Munic\u00edpio de Joa\u00e7aba, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Feriado no munic\u00edpio de Rio Pomba, MG","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Feriado no Munic\u00edpio de C\u00e1ceres, MT","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Feriado no munic\u00edpio de Porangatu, GO","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Gen\u00e9sio de Arles.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Gen\u00e9sio de Roma.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Jos\u00e9 de Calasanz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Lu\u00eds IX de Fran\u00e7a.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Luis Sotelo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Menas de Constantinopla.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Miguel de Carvalho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_agosto","date_clean":"25 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/25"},{"event":"Dia do Cachorro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Campo Grande, capital do Mato Grosso do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Navegantes, Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da Mal\u00e1sia \u2014 Evento local e Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Dia da Igualdade da mulher","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Dia da Nam\u00edbia \u2014 Evento local e nacional.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Dia das For\u00e7as Armadas na Turquia (feriado)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Adriano de Nicom\u00e9dia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Alexandre de B\u00e9rgamo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Melquisedeque.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Nossa Senhora de Cz\u0119stochowa.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Papa Zeferino.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Teresa Jornet e Ibars.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Zeferino Namuncur\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_agosto","date_clean":"26 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Imaru\u00ed - Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Mat\u00e3o - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Americana - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Feriado municipal em Macei\u00f3 - dia da Padroeira Nossa Senhora dos Prazeres","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Dia do Rio Paranapanema - S\u00e3o Paulo (Lei Estadual 10.488\/99)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Dia do Psic\u00f3logo - (anivers\u00e1rio da regulamenta\u00e7\u00e3o desta profiss\u00e3o atrav\u00e9s da Lei Federal 4.119\/62)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Dia do Corretor de im\u00f3veis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Dia da Limpeza urbana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da Mold\u00e1via (da URSS em 1991)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Ces\u00e1rio de Arles","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Nossa Senhora dos Prazeres","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"M\u00f4nica de Hipona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_agosto","date_clean":"27 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/27"},{"event":"Dia Nacional do Voluntariado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Dia Nacional do Leo\u00edsmo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Dia do Banc\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Dia do Avicultor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Itarar\u00e9, S\u00e3o Paulo 1893","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o de Guaramirim, Santa Catarina 1949","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o de Palm\u00e1cia, Cear\u00e1 1957","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Agostinho de Hipona.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Alexandre de Constantinopla.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Mois\u00e9s, o Negro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Nossa Senhora da Consola\u00e7\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_agosto","date_clean":"28 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/28"},{"event":"Dia Internacional do Gamer.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Dia Internacional Contra Testes Nucleares.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Aljezur - Feriado Municipal (Banho Santo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Dia Nacional de Combate ao Fumo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Jaguaretama, Cear\u00e1: dia do munic\u00edpio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Joa\u00e7aba, Santa Catarina: dia do munic\u00edpio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Leme, S\u00e3o Paulo: dia do munic\u00edpio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Goi\u00e1s, Goi\u00e1s: anivers\u00e1rio do munic\u00edpio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Dia de Hator, deusa do amor e da m\u00fasica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Decapita\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Batista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Sabina de Roma.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_agosto","date_clean":"29 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/29"},{"event":"Dia Internacional das V\u00edtimas dos Desaparecimentos For\u00e7ados","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Esclerose M\u00faltipla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Dia Nacional do Perd\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Feriado municipal em Cl\u00e1udio, Passa Tempo, Nepomuceno e Contagem, Minas Gerais (funda\u00e7\u00e3o das cidades)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Feriado municipal em Pereiro, Cear\u00e1 (funda\u00e7\u00e3o da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Dia da Vit\u00f3ria, feriado na Turquia, que comemora a Batalha de Dumlup\u0131nar, que marcou a vit\u00f3ria na Guerra de independ\u00eancia turca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Festival da Caristeria, em honra a C\u00e1rites, deusa da benevol\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Alfredo Ildefonso Schuster","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Eust\u00e1quio van Lieshout","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"F\u00e9lix e Adauto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Joana Jugan","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Narcisa de Jes\u00fas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Pam\u00e1quio de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 25 ou xxv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_agosto","date_clean":"30 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/30"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da Mal\u00e1sia (1957).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia de Trinidad e Tobago (1962).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia do Quirguist\u00e3o (1991).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Dia Internacional do Blog.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Dia do Cel\u00edaco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Dia do Nutricionista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Dia do samba-rock.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Itapipoca, em Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Uberl\u00e2ndia, em Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Trindade, em Goi\u00e1s.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ita\u00ed, em S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Bom Jesus da Lapa, em Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Aristides de Atenas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Domingos de Val.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Edano de Lindisfarne.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Raimundo Nonato.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Vala.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"Valdevo da Nort\u00fambria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_agosto","date_clean":"31 de agosto","month_id":"08","format_date":"08\/31"}]