[{"event":"Dia Internacional da Crian\u00e7a, adotado em pa\u00edses como Angola, Portugal e Mo\u00e7ambique, em refer\u00eancia \u00e0 Confer\u00eancia Mundial para o Bem-estar da Crian\u00e7a em Genebra em 1925","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Dia Internacional do Leite","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Dia da Imprensa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado em Brazl\u00e2ndia, Distrito Federal - Dia de Menino Jesus de Praga (Padroeiro da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Ipor\u00e3 do Oeste, Santa Catarina (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Bom Despacho, Minas Gerais (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Doutor Pedrinho, Santa Catarina (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Divin\u00f3polis, Minas Gerais (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Cachoeira de Minas, Minas Gerais (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Guaxup\u00e9, Minas Gerais (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Tupaciguara, Minas Gerais (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Senador Canedo, Goi\u00e1s (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Merc\u00eas, Minas Gerais (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Paraopeba, Minas Gerais (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Santa F\u00e9 de Goi\u00e1s, Goi\u00e1s (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Itatiaia , Rio de Janeiro (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Perd\u00f5es, Minas Gerais (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em Igrejinha, Rio Grande do Sul (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal em S\u00e3o Luiz do Norte, Goi\u00e1s (Anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Feriado Municipal de Palmela,  Miranda do Corvo e S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"An\u00edbal Maria Di Francia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Crescentino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Herculano de Piegaro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Justino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Roma antiga: Dia de Carna, uma das ninfas da mitologia romana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_junho","date_clean":"1 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/01"},{"event":"Dia Internacional da Prostituta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Dia do Economista, veja tamb\u00e9m Manuel Belgrano.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Festa della Repubblica Italiana (Festa da Rep\u00fablica), data do referendo que eliminou a monarquia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Blandina de Lyon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Erasmo de Formia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"F\u00e9lix de Nic\u00f3sia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Marcelino e Pedro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Nic\u00e9foro I de Constantinopla (Igreja Ortodoxa Grega)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Papa Eug\u00e9nio I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Potino de Lyon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Sadok e M\u00e1rtires de Sandomierz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das nonas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi ou 25.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_junho","date_clean":"2 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/02"},{"event":"Dia da conscientiza\u00e7\u00e3o contra a obesidade m\u00f3rbida infantil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Dia Mundial da Bicicleta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Dia do Escrevente de Cart\u00f3rio - Evento local da Cidade de S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Feriado Municipal de Ponta Delgada","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Carlos Lwanga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Clotilde da Borgonha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Cono de Teggiano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Ov\u00eddio de Braga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Te\u00f3toco de Vladimir","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ouxxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_junho","date_clean":"3 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/03"},{"event":"Dia Internacional das Crian\u00e7as V\u00edtimas de Agress\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Dia do Engenheiro Agrimensor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Dia Nacional de Tonga - Data de sua emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica - Tonga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da cidade de Cabaceiras (Para\u00edba)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Dia da Ibituruna no munic\u00edpio de Governador Valadares","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Filippo Smaldone","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Optato de Milevi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia de v\u00e9speras das nonas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_junho","date_clean":"4 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/04"},{"event":"Dia Mundial do Meio Ambiente","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"Dia de Domna, senhora de todas as pedras sagradas - Irlanda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"Dia da Ecologia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Brazl\u00e2ndia, no Distrito Federal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Taguatinga, no Distrito Federal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"Bonif\u00e1cio de Mog\u00fancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"Doroteu de Tiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_junho","date_clean":"5 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/05"},{"event":"Dia nacional de Triagem Neonatal (Teste do pezinho)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de A\u00e7ail\u00e2ndia, Maranh\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Formiga, em Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Lagoa Dourada, em Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Sertan\u00f3polis, em Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Osvaldo Cruz, em S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Dia Internacional da Log\u00edstica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Cl\u00e1udio de Besan\u00e7on","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Marcellin Champagnat","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Norberto de Xanten","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_junho","date_clean":"6 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/06"},{"event":"Dia Nacional da Liberdade de Imprensa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Dia Nacional dos Catadores de Material Recicl\u00e1vel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Feriado Municipal de Oeiras","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Paulo I de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Dia dos Silfos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Roma Antiga: Festival de Jogos Piscat\u00f3rios, em homenagem aos pescadores","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Em Roma, este dia marcava o in\u00edcio das festas - as Vestalia - em honra de Vesta, protectora da cidade, festas que se prolongavam por 8 dias at\u00e9 15 de junho. O templo de Vesta ficava junto ao Forum de Roma, tinha formas semelhantes \u00e0s primitivas cabanas e a zona mais interior era ent\u00e3o aberta \u00e0s mulheres casadas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_junho","date_clean":"7 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/07"},{"event":"Beata Maria do Divino Cora\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"S\u00e3o Jacques Berthieu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Mel\u00e2nia, a Velha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Tom\u00e1s Ken","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Clodulfo de Metz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Aruj\u00e1 - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Eldorado do Sul - Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Iguaba Grande - Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Santa Maria Madalena - Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Taquaritinga - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica de Tabuleiro do Norte - Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Dia do Citricultor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Dia Nacional dos Ocean\u00f3grafos e Ocean\u00f3logos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Dia Municipal do Metal - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Dia Mundial dos Oceanos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_junho","date_clean":"8 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/08"},{"event":"Dia de S\u00e3o Columba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Dia de S\u00e3o Efr\u00e9m da S\u00edria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Dia de S\u00e3o Jos\u00e9 de Anchieta.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Dia de Santos Primo e Feliciano.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Dia do Porteiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Dia do Tenista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Dia do Funcion\u00e1rio P\u00fablico respons\u00e1vel pelo apenso.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Mag\u00e9, Rio de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pitangui, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Feriado Municipal de Montalegre (Foral)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Dia dos Arquivos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Roma antiga: Festival de Vest\u00e1lia, em honra a Vesta, deusa do lar e senhora do fogo sagrado.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos idos de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_junho","date_clean":"9 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de Foz do Igua\u00e7u \u2014 PR","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"Dia da Artilharia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"Dia do faturista hospitalar[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"Anjo Cust\u00f3dio de Portugal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"S\u00e3o Get\u00falio de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"Dia de Portugal, de Cam\u00f5es e das Comunidades Portuguesas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"Dia de celebra\u00e7\u00e3o do movimento Jacobitista. Dia da rosa branca (white rose day), no anivers\u00e1rio do pretendente ao trono brit\u00e2nico (caso tivesse sido rei seria Jaime III de Inglaterra (VIII da Esc\u00f3cia)).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_junho","date_clean":"10 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/10"},{"event":"Dia da cidade de Buenos Aires - Comemora-se sua data de funda\u00e7\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junho","date_clean":"11 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Dia da Marinha Brasileira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junho","date_clean":"11 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Roma antiga: Dia de Fortuna, deusa da prosperidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junho","date_clean":"11 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Barnab\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junho","date_clean":"11 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Paula Frassinetti","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junho","date_clean":"11 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junho","date_clean":"11 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junho","date_clean":"11 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_junho","date_clean":"11 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Quissam\u00e3, estado do Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Matinhos, estado do Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Sim\u00e3o Dias, estado de Sergipe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Dia dos Namorados","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Dia da R\u00fassia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Dia da Paz no Chaco feriado no Paraguai","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Dia da independ\u00eancia das Filipinas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Dia Mundial contra o Trabalho Infantil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"\u00c9squilo de Tuna","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Gaspar Bertoni","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Hildegard Burjan","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Jo\u00e3o de Sahag\u00fan","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Onofre do Egito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Papa Le\u00e3o III","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia de v\u00e9spera dos idos de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_junho","date_clean":"12 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/12"},{"event":"Dia do Turista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Feriado municipal em Piraju\u00ed, Lins,  Americana, Adamantina, Cordeir\u00f3polis, Guaratinguet\u00e1, Rancharia, Santo Ant\u00f4nio da Alegria, Santo Ant\u00f4nio de Posse, Tijucas - dia de Santo Ant\u00f4nio e anivers\u00e1rio dessas cidades","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Feriado municipal em Duque de Caxias, Garanhuns, Governador Valadares, Juiz de Fora, Nova Igua\u00e7u, Osasco, Pianc\u00f3 e centenas de outros munic\u00edpios - dia de Santo Ant\u00f4nio, padroeiro dessas cidades. A rela\u00e7\u00e3o de cidades que comemora-se o dia do padroeiro Santo Ant\u00f4nio \u00e9 longa e atinge centenas de cidades.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Dia de Santo Ant\u00f3nio - Feriado Municipal em Amares, Aljustrel, Alvai\u00e1zere, Cascais, Estarreja, Ferreira do Z\u00eazere, Lisboa, Proen\u00e7a-a-Nova, Reguengos de Monsaraz, Vale de Cambra, Vila Nova da Barquinha, Vila Nova de Famalic\u00e3o, Vila Real e Vila Verde","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Santo Ant\u00f3nio de Lisboa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"G. K. Chesterton","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_junho","date_clean":"13 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/13"},{"event":"Dia Mundial do doador de sangue (dia do nascimento de Karl Landsteiner no ano de 1868)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"Dia da Bandeira nos Estados Unidos da Am\u00e9rica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"Dia Universal de Deus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"Jos\u00e9, o Hin\u00f3grafo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"Met\u00f3dio I de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"Richard Baxter","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"Beata Nh\u00e1 Chica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 18.\u00ba dia (XVIII) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_junho","date_clean":"14 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/14"},{"event":"Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Dia do Paleont\u00f3logo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do estado do Acre.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Aniversario do munic\u00edpio de Itaja\u00ed - Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Tr\u00eas Lagoas - Mato Grosso do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Piquete - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica de Novo Gama - Goi\u00e1s.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s - Goi\u00e1s.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Cria\u00e7\u00e3o da cidade de Ar\u00eas, no Rio Grande do Norte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Imp\u00e9rio Romano - Nono e \u00faltimo dia da Vest\u00e1lia em honra de Vesta,  deusa romana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Abra\u00e3o de Clermont","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Am\u00f3s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Albertina Berkenbrock","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Evelyn Underhill","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Santa Germana Cousin","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"S\u00e3o Vito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_junho","date_clean":"15 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/15"},{"event":"Dia da Crian\u00e7a Africana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Bloomsday - comemora a obra de James Joyce.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Feriado municipal em Ouro Preto do Oeste, Rond\u00f4nia - anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Feriado municipal em Bariri, Piracaia e Salto, S\u00e3o Paulo - anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Feriado municipal em Tamba\u00fa, S\u00e3o Paulo - anivers\u00e1rio da morte do padre Donizetti Tavares de Lima.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Feriado em Olh\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Feriado em Espinho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Dia do Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Aureliano de Arles","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Benno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Ceccardo de Luni","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Cir\u00edaco e Julita","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Santa Lutgarda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Ricardo de Chichester","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba dia (XVI) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_junho","date_clean":"16 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/16"},{"event":"Dia do Funcion\u00e1rio p\u00fablico aposentado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Dia da Funda\u00e7\u00e3o do Grande Oriente do Brasil - GOB","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Dia do Gestor Ambiental.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Dia Mundial de Luta contra a Seca e a Desertifica\u00e7\u00e3o - Adotado pela ONU.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Dia dos pais (em El Salvador e na Guatemala).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Dia da Unidade Alem\u00e3 - at\u00e9 outubro de 1990.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da Isl\u00e2ndia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Beata Teresa de Portugal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15\u00ba dia (XV) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_junho","date_clean":"17 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/17"},{"event":"Dia da Imigra\u00e7\u00e3o Japonesa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Dia do Qu\u00edmico, institu\u00eddo pelo Conselho Federal de Qu\u00edmica, em 18 de Junho de 1956","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios\nEntre Rios do Oeste, Paran\u00e1 1993\nPato Bragado, Paran\u00e1 1993","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Dia do Orgulho Autista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Dia do evang\u00e9lico no estado de Rond\u00f4nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Greg\u00f3rio Barbarigo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Hosana de M\u00e2ntua","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Isabel de Sch\u00f6nau","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Marcos e Marceliano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Marina, o Monge","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba dia (XIV) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_junho","date_clean":"18 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/18"},{"event":"Dia de S\u00e3o Romualdo - santo cat\u00f3lico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Dia de Corpus Christi - em 1930, 2003, 2014, 2025, 2087 e 2098.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Dia do Migrante.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Dia do Cinema Brasileiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Dia do Brunao.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_junho","date_clean":"19 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/19"},{"event":"Dia da Bandeira da Argentina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Dia Nacional do Revendedor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Dia do Vigilante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Casa Nova, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Floresta, Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Caxias do Sul, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Dia Mundial do Refugiado - Criado na Conven\u00e7\u00e3o de 1951, pelo Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Refugiados.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Dia de Cerridween, deusa da Lua nova.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Feriado Municipal de Corvo (A\u00e7ores), Our\u00e9m, Paredes e Praia da Vit\u00f3ria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Adalberto de Magdeburgo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Florentina de Cartagena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Giovanni Scalcione","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Margarida Ebner","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Papa Silv\u00e9rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_junho","date_clean":"20 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/20"},{"event":"Dia Mundial do Yoga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia do Profissional de M\u00eddia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia do Aperto de M\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia Universal Ol\u00edmpico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia Mundial do Skate","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia do Intelectual","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia Nacional do Controle da Asma.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia da Rainha. (ocorre em 27 de abril)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia Nacional dos Abor\u00edgenes.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia Nacional da Groenl\u00e2ndia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"S\u00e3o Lu\u00eds Gonzaga, patrono da juventude.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_junho","date_clean":"21 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/21"},{"event":"Dia do Orquid\u00f3filo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Dia do Aerovi\u00e1rio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Feriado Municipal, funda\u00e7\u00e3o da cidade de Santar\u00e9m Par\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Dia Mundial do Fusca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Feriado Municipal de Vila Pouca de Aguiar.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Aar\u00e3o de Aleth","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Albano da Inglaterra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"John Fisher","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Nicetas de Remesiana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Papa Inoc\u00eancio V","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Paulino de Nola","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Thomas More","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_junho","date_clean":"22 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/22"},{"event":"Dia do Atleta Ol\u00edmpico - Criado pelo COI - Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"Dia do Servi\u00e7o P\u00fablico - ONU","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"Dia Nacional do Desporto - Criado pela Lei Pel\u00e9 (art. 86)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"Dia do Lavrador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"Dia dos Pais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"Anivers\u00e1rio Oficial do Grande Duque","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"S\u00e3o Jos\u00e9 Cafasso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_junho","date_clean":"23 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/23"},{"event":"Canad\u00e1: Feriado Nacional de Quebec.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Dia Internacional do Disco voador.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Dia do Observador A\u00e9reo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado Municipal de Alc\u00e1cer do Sal, Alcochete, Almada, Almod\u00f4var, Angra do Hero\u00edsmo, Armamar, Arronches, Braga, Calheta (Madeira), Castelo de Paiva, Castro Marim, Cinf\u00e3es, Figueira da Foz, Figueir\u00f3 dos Vinhos, Horta, Lourinh\u00e3, Lous\u00e3, M\u00e9rtola, Moimenta da Beira, Moura, Nelas, Porto, Santa Cruz das Flores, S\u00e3o Jo\u00e3o da Pesqueira, Tabua\u00e7o, Tavira, Valongo, Vila do Conde, Vila Franca do Campo, Vila Nova de Gaia, Vila do Porto - Nascimento de S\u00e3o Jo\u00e3o Baptista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado Municipal de Guimar\u00e3es - Batalha de S\u00e3o Mamede.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado Municipal de Porto Santo - Cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado Municipal de Sert\u00e3 - S\u00e3o Nuno de Santa Maria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Dia Nacional da Arauc\u00e1ria - (Decreto s\/n\u00ba, de 19 de maio de 2005).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado municipal em Atibaia, S\u00e3o Paulo - anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado municipal em Itamarandiba, Minas Gerais - anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado municipal em Caratinga, Minas Gerais - dia de S\u00e3o Jo\u00e3o e anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado municipal em Barueri, Caruaru, Jo\u00e3o Pessoa, Recife, Salvador, Niter\u00f3i e centenas de outros munic\u00edpios - dia de S\u00e3o Jo\u00e3o, padroeiro dessas cidades. A rela\u00e7\u00e3o de cidades que comemora-se o dia do padroeiro S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e9 longa e atinge centenas de cidades.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Feriado estadual em Alagoas e Sergipe - dia de S\u00e3o Jo\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Inti Raymi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Nascimento de Jo\u00e3o Batista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 .iii..","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_junho","date_clean":"24 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/24"},{"event":"Dia do Cotonete","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Dia do Quilo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Dia do Imigrante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Dia Mundial do Vitiligo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Feriado Nacional em Mo\u00e7ambique (dia da Independ\u00eancia)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Confiss\u00e3o de Augsburgo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Filipe Mel\u00e2ncton","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"M\u00e1ximo de Turim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Pr\u00f3spero da Aquit\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 .ii..","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_junho","date_clean":"25 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Umuarama - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Po\u00e7\u00f5es - Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Dia do Professor de Geografia no Brasil, de acordo com a Lei n\u00ba. 6664 de 26 de junho de 1979. Essa Lei regulamenta e disciplina a profiss\u00e3o de Ge\u00f3grafo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Dia da Avia\u00e7\u00e3o de Busca e Salvamento.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Dia Internacional da Multim\u00e9dia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Dia Internacional contra o Abuso e Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Drogas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Dia das Na\u00e7\u00f5es Unidas do Apoio \u00e0s V\u00edtimas de Tortura  (wikidata)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Dia Mundial da Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Jeremias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Jo\u00e3o e Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Josemaria Escriv\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Paio de C\u00f3rdova","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 .i..","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_junho","date_clean":"26 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/26"},{"event":"Dia do Mesti\u00e7o \u2014 Amazonas, Roraima e Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cangu\u00e7u, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Feriado em Taguatinga, Distrito Federal \u2014 dia de Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro (padroeira da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Feriado em Teodoro Sampaio \u2014 dia de Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Canoas, Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Cirilo de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Cresc\u00eancio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Ladislau I da Hungria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_junho","date_clean":"27 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/27"},{"event":"Dia Internacional do Orgulho LGBT","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junho","date_clean":"28 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"Feriado Municipal do Barreiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junho","date_clean":"28 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"Santo Ireneu de Lyon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junho","date_clean":"28 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"S\u00e3o Paulo I, Papa e m\u00e1rtir","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junho","date_clean":"28 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junho","date_clean":"28 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junho","date_clean":"28 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 .xxix..","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_junho","date_clean":"28 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/28"},{"event":"Feriado municipal em Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro \u2014 dia do colono alem\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junho","date_clean":"29 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"Feriados comemorativos da festa de S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Paulo:\nEstado de Alagoas\nFeriados municipais:","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junho","date_clean":"29 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"Feriados municipais comemorativos da festa de S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Paulo: Alf\u00e2ndega da F\u00e9, Bombarral, Castro Daire, Castro Verde, Celorico de Basto, \u00c9vora, Felgueiras, Lajes do Pico, Macedo de Cavaleiros, Montijo, Penedono, Porto de M\u00f3s, P\u00f3voa de Varzim, Ribeira Brava, Ribeira Grande, S\u00e3o Pedro do Sul, Seixal, Sintra.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junho","date_clean":"29 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Paulo - ap\u00f3stolos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junho","date_clean":"29 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junho","date_clean":"29 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junho","date_clean":"29 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 .xxviii..","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_junho","date_clean":"29 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/29"},{"event":"Dia Internacional do Asteroide","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Dia Internacional do Profissional em Biotecnologia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Dia da M\u00eddia Social","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Dia do Caminhoneiro, no estado de S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Dia da emancipa\u00e7\u00e3o de Porto Seguro, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Dia Nacional do Bumba Meu Boi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Dia do Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Mar\u00e7al","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"Adolfo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 .xxvii..","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_junho","date_clean":"30 de junho","month_id":"06","format_date":"06\/30"}]