[{"event":"Dia Internacional da Prote\u00e7\u00e3o Civil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Dia Mundial de Zero Discrimina\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da B\u00f3snia e Herzegovina (1992)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da Coreia do Sul (Samiljeol;  \uc0bc\uc77c\uc808)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Festival da Primavera (Martenitsa) na Bulg\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Festival da Matron\u00e1lia, em honra \u00e0 deusa Hera, protetora da fam\u00edlia na antiga Gr\u00e9cia e na Roma antiga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Ano-Novo no Imp\u00e9rio Romano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"O fogo sagrado de Roma era renovado no Imp\u00e9rio Romano (ver Vesta)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Dia de S\u00e3o David no Pa\u00eds de Gales","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Festival da Primavera (M\u0103r\u0163i\u015for) na Rom\u00eania e Mold\u00e1via (assemelha-se vagamente ao Dia de S\u00e3o Valentim)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"\u00daltimo dia (4 ou 5) do Ayy\u00e1m-i-H\u00e1 (dias intercalados) na F\u00e9 Bah\u00e1'\u00ed, dias no calend\u00e1rio Bah\u00e1'\u00ed devotados ao servi\u00e7o e a dar presentes.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Arauc\u00e1ria, no Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de \u00c1guas Vermelhas, Bandeira do Sul, Belo Oriente, Buritis, Felisburgo, S\u00e3o Tom\u00e9 das Letras, Ibirit\u00e9,Itacambira, Itamarati de Minas, Ibiti\u00fara de Minas e S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Bela Vista, em Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio do Rio de Janeiro, capital do estado do Rio de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o do Castelo dos Templ\u00e1rios - Feriado Municipal de Tomar","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Albino de Angers","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Davi de Men\u00e9via","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Papa F\u00e9lix III","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Rosendo de Celanova","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"\u00abOn This Day in Canada\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_mar%C3%A7o","date_clean":"1 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/01"},{"event":"Dia da mulher angolana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Uberaba, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ibitiara, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"Estabelecimento e denomina\u00e7\u00e3o da sede de concelho - Feriado Municipal de Vila Nova de Paiva","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"Dia da independ\u00eancia - Marrocos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"Festa de 'Al\u00e1 (sublimidade) \u2013 primeiro dia do 19.\u00ba m\u00eas do Calend\u00e1rio bah\u00e1\u00b4\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"In\u00edcio do jejum (do nascer do sol ao p\u00f4r do sol por dezenove dias)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"In\u00eas de Praga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"Papa Simpl\u00edcio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das nonas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_mar%C3%A7o","date_clean":"2 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/02"},{"event":"Dia Mundial da Vida Selvagem \u2013 data institu\u00edda pela ONU","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Hinamatsuri ou \"Dia das Meninas\" \u2013 Jap\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Dia do Trabalho \u2013  Austr\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia \u2013 Bulg\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Dia dos M\u00e1rtires \u2013 Malawi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"dia de Aegir, deus teut\u00f4nico dos mares","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Charles Wesley","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Cunegunda de Luxemburgo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"John Wesley","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Marino de Cesareia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Teresa Verzeri","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das nonas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_mar%C3%A7o","date_clean":"3 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/03"},{"event":"Dia Mundial da Ora\u00e7\u00e3o (comemorado anualmente na primeira sexta-feira de Mar\u00e7o).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"Atribui\u00e7\u00e3o do foral - Manteigas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"Casimiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"Giovanni Antonio Farina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"Humberto III, Conde de Saboia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das nonas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_mar%C3%A7o","date_clean":"4 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/04"},{"event":"Dia do Filatelista brasileiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Dia da Integra\u00e7\u00e3o Cooperativista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Dia da M\u00fasica Cl\u00e1ssica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Dia da Outorga\u00e7\u00e3o do Foral Manuelino - Feriado Municipal em Ferreira do Alentejo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Ciar\u00e1n de Saighir","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Ger\u00e1simo do Jord\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 da Cruz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Papa L\u00facio I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Te\u00f3filo de Cesareia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Quando o culto da deusa eg\u00edpcia \u00cdsis se divulgou no Imp\u00e9rio romano, este dia marcava a partida da sua barca em viagem para a Fen\u00edcia, o que estava associado ao in\u00edcio da \u00e9poca da pesca.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_mar%C3%A7o","date_clean":"5 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/05"},{"event":"Dia Internacional do Optometrista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia - Gana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana - Data Magna no Estado de Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"dia consagrado \u00e0 Marte, o deus da guerra e da agricultura, que d\u00e1 nome ao pr\u00f3prio m\u00eas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"Chrodegang de Metz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"Fridolinho de S\u00e4ckingen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"Oleg\u00e1rio Bonestruga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das nonas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou 25.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_mar%C3%A7o","date_clean":"6 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/06"},{"event":"Dia do professor - Alb\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"Dia da Democracia - Palestina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"Dia do fuzileiro naval","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pirangi - SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"Maria Ant\u00f4nia de San Jos\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"Perp\u00e9tua e Felicidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_mar%C3%A7o","date_clean":"7 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/07"},{"event":"Dia Internacional da Mulher","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"Dia Mundial do Rim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"Dia das M\u00e3es - Alb\u00e2nia, R\u00fassia, S\u00e9rvia, Montenegro, Bulg\u00e1ria, Rom\u00eania","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"Feriado em Montemor-o-Novo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"Nossa Senhora das L\u00e1grimas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"S\u00e3o F\u00e9lix de Dunwich","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"S\u00e3o P\u00f4ncio de Cartago","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_mar%C3%A7o","date_clean":"8 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/08"},{"event":"Dia Internacional do DJ","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Dia Nacional de Combate ao Fumo - Reino Unido","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cachoeira Paulista, estado de S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Joinville, estado de Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Egito, estado de Pernambuco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Igarassu, estado de Pernambuco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Catarina de Bolonha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Cirilo VI de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Francisca Romana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Greg\u00f3rio de N\u00edssa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Paciano de Barcelona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Quarenta M\u00e1rtires de Sebaste","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_mar%C3%A7o","date_clean":"9 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/09"},{"event":"Dia do Conservador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Dia do Sogro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Dia do Telefone","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Barra do Pira\u00ed (Rio de Janeiro).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Anast\u00e1cia, a Patr\u00edcia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Jo\u00e3o Ogilvie","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Harriet Tubman","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Mac\u00e1rio de Jerusal\u00e9m","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Sojourner Truth","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_mar%C3%A7o","date_clean":"10 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/10"},{"event":"Dia Internacional das V\u00edtimas do Terrorismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"Dia Moshoeshoe - Lesoto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"Restabelecimento da Independ\u00eancia - Litu\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"Dia da Juventude - Z\u00e2mbia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"Eul\u00f3gio de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"Pi\u00f3nio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"Sofr\u00f4nio de Jerusal\u00e9m","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos idos de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_mar%C3%A7o","date_clean":"11 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/11"},{"event":"Dia Mundial Contra a Censura Cibern\u00e9tica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Gr\u00e6karismessa (Missa de S\u00e3o Greg\u00f3rio): Conforme a tradi\u00e7\u00e3o, os ostraceiros, a ave s\u00edmbolo das Fero\u00e9 regressam nesse dia. Este evento \u00e9 comemorado na capital, T\u00f3rshavn - Ilhas Fero\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Independ\u00eancia do Reino Unido - Maur\u00edcia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Dia da Bandeira Nacional - Venezuela","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Mon\u00e7\u00e3o: Atribui\u00e7\u00e3o do foral, feriado municipal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Dia do Bibliotec\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Recife e de Olinda em Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Paragua\u00e7u Paulista, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Lu\u00eds Orione","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Maximiliano de T\u00e9bessa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Serafina de S\u00e3o Geminiano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Sim\u00e3o, o Novo Te\u00f3logo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Te\u00f3fanes, o Confessor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_mar%C3%A7o","date_clean":"12 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/12"},{"event":"Nic\u00e9foro I de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mar%C3%A7o","date_clean":"13 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"Rodrigo de C\u00f3rdova","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mar%C3%A7o","date_clean":"13 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mar%C3%A7o","date_clean":"13 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mar%C3%A7o","date_clean":"13 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mar%C3%A7o","date_clean":"13 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mar%C3%A7o","date_clean":"13 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mar%C3%A7o","date_clean":"13 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_mar%C3%A7o","date_clean":"13 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/13"},{"event":"Dia do Idioma estoniano - Est\u00f4nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"White Day (feriado semelhante ao Dia dos Namorados) - Jap\u00e3o e Coreia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Dia Nacional do Livreiro (profissional do livro)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Dia Nacional dos Animais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Dia dos Carecas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Dia da Incontin\u00eancia Urin\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Dia do Procurador do Estado do Esp\u00edrito Santo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Dia do Pi (\u03c0)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Batatais (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Ant\u00f4nio de Categer\u00f3","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Matilde de Ringelheim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera dos idos de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_mar%C3%A7o","date_clean":"14 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/14"},{"event":"Dia Mundial dos Direitos do Consumidor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Dia Internacional Contra a Viol\u00eancia Policial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Dia da Escola","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Mossor\u00f3, no Rio Grande do Norte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Arist\u00f3bulo da Brit\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Clemente Maria Hofbauer","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Longino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Lu\u00edsa de Marillac","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"M\u00e1rtires de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos Idos de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"A partir do s\u00e9culo III a.C. marcava o dia do in\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es dos C\u00f4nsules anuais, investidura que depois passou para as calendas de janeiro, 1 de janeiro. Era um dia de importante reuni\u00e3o do Senado romano, e no ano 44 a.C., a entrada para a reuni\u00e3o foi o momento escolhido para executar a morte de J\u00falio C\u00e9sar.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_mar%C3%A7o","date_clean":"15 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/15"},{"event":"Dia do Ouvidor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"Dia da Bandeira do Estado do Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"Mitologia greco-romana: O primeiro dia do Bacanal \u2013 Festival de Dion\u00edsio (Baco, para os romanos), deus do vinho, dos gr\u00e3os, da fertilidade e da alegria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"Ab\u00e3o de Magheranoidhe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"Jos\u00e9 Gabriel del Rosario Brochero","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"Juli\u00e3o de Anazarbus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_mar%C3%A7o","date_clean":"16 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/16"},{"event":"Dia Internacional da Marinha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Dia de S\u00e3o Patr\u00edcio - Irlanda, Montserrat, prov\u00edncias canadenses, Terra Nova e Labrador, Am\u00e9rica do Norte e outros lugares do mundo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Dia Nacional do Mel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Equador (Rio Grande do Norte), (1963)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Aleixo de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Ambr\u00f3sio de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Gertrudes de Nivelles","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Jo\u00e3o Sarkander","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Jos\u00e9 de Arimateia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Patr\u00edcio da Irlanda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba (em latim XVI) dia antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano este era um dia de festa dedicado ao deus Liber Pater e a a sua mulher Libera.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Na cidade de Roma era tamb\u00e9m o dia anual escolhido para marcar a chegada dos jovens \u00e0 maioridade, uma decis\u00e3o tomada pela fam\u00edlia quando o rapaz tinha estre os 14 e os 16 anos. ent\u00e3o o momento de despir a toga pretexta e o amuleto da inf\u00e2ncia e vestir a toga viril e em prociss\u00e3o ser acompanhado at\u00e9 ao Forum onde era inscrito como cidad\u00e3o de pleno direito.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o","date_clean":"17 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/17"},{"event":"Dia da Bandeira \u2013 Aruba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Dia Nacional do Biodiesel \u2013 Estados Unidos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Dia das M\u00e3es \u2013 Nig\u00e9ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Dia comemorativo pelos m\u00e1rtires da Campanha de Gal\u00edpoli \u2013 Turquia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Brasil \u2013 Dia Nacional do DeMolay, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 12.208\/10, de 19 de janeiro de 2010; Dia Nacional da Imigra\u00e7\u00e3o Judaica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Alexandre de Jerusal\u00e9m","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Cirilo de Jerusal\u00e9m","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Eduardo, o M\u00e1rtir","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_mar%C3%A7o","date_clean":"18 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/18"},{"event":"Dia Mundial do Artes\u00e3o estabelecido pela ONU","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Angola, B\u00e9lgica, Espanha, It\u00e1lia e Portugal \u2013 Dia do Pai","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Dia do Carpinteiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Dia do Marceneiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Feriado Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 - P\u00f3voa de Lanhoso, Santar\u00e9m, Torre de Moncorvo e Vizela","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Comemora\u00e7\u00f5es pelo dia de S\u00e3o Jos\u00e9:\nFeriado estadual no Amap\u00e1.\nFeriado estadual no Cear\u00e1\nFeriado municipal em Al\u00e9m Para\u00edba, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Alfenas, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Alto Rio Doce, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Barra Bonita, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em Bezerros, Pernambuco.\nFeriado municipal em Bicas, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Botelhos, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Carpina, Pernambuco.\nFeriado municipal em Castro, Paran\u00e1.\nFeriado municipal em Conselheiro Pena, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Cravinhos, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em Guapiara, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em Ibirataia, Bahia.\nFeriado municipal em Inhumas, Goi\u00e1s.\nFeriado municipal em Itabuna, Bahia.\nFeriado municipal em Itajobi, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em Itajub\u00e1, sul de Minas Gerais.\nFeriado municipal em Itamonte, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Itumirim, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Medeiros, Minas Gerais\nFeriado municipal em Mogi-Mirim, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em Muzambinho, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Niquel\u00e2ndia, Goi\u00e1s.\nFeriado municipal em Nova Era, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Novo Horizonte, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em Parais\u00f3polis, Minas Gerais.\nFeriado municipal em Rol\u00e2ndia, Paran\u00e1.\nFeriado municipal em S\u00e3o Francisco, Minas Gerais.\nFeriado municipal em S\u00e3o Jos\u00e9, no litoral de Santa Catarina.\nFeriado municipal em S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, Paran\u00e1.\nFeriado municipal em S\u00e3o Jos\u00e9, Santa Catarina.\nFeriado municipal em Sever\u00ednia, S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal em Tumiritinga, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9, no litoral de Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Ribas do Rio Pardo (MS).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"Jos\u00e9 de Nazar\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba dia (XIV) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_mar%C3%A7o","date_clean":"19 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/19"},{"event":"O Equin\u00f3cio de Primavera (no hemisf\u00e9rio Norte) e o Equin\u00f3cio de Outono (no hemisf\u00e9rio Sul) geralmente ocorrem deste dia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Dia da Agricultura","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"ONU - Dia Internacional da Felicidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pinhais, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de P\u00e9 de Serra, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Vale Real, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Linha Nova, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Alto Feliz, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Nova Santa Rita, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Alexandra de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Arquipo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Battista Mantovano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Cuteberto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Francisco Palau","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Jo\u00e3o Nepomuceno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"J\u00f3zef Bilczewski","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Martinho de Dume","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Terra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_mar%C3%A7o","date_clean":"20 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/20"},{"event":"Dia Internacional da Astrologia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Dia Universal do Teatro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"UNICEF \u2014 Dia Mundial da Inf\u00e2ncia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"ONU \u2014 Dia Internacional Contra a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"ONU \u2014 Dia Mundial da Floresta (Dia Mundial da \u00c1rvore)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"UNESCO \u2014 Dia Mundial da Poesia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"UNESCO \u2014 Dia Internacional da S\u00edndrome de Down","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Dia das M\u00e3es \u2014 na Jord\u00e2nia, L\u00edbano, S\u00edria e I\u00eamen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Jap\u00e3o \u2014 Dia do Equin\u00f3cio de Primavera","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"M\u00e9xico \u2014 Dia de Benito Ju\u00e1rez","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Nam\u00edbia \u2014 Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Campo Limpo Paulista, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Francisco Morato, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Itupeva, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Louveira, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de V\u00e1rzea Paulista, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Indaial, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ipe\u00fana, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Teodoro Sampaio, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Tel\u00eamaco Borba, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Dia Nacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Ostara \u2014 Festival neopag\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Enda de Aran","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Nicolau de Fl\u00fce","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"Tom\u00e1s Cranmer","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"\u00abOn This Day no Canad\u00e1\u00bb\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_mar%C3%A7o","date_clean":"21 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/21"},{"event":"UNESCO \u2013 Dia Mundial da \u00c1gua","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"Dia do Teatro Amador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"dia consagrado a H\u00e9rcules, ou H\u00e9racles","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"Clemens August von Galen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"Epafrodito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"Jonathan Edwards","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico esta \u00e9 a data mais recuada em que pode ocorrer o domingo de P\u00e1scoa, mas a sua frequ\u00eancia \u00e9 muito rara: embora teoricamente todos os 35 dias desse intervalo tenham a mesma probabilidade de ocorrer, os dias extremos - 22 de mar\u00e7o e 25 de abril - ocorrem apenas 4 vezes nesse per\u00edodo de 532 anos (0,75%), s\u00e3o as datas menos prov\u00e1veis. Antes da introdu\u00e7\u00e3o do Calend\u00e1rio Gregoriano em 1582 era necess\u00e1rio que ocorresse no mesmo ano a combina\u00e7\u00e3o do N\u00famero \u00e1ureo 16 com a Letra dominical D deste dia. Foi o caso do ano 1573. Depois da introdu\u00e7\u00e3o do Calend\u00e1rio Gregoriano em 1582 apenas quando ocorre no mesmo ano a Epacta gregoriana 23 com a Letra dominical D deste dia, como foi o caso nos anos 1598, 1693, 1761 e 1818. A pr\u00f3xima combina\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre no ano 2285.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_mar%C3%A7o","date_clean":"22 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/22"},{"event":"Dia Mundial da Meteorologia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Paquist\u00e3o \u2013 Dia da Rep\u00fablica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Dia do Natur\u00f3logo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Dia do Acupunturista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Dia do Naturopata","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Florian\u00f3polis, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Greg\u00f3rio, o Iluminador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Jos\u00e9 Oriol","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Rafqa Pietra Choboq Ar-Ray\u00e8s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Tor\u00edbio de Mongrovejo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_mar%C3%A7o","date_clean":"23 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/23"},{"event":"Dia Mundial da Tuberculose","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Dia da Uni\u00e3o dos Povos Latino-Americanos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Dia de Heimdall","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Catarina da Su\u00e9cia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Guilherme de Norwich","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"\u00d3scar Romero","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Sim\u00e3o de Trento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_mar%C3%A7o","date_clean":"24 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/24"},{"event":"Gr\u00e9cia: Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Eslov\u00eania: Dia das M\u00e3es","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Bielorr\u00fassia: Dia da Liberdade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dia Internacional em Mem\u00f3ria das V\u00edtimas da Escravid\u00e3o e do Com\u00e9rcio Transatl\u00e2ntico de Escravos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dia internacional da Solidariedade da Pessoa Detenta ou Desaparecida","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dia Nacional da Comunidade \u00c1rabe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Data Magna do Estado do Cear\u00e1 - Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dia Nacional do Oficial de Justi\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dia da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dia do Especialista de Aeron\u00e1utica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dia Nacional do Orgulho Gay","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Anuncia\u00e7\u00e3o da Virgem Maria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dimas, o bom ladr\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Isaac","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Maria Alfonsina Danil Ghattas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_mar%C3%A7o","date_clean":"25 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/25"},{"event":"Dia do Mercosul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Bangladesh: Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Dia do Livro Portugu\u00eas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Dia do Cacau","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"S\u00e3o Paulo: Dia Estadual da Matem\u00e1tica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"S\u00e3o Paulo: Anivers\u00e1rio das cidades de Barueri, Carapicu\u00edba e Po\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Bahia: Anivers\u00e1rio da emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Itaberaba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Rio Grande do Sul: Anivers\u00e1rio de Porto Alegre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Br\u00e1ulio de Sarago\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Ludgero","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Pedro de Sebaste","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Richard Allen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Nascimento do profeta Zaratustra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"\u00abBBC: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"\u00abThe New York Times: On This Day\u00bb (em ingl\u00eas)\u00a0","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_mar%C3%A7o","date_clean":"26 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/26"},{"event":"Dia Mundial do Teatro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Dia da Vit\u00f3ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Dia da mulher cabo-verdiana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Dia Nacional do Doador de Sangue","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Dia do Circo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Caldas, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Mairipor\u00e3, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Presidente Epit\u00e1cio, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Augusta de Serravalle","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Francesco Fa\u00e0 di Bruno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Jo\u00e3o do Egito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Ruperto de Salzburgo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Festival de Atena, deusa da sabedoria e da poesia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_mar%C3%A7o","date_clean":"27 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/27"},{"event":"Eslov\u00e1quia e Rep\u00fablica Tcheca \u2013 Dia do professor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Dia Nacional dos Centros Hist\u00f3ricos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Dia do Revisor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Dia Nacional de Lutas Estudantis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Dia do Diagramador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Embu-Gua\u00e7u - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Charqueadas - Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Campos dos Goytacazes - Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Doroteu de Gaza","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Gontr\u00e3o de Borgonha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Papa Sisto III","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_mar%C3%A7o","date_clean":"28 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/28"},{"event":"Taiwan \u2014 Dia da Juventude","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Piraju\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Salvador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Curitiba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"John Keble","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"Raimundo L\u00falio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_mar%C3%A7o","date_clean":"29 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/29"},{"event":"Amadeu IX, Duque de Saboia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"Jo\u00e3o Cl\u00edmaco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"Joaquim de Fiore","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"Quirino de Neuss","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_mar%C3%A7o","date_clean":"30 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/30"},{"event":"Dia Nacional da sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"Abdas de Susa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"Ac\u00e1cio de Melitene","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"Am\u00f3s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"Balbina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"Guido de Arezzo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"John Donne","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"BBC: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"The New York Times: On This Day","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"},{"event":"On This Day no Canad\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_mar%C3%A7o","date_clean":"31 de mar%C3%A7o","month_id":"03","format_date":"03\/31"}]