[{"event":"Dia Mundial de Ora\u00e7\u00e3o pelo Cuidado da Cria\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Feriado em Senhora dos Rem\u00e9dios, Minas Gerais - Dia de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios, padroeira da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Feriado em Igapor\u00e3, Bahia - anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Dia do Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Dia do caixeiro-viajante.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Feriado em Ipaba, Minas Gerais e Crato, Cear\u00e1 - Dia de Nossa Senhora da Penha, padroeira das duas cidades.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Formoso do Araguaia - Tocantins","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Mogi das Cruzes - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Dia da Bailarina\/do Bailarino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Eg\u00eddio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Vibiana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_setembro","date_clean":"1 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/01"},{"event":"Dia do Florista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Dia do Rep\u00f3rter Cinematogr\u00e1fico e Fotogr\u00e1fico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Blumenau - SC - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Presidente Venceslau - SP - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Lad\u00e1rio - MS - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o do Museu de Arte Contempor\u00e2nea de Niter\u00f3i - RJ - Brasil. (1996)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Dia do Metodismo no Rio de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Dia Nacional da Kombi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Feira de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - RJ - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Castor de Apt","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Diomedes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Ingrid de Sk\u00e4nninge","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das nonas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_setembro","date_clean":"2 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/02"},{"event":"Independ\u00eancia de San Marino (301)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Independ\u00eancia do Qatar (1971)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Dia Nacional do Guarda Civil (Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 5088, de 30 de agosto de 1966)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Senador Pompeu - Cear\u00e1 (1896)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Dia do Bi\u00f3logo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Pinheiro - Maranh\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Papa Greg\u00f3rio I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Prudence Crandall","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Vicente de Santo Ant\u00f3nio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (IV) antes das nonas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_setembro","date_clean":"3 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Paulista (Pernambuco).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Santa Rosa de Viterbo (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Pau dos Ferros (Rio Grande do Norte).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Dia da Lei Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Dia do Serventu\u00e1rio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Papa Bonif\u00e1cio I.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Rosa de Viterbo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Rosalia Sinibaldi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia de v\u00e9spera das nonas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_setembro","date_clean":"4 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/04"},{"event":"Eleva\u00e7\u00e3o do Amazonas \u00e0 categoria de Prov\u00edncia (feriado local)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Feriado Municipal em Porto Uni\u00e3o Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Dia do Irm\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Dia do Oficial de Justi\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Dia da Amaz\u00f4nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Dia Internacional da Mulher Ind\u00edgena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Isabel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Teresa de Calcut\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Zacarias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_setembro","date_clean":"5 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios:\nBoituva, S\u00e3o Paulo (1937)\nMuria\u00e9, Minas Gerais (1855)\nAramari,  Bahia (1961)\nRibeir\u00e3o Branco, S\u00e3o Paulo (1892)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_setembro","date_clean":"6 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Begga de Landen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_setembro","date_clean":"6 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Ones\u00edforo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_setembro","date_clean":"6 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Zacarias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_setembro","date_clean":"6 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de  setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_setembro","date_clean":"6 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_setembro","date_clean":"6 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_setembro","date_clean":"6 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/06"},{"event":"Dia da P\u00e1tria ou Dia da Independ\u00eancia do Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Feriado municipal em Ipanema, Itabirito, Cataguases, Luz e Te\u00f3filo Otoni (Minas Gerais) - anivers\u00e1rio das cidades.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Dia da Vit\u00f3ria em Mo\u00e7ambique, comemorando os Acordos de Lusaka.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Feriado Municipal no concelho de Arganil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Feriado Municipal no concelho de Faro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Feriado Municipal no concelho de Vendas Novas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Clodoaldo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_setembro","date_clean":"7 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/07"},{"event":"Independ\u00eancia da Maced\u00f3nia (1991).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Dia da independ\u00eancia (1278).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Natividade de Nossa Senhora:\nFeriado Municipal no concelho de Lagoa \u2014 Nossa Senhora da Luz.\nFeriado Municipal no concelho de Lamego \u2014 Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios.\nFeriado Municipal no concelho de Mangualde \u2014 Nossa Senhora do Castelo.\nFeriado Municipal no concelho de Marco de Canaveses \u2014 Nossa Senhora do Castelinho.\nFeriado Municipal no concelho de Marv\u00e3o \u2014 Nossa Senhora da Estrela.\nFeriado Municipal no concelho de Montemor-o-Velho \u2014 Nossa Senhora da Vit\u00f3ria.\nFeriado Municipal no concelho de Murtosa \u2014 Nossa Senhora da Natividade.\nFeriado Municipal no concelho de Nazar\u00e9 \u2014 Nossa Senhora das Areias (ou da Nazar\u00e9).\nFeriado Municipal no concelho de Odemira \u2014 Nossa Senhora da Piedade.\nFeriado Municipal no concelho de Ourique \u2014 Nossa Senhora da Cola.\nFeriado Municipal no concelho de Sabrosa \u2014 Nossa Senhora do Ros\u00e1rio.\nFeriado Municipal no concelho de Ponta do Sol (Madeira) \u2014 Nossa Senhora da Luz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Feriados\nFeriado local na cidade de Umirim - Cear\u00e1, Festa de Nossa Senhora da Natividade.\nFeriado local na cidade de Juazeiro - Bahia - Dia da Padroeira Nossa Senhora das Grotas\nFeriado local na cidade de Est\u00e2ncia Velha - Rio Grande do Sul - Anivers\u00e1rio de Emancipa\u00e7\u00e3o da cidade (1959)\nFeriado local na cidade de Dom Pedro - Maranh\u00e3o - Festa da Padroeira - Nossa Senhora de Nazar\u00e9\nFeriado local na cidade de Bilac \u2014 S\u00e3o Paulo, Festa da Natividade de Nossa Senhora.\nFeriado local na cidade de S\u00e3o Lu\u00eds \u2014 Maranh\u00e3o \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade.\nFeriado local na cidade de Bom Sucesso (Minas Gerais).\nFeriado local na cidade de Curitiba \u2014 Paran\u00e1, dia da padroeira, Nossa Senhora da Luz.\nFeriado local na Cidades de Descalvado \u2014 Mogi Gua\u00e7u S\u00e3o Paulo.\nFeriado local na cidade de Mafra (Santa Catarina) \u2014 Santa Catarina.\nFeriado local na cidade de Morretes \u2014 Paran\u00e1.\nFeriado local na cidade de Lagarto (Sergipe).\nFeriado local na cidade de Sa\u00fade \u2014 Bahia.\nFeriado Municipal da capital Vit\u00f3ria - Esp\u00edrito Santo \u2014 Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da cidade (1551)\nFeriado Municipal de Cacul\u00e9 \u2014 Bahia \u2014 Dia do Padroeiro Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus.\nFeriado municipal da Padroeira Nsa. Sra. do Bel\u00e9m - Itatiba \u2014 S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora das Brotas \u2014 Lind\u00f3ia \u2014 S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora das Brotas \u2014 Tabuleiro do Norte \u2014 Cear\u00e1\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora de Nazar\u00e9 \u2014 Saquarema \u2014 Rio de Janeiro.\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora da Vit\u00f3ria \u2014 Santa Maria da Vit\u00f3ria \u2014 Bahia.\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora da Penha \u2014 Serra Talhada \u2014 Pernambuco.\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora do Monte Serrat \u2014 Santos \u2014 S\u00e3o Paulo.\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora do Monte Serrat \u2014 Salto (S\u00e3o Paulo).\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios \u2014 Sousa \u2014 Para\u00edba.\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora M\u00e3e da Divina Gra\u00e7a (Nossa Senhora da Gra\u00e7a) em Parna\u00edba \u2014 Piau\u00ed.\nFeriado municipal da Padroeira Nossa Senhora da Boa Esperan\u00e7a em Esperantina \u2014 Piau\u00ed\nFeriado na cidade de Porto Seguro \u2014 Bahia, dia da padroeira - Nossa Senhora da Pena.\nFeriado na cidade de Buritis (Minas Gerais) \u2014 Minas Gerais, dia da padroeira - Nossa Senhora da Pena.\nFeriado municipal, dia da padroeira, Nossa Senhora da Gra\u00e7a \u2014 S\u00e3o Francisco do Sul \u2014 Santa Catarina\nFeriado municipal, dia da padroeira, Nossa Senhora da Penha \u2014 Itapira \u2014 S\u00e3o Paulo\nFeriado municipal, dia da padroeira, Nossa Senhora da Piedade - Lagoa Formosa \u2014 Minas Gerais\nFeriado Local nas cidades de: Santos, Cotia e Salto \u2014 cidades do Estado de S\u00e3o Paulo (estado) \u2014 Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Dia de Nossa Senhora da Penha de Fran\u00e7a - Padroeira da cidade de S\u00e3o Paulo e da cidade de Itapira-SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Padroeira do Estado do Tocantins Nossa Senhora da Natividade \u2014 Tocantins","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"1910 \u2014 Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Mirassol \u2014 S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"1959 \u2014 Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Est\u00e2ncia Velha \u2014 Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"1560 \u2014 Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Itaquaquecetuba \u2014 S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"1551 \u2014 Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Vit\u00f3ria \u2014 Esp\u00edrito Santo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"1612 \u2014 Funda\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Luis \u2014 Maranh\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"1736 \u2014 Funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Bom Sucesso (Minas Gerais) \u2014 Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"1907 \u2014 Funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Exu (Pernambuco).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Corbiniano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Disibod","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Natividade de Nossa Senhora","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Nossa Senhora da Caridade do Cobre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Nossa Senhora do Monte Serrat","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Nossa Senhora de Nazar\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Nossa Senhora da Pena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Nossa Senhora do Porto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Nossa Senhora da Sa\u00fade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Papa S\u00e9rgio I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_setembro","date_clean":"8 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/08"},{"event":"Dia do Cachorro-Quente","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Dia da Gr\u00e1vida","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Dia do Administrador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Dia do Bug","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Dia do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Feriado municipal em Macau (Rio Grande do Norte), festa da emancipa\u00e7\u00e3o politica da cidade, fundada em 9 de setembro de 1875","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Dia da Liberta\u00e7\u00e3o (Kurtulu\u015f G\u00fcn\u00fc) \u2014 feriado em Esmirna, na Turquia, que comemora a reconquista da cidade aos gregos pelas for\u00e7as nacionalistas turcas, um acontecimento que marca o fim da Guerra Greco-Turca de 1919-1922.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Ciar\u00e1n de Clonmacnoise","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Pedro Claver","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos idos de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_setembro","date_clean":"9 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/09"},{"event":"Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Dia da Alpaca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Dia do Gordo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Dia da Luta Contra a Gordofobia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Feriado municipal em Dois Irm\u00e3os, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Feriado municipal em Jo\u00e3o Pinheiro, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Feriado municipal em S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Feriado municipal em Areado, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Nicolau Tolentino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_setembro","date_clean":"10 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Arcoverde em Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Aniversario na cidade de Jurema em Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Aniversario da cidade de Orob\u00f3 em Pernambuco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Lagoa dos Gatos em Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Alian\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Araripina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Cabrob\u00f3","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Carpina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Catende","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Surubim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Ribeir\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Vic\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Ita\u00fa de Minas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal em Cust\u00f3dia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Dia do Cerrado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Dia Nacional da Catalunha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Feriado municipal da Amadora","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Nossa Senhora de Coromoto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_setembro","date_clean":"11 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/11"},{"event":"Dia do Programador (em anos bissextos) na R\u00fassia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Jaguari\u00fana, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Canoinhas, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Guido de Anderlecht","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Laisr\u00e9n mac Nad Fro\u00edch","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Sant\u00edssimo Nome de Maria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera dos idos de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_setembro","date_clean":"12 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/12"},{"event":"Dia do Programador na R\u00fassia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Dia Mundial do Agr\u00f4nomo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Machado (Minas Gerais)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Rio Novo (Minas Gerais)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Castelo do Piau\u00ed (Piau\u00ed)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Santana (Amap\u00e1)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Eul\u00f3gio I de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Exalta\u00e7\u00e3o da Santa Cruz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Iria de Tomar","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Jo\u00e3o Cris\u00f3stomo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_setembro","date_clean":"13 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/13"},{"event":"Anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o de Presidente Prudente, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o de Sinop,  Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o de Figueir\u00e3o,  Mato Grosso do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o de Viam\u00e3o, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o de Pilar, Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Dia Nacional do Frevo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Dia Internacional da Capivara","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Cormac mac Cuilenn\u00e1in","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"\u00c9lia Flacila","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"Exalta\u00e7\u00e3o da Santa Cruz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 18.\u00ba dia (XVIII) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_setembro","date_clean":"14 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/14"},{"event":"In\u00edcio do Yom Kippur","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Dia do Idoso Japon\u00eas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Mitologia chinesa: anivers\u00e1rio da Lua","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Nascimento de Bocage - Feriado municipal em Set\u00fabal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Festas de Santa Luzia - Feriado municipal no Fund\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Feriado municipal em Caruaru (Pernambuco), Par\u00e1 de Minas (Minas Gerais), Mag\u00e9 (Rio de Janeiro) Juazeiro do Norte (Cear\u00e1) e dezenas de outros munic\u00edpios pelo Brasil - dia da padroeira Nossa Senhora das Dores","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Barra do Gar\u00e7as, no Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Piedade de Caratinga, em Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Casimiro de Abreu, no Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Jaguaria\u00edva e Ponta Grossa, no Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Avar\u00e9 e Limeira, em S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Dia do Cliente","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Nossa Senhora das Dores.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Virgem do Caminho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_setembro","date_clean":"15 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/15"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia do M\u00e9xico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Dia Internacional para a Preserva\u00e7\u00e3o da Camada de Oz\u00f4nio, a Ozonosfera","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica de Alagoas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica de Braz\u00f3polis.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Lambari (Minas Gerais).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Jacutinga (Minas Gerais).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ita\u00fana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ituiutaba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Caxambu.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Esmeraldas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Irupi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Upanema.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Monte Alegre de Minas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Andr\u00e9 Kim Taegon.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Cipriano de Cartago.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Euf\u00eamia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Niniano.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Papa Corn\u00e9lio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba dia (XVI) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_setembro","date_clean":"16 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/16"},{"event":"Dia do Her\u00f3i Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Pompeia - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Alvorada - Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Alberto de Jerusal\u00e9m","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Estanislau Paczynski","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Hildegarda de Bingen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Lamberto de Maastricht","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Pedro de Arbu\u00e9s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Roberto Belarmino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_setembro","date_clean":"17 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/17"},{"event":"Dia da independ\u00eancia do Chile, feriado nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Diamantino, em Mato Grosso.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Aimor\u00e9s, em Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Feira de Santana, na Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Jos\u00e9 de Cupertino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Juan Mac\u00edas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Met\u00f3dio de Olimpos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Ricarda da Su\u00e1bia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba dia (XIV) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_setembro","date_clean":"18 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/18"},{"event":"Chile: Dia das Gl\u00f3rias do Ex\u00e9rcito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Guararema \u2014 S\u00e3o Paulo, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Dia do Ortopedista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Janu\u00e1rio de Benevento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Teodoro de Tarso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Nossa Senhora da Salete.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_setembro","date_clean":"19 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Itapeva, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Par\u00e1 de Minas, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, no estado do Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Festival de T\u00eamis, deusa da justi\u00e7a, do destino e da profecia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Papa Agapito I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Eust\u00e1quio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_setembro","date_clean":"20 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/20"},{"event":"Dia Internacional da Paz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Dia Mundial da Doen\u00e7a de Alzheimer.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Dia da \u00c1rvore","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Dia do Adolescente","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Dia do Radialista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Dia Nacional da Luta das Pessoas com Defici\u00eancia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Ara\u00e7ua\u00ed no estado de Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cambar\u00e1, no Estado do Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Coit\u00e9 do N\u00f3ia no estado do Alagoas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Corumb\u00e1 do Estado de Mato Grosso do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Guariba no estado de S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Joaquim T\u00e1vora no estado do Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Juven\u00edlia no estado de Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Mallet no estado do Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Olho d'\u00c1gua Grande no estado do Alagoas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Pedrinhas Paulista no estado de S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Petrolina no Estado de Pernambuco - Feriado Local.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Rebou\u00e7as, no Estado do Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Rio Preto do Estado de Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Santo Est\u00eav\u00e3o no estado do Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de S\u00e3o Mateus do Sul no Estado do Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de S\u00e3o Mateus no Estado do Esp\u00edrito Santo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Tabapor\u00e3 no estado do Mato Grosso.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Dia de S\u00e3o Mateus - Feriado nos munic\u00edpios de Viseu, Sever do Vouga e Soure.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Feriado do munic\u00edpio de Monz\u00f3n.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Ifig\u00eania da Eti\u00f3pia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Jonas (profeta)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Mateus (evangelista)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_setembro","date_clean":"21 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/21"},{"event":"Dia Mundial Sem Carro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Dia de S\u00e3o Maur\u00edcio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Equin\u00f3cio de Setembro: Primavera no hemisf\u00e9rio sul e Outono no hemisf\u00e9rio norte geralmente ocorrem nesse dia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Feriado municipal em Sardoal, Santar\u00e9m, Portugal.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, no estado do Rio de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Guaramiranga, no estado do Cear\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Dia do Contador.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"C\u00e2ndido.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Digna e Em\u00e9rita.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Legi\u00e3o Tebana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Maur\u00edcio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Tom\u00e1s de Vilanova.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_setembro","date_clean":"22 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/22"},{"event":"Dia da celebra\u00e7\u00e3o bissexual","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia Internacional contra a Explora\u00e7\u00e3o Sexual e o Tr\u00e1fico de Mulheres e Crian\u00e7as","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Aniversario da cidade mineira de Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Sul, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia do T\u00e9cnico Industrial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia da Ikebana Sanguetsu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia do Soldador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia Nacional do Sorvete","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia da Mulher Banc\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia do Filho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia dos Agentes da Autoridade de Tr\u00e2nsito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Santo Adomnano de Iona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Santos Atos de X\u00e2ntipe, Polixena e Rebeca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Papa S\u00e3o Lino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Padre Pio de Pietrelcina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Santa Tecla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_setembro","date_clean":"23 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/23"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia de Guin\u00e9-Bissau.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Dia Nacional do Mototaxista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Feriado em Cuit\u00e9, estado da Para\u00edba e em Jaic\u00f3s, estado do Piau\u00ed - Dia do padroeiro Nossa Senhora das Merc\u00eas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Urup\u00eas, estado de S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cachoeira Alta, estado de Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"1985 - Eleva\u00e7\u00e3o de Castanheira do Ribatejo, P\u00f3voa de Santa Iria e Vialonga a vila","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Festa Maior da Cidade de Barcelona, homenagem \u00e0 Padroeira Nossa Senhora das Merc\u00eas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Gerardo Sagredo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Nossa Senhora das Merc\u00eas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Ruperto de Salzburgo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Vincenzo Maria Strambi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_setembro","date_clean":"24 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/24"},{"event":"Feriado Nacional em Mo\u00e7ambique (Dia das For\u00e7as Armadas de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional, em homenagem ao in\u00edcio da Luta Armada de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Dia Internacional do Farmac\u00eautico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Carlos Barbosa, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Cl\u00e9ofas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Firmino de Amiens","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Lancelot Andrewes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"S\u00e9rgio de Radonej","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_setembro","date_clean":"25 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/25"},{"event":"Cosme e Dami\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Crescencia Valls Esp\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"M\u00e1rtires canadenses","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Nilo, o Mo\u00e7o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Papa Paulo VI","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Dia Nacional dos Surdos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_setembro","date_clean":"26 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/26"},{"event":"Dia Mundial do Turismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Dia da Fam\u00edlia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Day of Forgiveness (Dia do Perd\u00e3o)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Chocolate Milk Day (Dia do Achocolatado)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Dia Nacional da Doa\u00e7\u00e3o de \u00d3rg\u00e3os e Tecidos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Dia do Encanador e Instalador Hidr\u00e1ulico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Dia do Idoso (no Brasil. sendo 01 de outubro seu dia internacional).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Comemora\u00e7\u00e3o da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Piritiba, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Comemora\u00e7\u00e3o da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Cacimba de Dentro, Para\u00edba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Dia da Caridade Cat\u00f3lica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Vicente de Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Dia de S\u00e3o Cosme e S\u00e3o Dami\u00e3o (Tradi\u00e7\u00e3o popular e religi\u00f5es afro-brasileiras).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_setembro","date_clean":"27 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/27"},{"event":"Dia Mundial Contra a Raiva, desde 2007","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Campo Belo Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cruzeiro do Sul Acre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Aparecida do Taboado Mato Grosso do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cama\u00e7ari Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Santa Cruz do Sul Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Esperantina Piau\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Visconde do Rio Branco Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Eust\u00f3quia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Exup\u00e9rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Fausto de Riez","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Margery Kempe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Sim\u00e3o de Rojas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Venceslau I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 25 ou xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_setembro","date_clean":"28 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/28"},{"event":"Dia Mundial do Petr\u00f3leo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Dia Mundial do Cora\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia - Botsuana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Dia da Batalha de Boquer\u00f3n - Paraguai","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em S\u00e3o Miguel, Rio Grande do Norte -  Dia do Padroeiro, S\u00e3o Miguel Arcanjo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Ipojuca, Pernambuco -  Dia do Padroeiro, S\u00e3o Miguel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Santa Cruz do Capibaribe, Pernambuco - Dia do Padroeiro, S\u00e3o Miguel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Guanh\u00e3es, Minas Gerais -  Dia do Padroeiro, S\u00e3o Miguel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Jequitinhonha, Minas Gerais  -  Dia de S\u00e3o Miguel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Nova Ponte, Minas Gerais  -  Dia de S\u00e3o Miguel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Rio Piracicaba, Minas Gerais  -  Dia de S\u00e3o Miguel Arcanjo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Santos Dumont (Minas Gerais), Minas Gerais -  Dia de S\u00e3o Miguel Padroeiro do munic\u00edpio - Lei Mun. 3.426\/02","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Camocim (Cear\u00e1) - Emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado Municipal em Resende (Rio de Janeiro) - Anivers\u00e1rio da Cidade de Resende - RJ","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado Municipal em Vassouras (Rio de Janeiro) - Anivers\u00e1rio da Cidade de Vassouras - RJ","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado Municipal em Valen\u00e7a (Rio de Janeiro) - Anivers\u00e1rio da Cidade de Valen\u00e7a - RJ","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em S\u00e3o Miguel do Oeste, Santa Catarina - Dia do Padroeiro, S\u00e3o Miguel Arcanjo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Dia do Selinho - Em Homenagem a Hebe Camargo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Feriado municipal em Cabeceiras de Basto, Fornos de Algodres.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Festa de S\u00e3o Miguel em Cabeceiras de Basto e La\u00fandos, P\u00f3voa de Varzim e Olh\u00e3o (Algarve).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Festa em Honra de S. Miguel na Aldeia de S. Miguel, Freguesia de S\u00e3o Teot\u00f3nio, Concelho de Odemira, Alentejo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Cir\u00edaco, o Anacoreta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Gabriel Arcanjo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Miguel Arcanjo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Rafael Arcanjo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_setembro","date_clean":"29 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/29"},{"event":"Dia Internacional da Tradu\u00e7\u00e3o e\/ou do Tradutor Int\u00e9rprete","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de S\u00e3o Gotardo e Vi\u00e7osa, em Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Jer\u00f4nimo, no Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Dia do jornaleiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Dia da secret\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Fim do ano Judaico Rosh Hashan\u00e1 (2008).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Greg\u00f3rio, o Iluminador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Hon\u00f3rio de Cantu\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"Jer\u00f4nimo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de outubro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_setembro","date_clean":"30 de setembro","month_id":"09","format_date":"09\/30"}]