[{"event":"Dia Mundial do Trabalhador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Dia da Literatura Brasileira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Jos\u00e9, Oper\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Noite de Santa Valburga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Sigismundo da Borgonha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Tiago, filho de Alfeu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_maio","date_clean":"1 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/01"},{"event":"Dia do Lamento ao M\u00e1rmore","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Dia Nacional de Luta pela Cidadania, Dignidade e Direitos Humanos na Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Dia Nacional do Ex-combatente","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Dia Nacional da \u00c9tica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Aniversario da cidade de Guapiara, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Umbuzeiro, Para\u00edba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Dia da Bandeira - Pol\u00f3nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Dia da Regi\u00e3o de Madri - Espanha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"\u00daltimo dia do Festival de Ridv\u00e1n","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Festival de Bona Dea, tamb\u00e9m conhecida como Fauna, divindade do campo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Atan\u00e1sio de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"B\u00f3ris I da Bulg\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das nonas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_maio","date_clean":"2 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/02"},{"event":"Dia Internacional da Liberdade de imprensa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Dia do Parlamento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Dia Internacional do Sol","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal de Sernancelhe e Barcelos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Festa de Santa Cruz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Dia da GNR (Guarda Nacional Republicana)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Dia do Taqu\u00edgrafo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Dia do Sertanejo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Dia Nacional do Pau-brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Brotas, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Rio Grande da Serra, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Miracema, RJ","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Iracem\u00e1polis, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Bebedouro, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Tr\u00eas de Maio, RS","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Pinhalzinho, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Santa Cruz das Palmeiras, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Feriado Municipal em Tau\u00e1, CE","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Filipe (ap\u00f3stolo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Papa Alexandre I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Inven\u00e7\u00e3o da Santa Cruz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das nonas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_maio","date_clean":"3 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/03"},{"event":"Dia de Star Wars","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Dia Internacional do Bombeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Dia do Engenheiro de Estruturas (Calculista Estrutural)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Jaboat\u00e3o dos Guararapes - Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Est\u00e2ncia - Sergipe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Feriado Municipal em Sesimbra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Floriano de Laur\u00edaco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Gotardo de Hildesheim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rubio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Ven\u00e9rio de Mil\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das nonas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou 25.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_maio","date_clean":"4 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/04"},{"event":"Dia Mundial do Tr\u00e2nsito e da Cortesia ao Volante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia Mundial da Higiene das M\u00e3os","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia Internacional da Parteira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia Internacional da L\u00edngua Portuguesa e da Cultura Lus\u00f3fona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia Nacional do L\u00edder Comunit\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia Nacional das Comunica\u00e7\u00f5es","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia Nacional do Expedicion\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia do Marechal Rondon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Aniversario da cidade de Biritiba Mirim (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Gar\u00e7a (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Montenegro (Rio Grande do Sul)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia das crian\u00e7as - Jap\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Dia da Imigra\u00e7\u00e3o Indiana - Guiana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Festa do Drag\u00e3o, em que tamb\u00e9m era celebrada a artem\u00edsia, erva sagrada - China","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Adalsinda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"\u00c2ngelo da Sic\u00edlia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Estanislau Casimiritano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Hil\u00e1rio de Arles","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_maio","date_clean":"5 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de Serra Talhada (Pernambuco)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de S\u00e3o Paulo das Miss\u00f5es (Rio Grande do Sul)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de Mandaguari (Paran\u00e1)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de \u00c1guas Claras (Distrito Federal)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Ana Rosa Gattorno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Domingos S\u00e1vio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Ev\u00f3dio de Antioquia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"L\u00facio de Cirene","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das nonas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_maio","date_clean":"6 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/06"},{"event":"Dia do Oftalmologista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Dia do Sil\u00eancio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Rio Bonito, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Fl\u00e1via Domitila","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Gisela da Baviera","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Papa Bento II","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_maio","date_clean":"7 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/07"},{"event":"Dia Mundial da Cruz Vermelha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Dia da Vit\u00f3ria na Europa na II Guerra Mundial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Dia Nacional do Turismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Dia do Artista Pl\u00e1stico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Saquarema, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Itapecerica da Serra, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Duas Barras, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Maragogipe,  Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Passagem Franca, Maranh\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Terenos, Mato Grosso do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Feriado Municipal de Mur\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Ars\u00eanio, o Grande","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Ac\u00e1cio de Biz\u00e2ncio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Juliana de Norwich","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Madalena de Canossa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Nossa Senhora de Luj\u00e1n","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Papa Bonif\u00e1cio IV","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"V\u00edtor da Maurit\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_maio","date_clean":"8 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/08"},{"event":"Dia da Europa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Dia da Vit\u00f3ria na Guerra Patri\u00f3tica (Segunda Guerra Mundial) - R\u00fassia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Dia da Mem\u00f3ria (Segunda Guerra Mundial) - Uzbequist\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Dia do Goku - Jap\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Feriado Municipal de Idanha-a-Nova","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ju\u00edna - Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Padre Bernardo - Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Pintadas - Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Teixeira de Freitas - Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Dia Estadual da Pol\u00edcia Civil - Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Dia Nacional do Empregado Sindical","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Festival de Lem\u00faria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Jorge Preca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Nicolas Zinzendorf","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Nicolau Albergati","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Pac\u00f4mio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_maio","date_clean":"9 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/09"},{"event":"Dia Mundial do Doente com l\u00fapus \u2014 OMS","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Feriado Municipal em Almeirim, Chamusca, e Castelo Branco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de Maring\u00e1 \u2014 Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Itaperuna \u2014 Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Venda Nova do Imigrante \u2014 Esp\u00edrito Santo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do munic\u00edpio de Laranja da Terra \u2014 Esp\u00edrito Santo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Lagoa Vermelha \u2014 Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o Chapecoense de Futebol \u2014 Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Correia Pinto \u2014 Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Otac\u00edlio Costa \u2014 Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de S\u00e3o Geraldo do Araguaia - Par\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Curion\u00f3polis \u2014 Par\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio da emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Parauapebas \u2014 Par\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Dia do Campo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Dia da Cavalaria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Dia da Cozinheira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Antonino de Floren\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Dami\u00e3o de Veuster","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Ivan Merz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Jo\u00e3o de \u00c1vila","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9  xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_maio","date_clean":"10 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/10"},{"event":"Dia da Integra\u00e7\u00e3o do Tel\u00e9grafo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Feriado municipal em Ibicuitinga, Cear\u00e1 - anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Feriado municipal em Rio Quente, Goi\u00e1s - anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Dia da Bandeira de Curitiba, capital do estado brasileiro do Paran\u00e1 (1967)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Dia Nacional do Reggae","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Domingos do Sant\u00edssimo Sacramento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Odilo de Cluny","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Zeferino Namuncur\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos idos de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_maio","date_clean":"11 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/11"},{"event":"Dia Mundial da Fibromialgia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Dia do Islamismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Dia da Enfermagem","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Festival de Shashti -  \u00cdndia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Bom Princ\u00edpio, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Feriado Municipal de Aveiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"\u00c1lvaro del Portillo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Epif\u00e2nio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Germano I de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Imelda Lambertini","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Joana de Portugal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Pancr\u00e1cio de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Nereu e Aquileu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_maio","date_clean":"12 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/12"},{"event":"Feriado municipal de Vila Real de Santo Ant\u00f3nio - Eleva\u00e7\u00e3o a cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura no Brasil (1888)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Dia do Zootecnista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Dia da Fraternidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Dia do Autom\u00f3vel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Dia Nacional do Chefe de Cozinha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Ribeir\u00e3o Claro, Paran\u00e1 \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade \u2014 (1908)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Arraial do Cabo, Rio de Janeiro \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Reserva do Caba\u00e7al, Mato Grosso \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Primavera do Leste, Mato Grosso \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Cristina, Minas Gerais \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Tangar\u00e1 da Serra, Mato Grosso \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Sorriso, Mato Grosso \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Comodoro, Mato Grosso \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Pedra Preta, Mato Grosso \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Reden\u00e7\u00e3o, Par\u00e1 \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Xinguara, Par\u00e1 \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Bodoquena, Mato Grosso do Sul \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Camaragibe, Pernambuco \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Tacaratu, Pernambuco \u2014  Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Feriado Municipal em Po\u00e7os de Caldas, Minas Gerais \u2014  Dia da festa de S\u00e3o Benedito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Nossa Senhora de F\u00e1tima","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Dia que os adeptos da umbanda homenageiam as entidades denominadas Pretos Velhos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_maio","date_clean":"13 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/13"},{"event":"Dia das Voca\u00e7\u00f5es","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Feriado Municipal de Anadia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Feriado Municipal de Vouzela","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Cachoeira Dourada, Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Doverl\u00e2ndia Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Indiara, Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Mina\u00e7u, Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ouricuri, Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Passos, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Gabriel da Palha, Esp\u00edrito Santo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Abreu e Lima, Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Dia de \u00cdsis, ocasi\u00e3o em que era comemorado o encontro dessa deusa com os restos mortais de seu amado Os\u00edris","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Bonif\u00e1cio de Tarso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Frei Gil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Galo de Clermont","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"Matias (ap\u00f3stolo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"V\u00edtor e Corona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia anterior aos (ou v\u00e9spera dos) idos de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_maio","date_clean":"14 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/14"},{"event":"ONU: Dia Mundial da Fam\u00edlia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Dia internacional da obje\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia ao servi\u00e7o militar","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia - Paraguai","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Dia Internacional da Latinidade, estabelecido pela Uni\u00e3o Latina\/UNESCO","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Feriado Municipal de Caldas da Rainha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o da cidade de V\u00e1rzea Grande (Mato Grosso)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Monte Alto, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Quixer\u00e9, Cear\u00e1 (feriado local)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Data da emancipa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Cachoeirinha, Rio Grande do Sul (feriado local)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cachoeiras de Macacu, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Aquiles de L\u00e1rissa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Dimpna","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Hes\u00edquio de Cazorla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Isidoro, o Lavrador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Joana de Lestonnac","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Ret\u00edcio de Autun","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Ruperto de Bingen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_maio","date_clean":"15 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/15"},{"event":"Dia do Gari","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Nova Friburgo, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o Nepomuceno, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de S\u00e3o Pedro da Aldeia, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Feriado Municipal de Fafe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Abdas de Susa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Andr\u00e9 Bobola","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Brand\u00e3o de Ardfert e Clonfert","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Hon\u00f3rio de Amiens","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Jo\u00e3o Nepomuceno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Peregrino de Auxerre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Sim\u00e3o Stock","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_maio","date_clean":"16 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/16"},{"event":"Dia Internacional contra a Homofobia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Dia Mundial da Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o (previamente conhecido como Dia Internacional das Telecomunica\u00e7\u00f5es)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Dia Internacional da Hipertens\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Dia das Letras Galegas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Dia da Constitui\u00e7\u00e3o - Noruega","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Bigua\u00e7u, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Santa Maria, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Ant\u00f3nia Mesina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Pascoal Bail\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba dia (XVI) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_maio","date_clean":"17 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/17"},{"event":"Dia Internacional dos Museus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio das cidades de Caruaru e Bezerros (Pernambuco) e Coruripe (Alagoas) e Gua\u00edra (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Dia Nacional da Luta Antimanicomial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"\u00c9rico IX da Su\u00e9cia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"F\u00e9lix de Cantalice","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Papa Jo\u00e3o I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_maio","date_clean":"18 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/18"},{"event":"Dia Mundial da Doen\u00e7a Inflamat\u00f3ria do Intestino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Dia Mundial do F\u00edsico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Dia do Defensor P\u00fablico - criado pela Lei n.\u00ba 10.448, de 9 de maio de 2002.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Bertioga, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Hortol\u00e2ndia, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Lajedo, Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Alta Floresta, Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cajati, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Saltinho, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Crispim de Viterbo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Dunstano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Ivo de Kermartin","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Joaquina de Vedruna","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Maria Bernarda B\u00fctler","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Papa Celestino V","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Pudenciana de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Dia da Juventude, de Atat\u00fcrk e do Desporto na Turquia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14\u00ba dia (XIV) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9  x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_maio","date_clean":"19 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/19"},{"event":"Dia Mundial das Abelhas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Dia do Pedagogo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Estrela, no Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Piedade, no interior de S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Palmas, Tocantins.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Dia do T\u00e9cnico em Enfermagem, finalizando a Semana da Enfermagem.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Feriado Municipal de Vinhais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Dia da Marinha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Alcu\u00edno de Iorque","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"\u00c1urea de \u00d3stia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Bernardino de Siena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Ivo de Chartres","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"L\u00facifer de Cagliari","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_maio","date_clean":"20 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/20"},{"event":"Dia da L\u00edngua Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Dia Mundial para o Desenvolvimento Cultural, estabelecido pela UNESCO","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Dia do profissional de Letras","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Feriado Municipal de Vila Nova de Foz C\u00f4a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Ad\u00edlio Da Ronch","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Arc\u00e2ngelo Tadini","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Constantino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Crist\u00f3v\u00e3o de Magalh\u00e3es","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Eug\u00eanio de Mazenod","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Franz J\u00e4gerst\u00e4tter","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Helena de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"John Eliot","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Manuel G\u00f3mez Gonz\u00e1lez","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_maio","date_clean":"21 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Itabora\u00ed (RJ)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Fernand\u00f3polis (SP)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Feriado Municipal de Leiria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"At\u00e3o de Pistoia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Humildade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Jo\u00e3o Baptista Machado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"J\u00falia de Cartago","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Quit\u00e9ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Rita de C\u00e1ssia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_maio","date_clean":"22 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/22"},{"event":"Dia Mundial da Tartaruga desde 2000 - American Tortoise Rescue","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Feriado Municipal de Celorico da Beira e Portalegre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Esp\u00edrito Santo - Dia da Coloniza\u00e7\u00e3o do solo esp\u00edrito-santense.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Dia da Juventude Constitucionalista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Bas\u00edlio de Braga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Desid\u00e9rio de Vienne","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Jo\u00e3o Batista de Rossi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Miguel de S\u00ednada","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_maio","date_clean":"23 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/23"},{"event":"Dia Europeu dos Parques Naturais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia Nacional do Milho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia Nacional do Caf\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia da Infantaria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia do Telegrafista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia do Digitador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia do Vestibulando","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia do Cora\u00e7\u00e3o Aquecido (Metodista)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"S\u00e3o Paulo - Dia do Barista, desde 2007","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia da Padroeira de Colorado, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia da Padroeira de Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia da Padroeira de Bag\u00e9, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Feriado de Emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Cambu\u00ed (Minas Gerais), (1892)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Patos de Minas, Minas Gerais (1892)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Feriado Municipal em Santa Rita do Sapuca\u00ed, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Feriado Municipal em Valpara\u00edso, S\u00e3o Paulo Padroeira da Cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Joana, esposa de Chuza","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"John Wesley","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Nossa Senhora Auxiliadora","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Sara Kali","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Sime\u00e3o Estilita","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Vicente de L\u00e9rins","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_maio","date_clean":"24 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/24"},{"event":"Dia da Costureira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia da Toalha, uma homenagem a Douglas Adams","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia de \u00c1frica - funda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o da Unidade Africana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia do Orgulho Nerd","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia do Sapateado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia do Massagista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia Internacional das Crian\u00e7as Desaparecidas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia Mundial dos Vizinhos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia Internacional da Tireoide","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Argentina - Revolu\u00e7\u00e3o de Maio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Espanha - Dia do Orgulho Lusista e Reintegrata - Galiza","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia da Ind\u00fastria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia Nacional da Ado\u00e7\u00e3o, pela Lei n\u00ba 10.447, de 9 de maio de 2002","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia do Trabalhador Rural","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Dia Nacional do Respeito ao Contribuinte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Feriado Municipal de Mirandela e Santana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Adelmo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Beda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Maria Madalena de Pazzi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Papa Bonif\u00e1cio IV","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Papa Greg\u00f3rio VII","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Papa Urbano I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_maio","date_clean":"25 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de Maric\u00e1-Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de Brejo da Madre de Deus, Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio da Cidade de Barreiras, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Dia Nacional de Combate ao Glaucoma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Dia de Nossa Senhora de Caravaggio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Dia do Revendedor Lot\u00e9rico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Dia Nacional do Bombeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Filipe N\u00e9ri","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Papa Eleut\u00e9rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Quadrado de Atenas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_maio","date_clean":"26 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/26"},{"event":"Dia Mundial dos Meios de Comunica\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Dia Nacional da Mata Atl\u00e2ntica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Dia do Profissional Liberal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Dia do Servi\u00e7o de Sa\u00fade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Tubar\u00e3o, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Agostinho de Cantu\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Bruno de W\u00fcrzburg","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Eutr\u00f3pio de Orange","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Hildeberto de Lavardin","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_maio","date_clean":"27 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Machadinho (Rio Grande do Sul)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Valinhos (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Senhor do Bonfim (Bahia)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Cria\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Corumba\u00edba (Goi\u00e1s)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Bernardo de Menton","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Germano de Paris","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Guilherme de Orange","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Jo\u00e3o Calvino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Lanfranco de Cantu\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Margarida Pole","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_maio","date_clean":"28 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Pedro do Turvo - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Potim - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Ajuricaba - Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Emancipa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica da cidade de Uruguaiana - Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Feriado Municipal de Trancoso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Dia da Tomada de Constantinopla (comemorado apenas em Istambul).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Dia Mundial da Energia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Dia Internacional dos Soldados da Paz das Na\u00e7\u00f5es Unidas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Alexandre I de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Helena Dragasa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Teod\u00f3sia de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_maio","date_clean":"29 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/29"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o de Valparaiso, S\u00e3o Paulo - 1937","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o da vila de S\u00e3o Joaquim, atual S\u00e3o Joaquim da Barra - S\u00e3o Paulo- 1898","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Dia do Ge\u00f3logo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Dia da Mulher Militar","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Dia Nacional de Preven\u00e7\u00e3o do Cancro Cut\u00e2neo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Dimpna","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Fernando III de Le\u00e3o e Castela","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Joana D'Arc","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Jos\u00e9 Marello","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_maio","date_clean":"30 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/30"},{"event":"Dia Mundial Sem Tabaco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Dia Mundial do Tripulante de Cabine","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Dia dos Irm\u00e3os","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Feliz, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Juiz de Fora, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Dia da Festa da Visita\u00e7\u00e3o de Maria a Isabel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Dia do Esp\u00edrito Santo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"Festival de Pros\u00e9rpina, a rainha do submundo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia anterior \u00e0s (v\u00e9spera das) calendas de junho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_maio","date_clean":"31 de maio","month_id":"05","format_date":"05\/31"}]