[{"event":"Dia da Mentira ou das Mentiras","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Dia Internacional da Divers\u00e3o no Trabalho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de S\u00e3o Miguel Arcanjo, S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de S\u00e3o Louren\u00e7o, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Frederick Denison Maurice","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Maria do Egito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Melit\u00e3o de Sardes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Carlos I da \u00c1ustria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_abril","date_clean":"1 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/01"},{"event":"Dia Internacional do Livro Infanto-juvenil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Feriado municipal em Alpiar\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Dia do Propagandista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cap\u00e3o Bonito, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cotia, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Suzano, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Jacarezinho, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Carl\u00f3polis, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Alum\u00ednio, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pacaembu, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Ab\u00fandio de Como","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Francisco Coll Guitart","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Francisco de Paula","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Pedro Calungsod","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das nonas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_abril","date_clean":"2 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/02"},{"event":"Dia do Atu\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Dia da Verdade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Macarani, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Belford Roxo, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ararangu\u00e1, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Cerquilho, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Jacare\u00ed, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Tibau do Sul, Rio Grande do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Pedro Os\u00f3rio, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Aracruz, Esp\u00edrito Santo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"\u00c1gape, Qui\u00f4nia e Irene","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Papa Sisto I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Ricardo de Chichester","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_abril","date_clean":"3 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/03"},{"event":"Dia Internacional Contra as Minas Antipessoais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Dia das Crian\u00e7as - Hong Kong e Taiwan","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Dia da Liberta\u00e7\u00e3o - Hungria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Dia dos Her\u00f3is - Lesoto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia - Senegal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Dia da Paz e da Reconcilia\u00e7\u00e3o Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Dia Nacional do Parkinsoniano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Aquidab\u00e3, Sergipe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de S\u00e3o Gabriel, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Mar\u00edlia, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Coremas, Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Festival da Megal\u00e9sia, que celebrava a chegada da deusa Cibele","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Isidoro de Sevilha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Reginald Heber","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das nonas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi ou 25.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_abril","date_clean":"4 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/04"},{"event":"Coreia do Sul: Dia da \u00c1rvore","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Araquari (Santa Catarina)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Caetit\u00e9, 1810 (Bahia)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Cambori\u00fa (Santa Catarina).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Marab\u00e1 (Par\u00e1).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Mococa (S\u00e3o Paulo).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Novo Hamburgo, 1927 (Rio Grande do Sul).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Timbiras (Maranh\u00e3o).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Festival da Boa Sorte, em que era homenageada Fortuna, a deusa da sorte e da prosperidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Derfel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Etelburga de Kent","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Juliana de Mont Cornillon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Mariano de la Mata","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Ruadh\u00e1n de Lorrha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Vicente Ferrer","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_abril","date_clean":"5 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/05"},{"event":"Dia Mundial da Atividade F\u00edsica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"In\u00edcio do ano fiscal (devido a corre\u00e7\u00e3o de 11 dias para 25 de mar\u00e7o na ado\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio gregoriano em 1752) - Reino Unido","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Dia do Tart\u00e3, um dia reservado a celebra\u00e7\u00e3o dos escoceses - Estados Unidos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Feriado Municipal de Fronteira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Eut\u00edquio de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Guilherme de Paris","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Papa Celestino I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Pedro de Verona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_abril","date_clean":"6 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/06"},{"event":"Dia Mundial da Sa\u00fade, celebrado pelos 191 membros da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Dia Internacional para Reflex\u00e3o do Genoc\u00eddio de 1994 contra os Tutsi em Ruanda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Dia do Jornalista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Dia do Corretor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Dia do M\u00e9dico Legista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Patroc\u00ednio, estado de Minas Gerais (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Ipumirim, estado de Santa Catarina (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Ouro, estado de Santa Catarina (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Pariconha, estado de Alagoas (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Dom Bas\u00edlio, estado da Bahia (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Ara\u00e7oiaba da Serra, estado de S\u00e3o Paulo (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Torrinha, estado de S\u00e3o Paulo (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Palmeira, estado do Paran\u00e1 (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Dia da Mulher Mo\u00e7ambicana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Afraates","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Heg\u00e9sipo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Jo\u00e3o Batista de La Salle","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Notker, o Gago","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Tikhon I de Moscou","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_abril","date_clean":"7 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/07"},{"event":"Dia Mundial do Combate ao C\u00e2ncer","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Dia da deusa do fogo, Chin Iki Tch\u00f6en - China","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Festival das Flores, em que \u00e9 celebrado o nascimento de Buda - Jap\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Dia do Shiatsu - Jap\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Dia da Nata\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Dia do Correio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Dia Nacional do Sistema Braille","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Amparo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cuiab\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Santo Andr\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"\u00c1gabo, o Profeta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Constantina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Dion\u00edsio de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Dion\u00edsio de Corinto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Domingos do Sant\u00edssimo Sacramento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"J\u00falia Billiart","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_abril","date_clean":"8 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/08"},{"event":"Dia Nacional do A\u00e7o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Dia da Biblioteca[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Jornal do Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do estado do Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Alagoinha do Piau\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Conchal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cubat\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Mogi Gua\u00e7u","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Pirapozinho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Jejum de Jal\u00e1l (Gl\u00f3ria) - Primeiro dia do segundo m\u00eas do calend\u00e1rio Bah\u00e1'\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Cacilda de Toledo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Maria de Cle\u00f3fas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"M\u00e1ximo de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos Idos de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_abril","date_clean":"9 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/09"},{"event":"Dia da Engenharia militar;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Dia do Engenheiro do Ex\u00e9rcito;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Areal, Rio de Janeiro;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Rio das Ostras, Rio de Janeiro;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Colinas, Maranh\u00e3o;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Parnarama, Maranh\u00e3o;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Riozinho, Rio Grande do Sul;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Baixo Guandu, Esp\u00edrito Santo;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ariranha S\u00e3o Paulo;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Juqui\u00e1, S\u00e3o Paulo;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Artur Nogueira, S\u00e3o Paulo;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Guajar\u00e1-Mirim, Rond\u00f4nia;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Serrana, S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Pontes Gestal, S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Restaura\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos de vila isenta - Feriado Municipal em Pampilhosa da Serra.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Restaura\u00e7\u00e3o da Comarca - Feriado Municipal em T\u00e1bua.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Fulberto de Chartres","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Guilherme de Ockham","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Mikael Agricola","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Domingo de Ramos de 2022","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4,\u00ba dia (IV) antes dos idos de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_abril","date_clean":"10 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/10"},{"event":"Dia Mundial da Doen\u00e7a de Parkinson","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Feriado Municipal de Lagoa (A\u00e7ores)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Dia do Infectologista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Dia da Escola de Samba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Guara\u00ed, Tocantins","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Tapejara (Paran\u00e1)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Nova Br\u00e9scia, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Cafel\u00e2ndia (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Antipas de P\u00e9rgamo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Estanislau de Szczepan\u00f3w","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Gemma Galgani","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_abril","date_clean":"11 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/11"},{"event":"Dia Nacional do Obstetra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Dia Nacional do Humorista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Dia da Intend\u00eancia do Ex\u00e9rcito Brasileiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Porto Calvo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Come\u00e7o do feriado romano da Cere\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Adoniram Judson","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Papa J\u00falio I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Zen\u00e3o de Verona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera dos idos de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_abril","date_clean":"12 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/12"},{"event":"Dia Internacional do Beijo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Primeiro dia do Ano Novo tailand\u00eas - Tail\u00e2ndia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Dia do Hino Nacional Brasileiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Fortaleza, no Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Caradoc Freichfras","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Hermenegildo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Ida da Lorena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Papa Martinho I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de abril.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_abril","date_clean":"13 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/13"},{"event":"Dia Mundial do Caf\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Dia Pan-americano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Dia do Patinador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Celebra\u00e7\u00f5es de Ano Novo - \u00cdndia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Dia da Juventude","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Dia do T\u00e9cnico em Servi\u00e7o de Sa\u00fade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Santos Futebol Clube","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ca\u00e7apava, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de G\u00e1lia, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Catanduva, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Nova Olinda, Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Botucatu, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Palmas, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Constantina, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Nova Xavantina, Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Lidvina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Pedro Gonz\u00e1lez Telmo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 18.\u00ba dia (XVIII) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_abril","date_clean":"14 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/14"},{"event":"Dia Mundial do Desenhista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Dia Mundial do Ciclista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Dia do Desarmamento Infantil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Feriado municipal da cidade de S\u00e3o Francisco do Sul, Santa Catarina, emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Feriado municipal da cidade de Rio do Sul, Santa Catarina, emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Feriado municipal da cidade de Anhembi, S\u00e3o Paulo, anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Feriado municipal da cidade de Jales, S\u00e3o Paulo, anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Feriado municipal da cidade de Mata de S\u00e3o Jo\u00e3o, Bahia, anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Dia Nacional da Conserva\u00e7\u00e3o do Solo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Dia de Jackie Robinson, que p\u00f4s fim a segrega\u00e7\u00e3o no beisebol - Estados Unidos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Dia do Sol, comemora\u00e7\u00e3o do nascimento do fundador do pa\u00eds, Kim Il-sung - Coreia do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Dami\u00e3o de Veuster","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_abril","date_clean":"15 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/15"},{"event":"Dia Mundial da Voz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Dia Nacional da Dinamarca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da cidade de Cod\u00f3, Maranh\u00e3o, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da cidade de Canguaretama, Rio Grande do Norte, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Navira\u00ed, Mato Grosso do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Benedito Jos\u00e9 Labre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Bernadette Soubirous","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Drogo de Sebourg","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Engr\u00e1cia de Sarago\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Frutuoso de Braga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Isabella Gilmore","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba dia (XVI) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_abril","date_clean":"16 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/16"},{"event":"Dia Internacional de Luta dos Trabalhadores do Campo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Dia Mundial do Hemof\u00edlico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Dia da Cidadania Americana - Estados Unidos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Dia Nacional da S\u00edria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o da cidade de Bacabal, Maranh\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Jarinu, S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Taquara, Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Feriado municipal de Almod\u00f4var","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Battista Mantovano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Kateri Tekakwitha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Papa Aniceto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_abril","date_clean":"17 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/17"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia - Zimb\u00e1bue","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Dia Internacional dos Monumentos e S\u00edtios","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Dia de Monteiro Lobato","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Dia Nacional do livro infantil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Apol\u00f4nio de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Cirilo VI de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Savina Petrilli","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba dia (XIV) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_abril","date_clean":"18 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/18"},{"event":"Dia Mundial da Bicicleta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Dia do \u00cdndio (no continente americano)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Estados Unidos: Dia do Patriota em Massachusetts","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Inglaterra: Dia da Pr\u00edmula","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Serra Leoa: Dia da Rep\u00fablica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Venezuela: Dia da Declara\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Dia do Ex\u00e9rcito Brasileiro, em homenagem \u00e0 vit\u00f3ria brasileira na 1.\u00aa Batalha dos Guararapes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Dia do Psicomotricista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Fim da festividade de Cere\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Alfege da Cantu\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Expedito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Laurentius Petri","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Papa Le\u00e3o IX","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Olaus Petri","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_abril","date_clean":"19 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/19"},{"event":"Dia do Disco de vinil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"Popularmente considerado o dia da maconha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"Dia do Diplomata","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"Festival de Pales, deusa pastoral dos bosques e dos campos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"Bueno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"In\u00eas de Montepulciano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"Johannes Bugenhagen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_abril","date_clean":"20 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Roma - It\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Dia Mundial da Criatividade e Inova\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Dia da Pol\u00edcia Civil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Dia da Pol\u00edcia militar","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Dia de Tiradentes \u2014 feriado em mem\u00f3ria \u00e0 morte do m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Dia da Latinidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Dia do Metal\u00fargico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Dia do T\u00eaxtil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Bras\u00edlia \u2014 anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Lins \u2014 anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Itapema \u2014 anivers\u00e1rio da cidade e feriado municipal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Bofete \u2014 anivers\u00e1rio da cidade e feriado municipal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Palmital \u2014 anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Primeiro dia do festival de Ridv\u00e1n","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Anast\u00e1cio Sina\u00edta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Anselmo de Cantu\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Conrado de Parzham","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Na cidade de Roma era o dia de anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o da cidade por R\u00f3mulo, no ano 753 a.C., com a celebra\u00e7\u00e3o da festa Par\u00edlia no Monte Palatino.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_abril","date_clean":"21 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/21"},{"event":"Dia Mundial da Terra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Dia do Descobrimento do Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Dia da Avia\u00e7\u00e3o de Ca\u00e7a da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Dia da Comunidade Luso-Brasileira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Itanha\u00e9m litoral-sul de S\u00e3o Paulo - a segunda cidade mais velha do Brasil, fundada em 1532.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Dia Nacional do Patrim\u00f3nio Geol\u00f3gico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Dia de Santa Senhorinha de Basto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Papa Caio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Papa Sotero","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Senhorinha de Basto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_abril","date_clean":"22 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/22"},{"event":"Dia Mundial do Livro e do Direito de Autor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Dia Mundial do Escoteiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Dia Nacional do Choro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Candeal, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Feriado estadual no Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Dia do Serralheiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Dia Nacional da Educa\u00e7\u00e3o de Surdos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Feriado Municipal de Velas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Adalberto de Praga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"F\u00e9lix, Fortunato e Aquileu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Jorge da Capad\u00f3ciaVer tamb\u00e9m: Dia de S\u00e3o Jorge","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Toyohiko Kagawa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"Em Roma era o dia da Vinalia, festa relacionado com as vinhas, de prova do vinho novo do ano anterior e de esperan\u00e7a para a pr\u00f3xima colheita no final do ver\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_abril","date_clean":"23 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/23"},{"event":" Dia de Recorda\u00e7\u00e3o do Genoc\u00eddio Arm\u00eanio, Arm\u00eania","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Dia do Boi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Dia do Samurai","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Dia do Churrasco e do Chimarr\u00e3o (Rio Grande do Sul)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Benito Menni","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Fiel de Sigmaringa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Greg\u00f3rio de Elvira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Maria Eufr\u00e1sia Pelletier","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Melito de Cantu\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Pedro de Betancur (liturgicamente \u00e9 comemorado em 25 de abril, mas geralmente \u00e9 transferido para o dia anterior)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_abril","date_clean":"24 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/24"},{"event":"Dia Mundial de Luta Contra a Mal\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia do Tel\u00e9grafo Sem Fio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia Internacional das Mulheres nas Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia ANZAC - Austr\u00e1lia e Nova Zel\u00e2ndia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia das For\u00e7as Armadas - Coreia do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia Nacional da Bandeira - Suazil\u00e2ndia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia da Liberta\u00e7\u00e3o - It\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia da Liberdade - Comemora\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o dos Cravos de 1974","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia do Contabilista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia do Despachante Aduaneiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Aniano de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Giovanni Battista Piamarta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Marcos, o Evangelista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Pedro de Betancur","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_abril","date_clean":"25 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/25"},{"event":"Dia do Goleiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Dia Nacional da Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Hipertens\u00e3o Arterial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio da prov\u00edncia de Luanda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Feriado Municipal de Belmonte - Primeira missa no Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Est\u00eav\u00e3o de Perm","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Nossa Senhora do Bom Conselho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Pasc\u00e1sio Radberto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Papa Anacleto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Papa Marcelino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Pedro de Rates","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_abril","date_clean":"26 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/26"},{"event":"Dia Mundial do Design Gr\u00e1fico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Dia da Liberdade - \u00c1frica do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Dia do Levante Contra a Ocupa\u00e7\u00e3o - Eslov\u00e9nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Dia do empregado dom\u00e9stico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Ipaba e Leopoldina, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pedreiras, Maranh\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Rafael Arn\u00e1iz Bar\u00f3n","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Virgem de Montserrat","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Zita de Lucca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_abril","date_clean":"27 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/27"},{"event":"Dia Mundial da Seguran\u00e7a e da Sa\u00fade no Trabalho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Dia Mundial do Sorriso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Dia da Caatinga","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Dia Nacional em Mem\u00f3ria das V\u00edtimas de Acidentes e Doen\u00e7as do Trabalho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Dia da Educa\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Dia da Sogra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Santana do Para\u00edso, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Len\u00e7\u00f3is Paulista - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Carneirinho, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"In\u00edcio dos tr\u00eas dias do Festival da Flor\u00e1ria, em homenagem \u00e0 Flora, deusa das flores","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"M\u00eas de Jam\u00e1l (Beleza) - Primeiro dia do terceiro m\u00eas do calend\u00e1rio Bah\u00e1'\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Nossa Senhora dos Prazeres","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Gianna Beretta Molla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Louis-Marie Grignion","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Pedro Chanel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Val\u00e9ria de Mil\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Vital de Mil\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_abril","date_clean":"28 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/28"},{"event":"Dia Internacional da Dan\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Dia Verde, feriado que d\u00e1 in\u00edcio a Golden Week - Jap\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Dia Mundial dos Fanzines","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Campos do Jord\u00e3o, em S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Guaratuba, no Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Ipatinga, Jo\u00e3o Monlevade e Tim\u00f3teo, em Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Alcantil, Barra de Santana, Boa Vista e Mato Grosso, na Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Buriti dos Montes, Coivaras e Lagoa Alegre, no Piau\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Vendelino, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Catarina de Siena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Hugo de Cluny","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Torpes de Pisa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_abril","date_clean":"29 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/29"},{"event":"Dia Internacional do jazz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Dia do Profissional de Eventos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Dia da Rainha \u2014 Pa\u00edses Baixos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Dia da Liberta\u00e7\u00e3o - Vietnam","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"Papa Pio V","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de maio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_abril","date_clean":"30 de abril","month_id":"04","format_date":"04\/30"}]