[{"event":"Dia da Fraternidade Universal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Dia Mundial da Paz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Dia de Ano-novo (nos pa\u00edses que adotam o calend\u00e1rio gregoriano)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Dia do dom\u00ednio p\u00fablico (celebrado n\u00e3o oficialmente por defensores do mesmo, j\u00e1 que segundo a Conven\u00e7\u00e3o de Berna as obras passam para o dom\u00ednio p\u00fablico no dia 1 de janeiro a seguir aos cinquenta anos da morte do autor)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Dia da Solenidade de Santa Maria, M\u00e3e de Deus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Dia da posse dos cargos eletivos do poder executivo do Brasil. Nos anos \u00edmpares, tomam posse nesta data o presidente da rep\u00fablica, os governadores e os prefeitos, para um mandato que possui uma dura\u00e7\u00e3o de quatro anos. Neste dia, tamb\u00e9m tomam posse juntamente com os mandat\u00e1rios do poder executivo, os seus respectivos ministros (no n\u00edvel federal) e secret\u00e1rios (nos n\u00edveis estadual, distrital e municipal).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Dia Nacional do munic\u00edpio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Toma posse o presidente da Su\u00ed\u00e7a para mandato de um ano.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Santo Adelardo de Corbie","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"S\u00e3o Bas\u00edlio de Cesareia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Circuncis\u00e3o de Jesus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"S\u00e3o Fulg\u00eancio de Ruspe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"S\u00e3o Jos\u00e9 Maria Tomasi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Santa Maria, M\u00e3e de Deus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"S\u00e3o Tel\u00eamaco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"S\u00e3o Zygmunt Gorazdowski","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"J\u00falio C\u00e9sar determinou que passasse a ser o primeiro dia do ano quando fez a reforma do calend\u00e1rio que entrou em vigor neste dia do ano 45 a.C.. Anteriormente o ano tinha in\u00edcio nas calendas de mar\u00e7o, o dia 1 de mar\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_janeiro","date_clean":"1 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/01"},{"event":"Dia aberto para visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao Pal\u00e1cio Imperial do Jap\u00e3o (K\u014dkyo), em T\u00f3quio: Evento p\u00fablico local.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Feriado banc\u00e1rio na Esc\u00f3cia: evento local.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Dia de luta pelos direitos dos clubes de futebol brasileiro considerados \"pequenos\"","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Capela Nova, MG","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Bas\u00edlio de Cesareia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Festa do Sant\u00edssimo Nome de Jesus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Greg\u00f3rio de Nazianzo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Mac\u00e1rio de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Serafim de Sarov","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Dia de Inanna: deusa sum\u00e9ria, m\u00e3e do vinho e dos gr\u00e3os (mitologia sumeriana).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das nonas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_janeiro","date_clean":"2 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/02"},{"event":"Peri\u00e9lio da Terra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Dia do Juizado de Menores.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Ananindeua, PA","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Jardim, CE","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Cir\u00edaco Elias Chavara","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Genoveva","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Papa Antero","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":" Portal da hist\u00f3ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_janeiro","date_clean":"3 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/03"},{"event":"Dia Mundial do Braille","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Dia Mundial do Hipnotismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Dia Nacional da Abreugrafia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Imaculada, PB","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Lagoa Seca, PB","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Santiago, RS","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco de Assis, RS","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"\u00c2ngela de Foligno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Clemente de Sardes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Ferr\u00e9ol d'Uz\u00e8s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Isabel Ana Bayley Seton","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia de v\u00e9spera das nonas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_janeiro","date_clean":"4 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/04"},{"event":"Eduardo, o Confessor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_janeiro","date_clean":"5 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"Genoveva Torres Morales","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_janeiro","date_clean":"5 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"Papa Tel\u00e9sforo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_janeiro","date_clean":"5 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"Sime\u00e3o Estilita, o Antigo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_janeiro","date_clean":"5 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_janeiro","date_clean":"5 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_janeiro","date_clean":"5 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_janeiro","date_clean":"5 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/05"},{"event":"Parada dos bombeiros de T\u00f3quio - Jap\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Dia Mundial do Astr\u00f3logo [1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Angra dos Reis, RJ","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Crici\u00fama, SC","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Itapuranga, GO","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Paraibano, MA","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de  Morro Agudo, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Feriado de Santos Reis em Natal, RN e outras cidades","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Adora\u00e7\u00e3o dos Magos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Alfred Bessette","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Dia de Reis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Epifania do Senhor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Jo\u00e3o de Ribera","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Rafaela Maria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Rita Amada de Jesus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou 25.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_janeiro","date_clean":"6 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/06"},{"event":"Dia da Liberdade de Cultos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Dia do leitor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Canuto Lavardo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Luciano de Antioquia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Natal Ortodoxo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Raimundo de Penaforte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_janeiro","date_clean":"7 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/07"},{"event":"Dia Nacional da Cultura","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Dia Nacional da Fotografia e do Fot\u00f3grafo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, PR","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio  de S\u00e3o Jo\u00e3o do Triunfo, PR","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Abo de Tiflis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Apolin\u00e1rio Cl\u00e1udio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Gauchito Gil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Lorenzo Giustiniani","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Severino de N\u00f3rica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Dia de Justi\u00e7a, antiga deusa romana da Justi\u00e7a \u2013 Mitologia romana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_janeiro","date_clean":"8 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/08"},{"event":"Dia do Astronauta - Estados Unidos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Dia do Fico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Formosa do Sul, SC","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Barra do Sul, SC","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Itaporanga, PB","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Andr\u00e9 Corsini","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos idos de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_janeiro","date_clean":"9 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/09"},{"event":"Dia consagrado ao Bardo Geraint, personagem gal\u00eas do S\u00e9culo IX.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Benin: Goz\u00ecn \u2013 Festa Anual de Agb\u00ea.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Ana dos Anjos Monteagudo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Gon\u00e7alo de Amarante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Papa Greg\u00f3rio X","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Papa Melqu\u00edades","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Papa Agat\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"William Laud","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_janeiro","date_clean":"10 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/10"},{"event":"Dia da Rep\u00fablica - Alb\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia - Marrocos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Dia Internacional do Obrigado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Tomada de \u00d3bidos aos Mouros - Feriado Municipal de \u00d3bidos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Dia do Controle da Polui\u00e7\u00e3o por Agrot\u00f3xicos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Mary Slessor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Papa Higino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Paulino II de Aquileia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Vital de Gaza","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_janeiro","date_clean":"11 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/11"},{"event":"Dia do Empres\u00e1rio Cont\u00e1bil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Bel\u00e9m, capital do Estado do Par\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Bento Biscop","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Elredo de Rievaulx","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Jo\u00e3o de Ravena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Marguerite Bourgeoys","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Martinho de Le\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Tatiana de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera dos idos de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_janeiro","date_clean":"12 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/12"},{"event":"Dia Internacional do Leonismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_janeiro","date_clean":"13 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"Ano Novo na R\u00fassia segundo o calend\u00e1rio Juliano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_janeiro","date_clean":"13 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"Dia da Democracia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_janeiro","date_clean":"13 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"Restaura\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio - Feriado Municipal nos Munic\u00edpios de Cadaval, Santa Marta de Penagui\u00e3o, Viana do Alentejo e Vila Nova de Poiares","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_janeiro","date_clean":"13 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"Hil\u00e1rio de Poitiers","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_janeiro","date_clean":"13 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_janeiro","date_clean":"13 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_janeiro","date_clean":"13 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_janeiro","date_clean":"13 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/13"},{"event":"Ano Novo \u2013 para os s\u00e9rvios ortodoxos Feriado nacional local.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Miguel\u00f3polis, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Batalha das Linhas de Elvas - Feriado municipal em Elvas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"F\u00e9lix de Nola","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Fulg\u00eancio de Cartagena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Macrina Maior","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 19.\u00ba dia (XIX) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_janeiro","date_clean":"14 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/14"},{"event":"Dia Mundial do Compositor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Dia de Hangul - Coreia do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Dia do Museu de Arte Moderna \u2013 Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Dia do Festival da Carment\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Una\u00ed, MG","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, RJ","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Para\u00edba do Sul, RJ","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Ouro Velho, PB","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Feriado de Santo Amaro em Campos dos Goytacazes, RJ; Jaboat\u00e3o dos Guararapes, PE e outras cidades","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Santo Amaro - Feriado Municipal em Santa Cruz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Dia de \"Nhu Santo Amaro\" \u2013 Dia do Concelho do Tarrafal de Santiago","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Arnaldo Janssen","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Ef\u00edsio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Ita","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Mac\u00e1rio do Egito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Nossa Senhora de Banneux","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Paulo de Tebas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Pierre de Castelnau","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 18.\u00ba dia (XVIII) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_janeiro","date_clean":"15 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/15"},{"event":"Jos\u00e9 Vaz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_janeiro","date_clean":"16 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"M\u00e1rtires de Marrocos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_janeiro","date_clean":"16 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"Papa Marcelo I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_janeiro","date_clean":"16 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_janeiro","date_clean":"16 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_janeiro","date_clean":"16 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_janeiro","date_clean":"16 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/16"},{"event":"Dia Mundial do Pizzaiolo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_janeiro","date_clean":"17 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"Dia do Cear\u00e1, em alus\u00e3o \u00e0 independ\u00eancia da ent\u00e3o capitania em rela\u00e7\u00e3o a Pernambuco, em 1799.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_janeiro","date_clean":"17 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"Angelo Paoli","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_janeiro","date_clean":"17 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"Ant\u00e3o do Deserto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_janeiro","date_clean":"17 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"Sulp\u00edcio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_janeiro","date_clean":"17 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba dia (XVI) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_janeiro","date_clean":"17 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_janeiro","date_clean":"17 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_janeiro","date_clean":"17 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/17"},{"event":"Fim do m\u00eas Sharaf (honra) no Calend\u00e1rio bah\u00e1'\u00ed.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_janeiro","date_clean":"18 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"Confiss\u00e3o de Pedro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_janeiro","date_clean":"18 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"Jaime Hil\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_janeiro","date_clean":"18 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"Margarida da Hungria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_janeiro","date_clean":"18 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"Volusiano de Tours","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_janeiro","date_clean":"18 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_janeiro","date_clean":"18 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_janeiro","date_clean":"18 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_janeiro","date_clean":"18 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/18"},{"event":"Feriado do Timket na Eti\u00f3pia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Festival de Thor, divindade dos rel\u00e2mpagos e dos trov\u00f5es na mitologia n\u00f3rdica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Praia Grande, S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Bassiano de Lodi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Henrique de Ups\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Marcelo Sp\u00ednola","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Marcos de \u00c9feso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Vulstano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba dia (XIV) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_janeiro","date_clean":"19 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/19"},{"event":"Dia de Martin Luther King Jr \u2014 feriado nos Estados Unidos comemorado pela primeira vez em 1986.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"In\u00edcio do mandato presidencial nos Estados Unidos, institu\u00eddo durante o mandato de Harry Truman.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Dia do Farmac\u00eautico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Dia Nacional da Parteira Tradicional - Lei n\u00ba 13.100, de 27 de janeiro de 2015","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Dia do Fusca[1][2]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Feriado de S\u00e3o Sebasti\u00e3o no Rio de Janeiro e em mais de 350 munic\u00edpios brasileiros","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Coronel Fabriciano, MG","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Santa Cruz do Rio Pardo, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Piraju, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Dia dos Her\u00f3is Nacionais na Guin\u00e9-Bissau e Cabo Verde.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"S\u00e3o Sebasti\u00e3o - Feriado Municipal em Santa Maria da Feira.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Feira de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, Munic\u00edpio de Castro Verde.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Ab\u00e1dio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Bas\u00edlio Ant\u00f4nio Maria Moreau","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Eut\u00edmio, o Grande","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Papa Fabiano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Sebasti\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_janeiro","date_clean":"20 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/20"},{"event":"Feriado nacional em Barbados (dia de Errol Barrow)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Feriado municipal em Vila do Bispo, Regi\u00e3o do Algarve, Portugal Continental","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Goiatuba, GO","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pomerode, SC","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Serra da Raiz, PB","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Eul\u00f3gio e Aug\u00fario de Tarragona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Frutuoso de Tarragona","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"In\u00eas de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"P\u00fablio de Malta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_janeiro","date_clean":"21 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/21"},{"event":"Dia de S\u00e3o Vicente - Feriado Municipal em S\u00e3o Vicente e Vila do Bispo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Dia consagrado a Apolo, o Deus Sol, deus das artes e da poesia na mitologia grega.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Anast\u00e1cio da P\u00e9rsia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Guilherme Jos\u00e9 Chaminade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Laura Vicu\u00f1a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Vicente de Sarago\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Vicente, Or\u00f4ncio e V\u00edtor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Vicente Pallotti","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_janeiro","date_clean":"22 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/22"},{"event":"Dia Mundial da Liberdade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_janeiro","date_clean":"23 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"Emerenciana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_janeiro","date_clean":"23 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"Ildefonso de Toledo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_janeiro","date_clean":"23 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"Marianne Cope","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_janeiro","date_clean":"23 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_janeiro","date_clean":"23 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_janeiro","date_clean":"23 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_janeiro","date_clean":"23 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/23"},{"event":"Dia do Festival das Velas na Hungria, ancestral cerim\u00f4nia de purifica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do poder das Deusas do Fogo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_janeiro","date_clean":"24 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Carazinho, RS","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_janeiro","date_clean":"24 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"Francisco de Sales","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_janeiro","date_clean":"24 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_janeiro","date_clean":"24 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_janeiro","date_clean":"24 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_janeiro","date_clean":"24 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/24"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Luanda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Apuiar\u00e9s, CE","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Iguatu, CE","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cuit\u00e9, PB","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Convers\u00e3o do ap\u00f3stolo Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Greg\u00f3rio de Nazianzo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Ananias de Damasco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_janeiro","date_clean":"25 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/25"},{"event":"Dia da Austr\u00e1lia \u2013 Feriado nacional na Austr\u00e1lia. Comemora o in\u00edcio da efetiva ocupa\u00e7\u00e3o brit\u00e2nica do pa\u00eds, antes da independ\u00eancia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Dia da Rep\u00fablica na \u00cdndia \u2013 Feriado nacional na \u00cdndia. Comemora a proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica em 1950.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Dia de Duarte \u2013 Data comemorativa na Rep\u00fablica Dominicana em homenagem a um dos m\u00e1rtires daquele pa\u00eds, Juan Pablo Duarte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Liberation Day \u2013 Data relativa ao fim do governo do presidente Tito Okello.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Santos, SP","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Fazenda Rio Grande, PR","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Bela Vista do Piau\u00ed, PI","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Dia dos Deuses Lares, os esp\u00edritos guardi\u00e3es que protegem e habitam as casas ou lares.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Agostinho de Nidr\u00f3sia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Ordem de Cister","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Paula de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Tim\u00f3teo de \u00c9feso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Tito","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_janeiro","date_clean":"26 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/26"},{"event":"Dia Internacional de Recorda\u00e7\u00e3o do Holocausto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"Dia do Orador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pedro Leopoldo, MG","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"Angela Merici","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"Jorge Matulaitis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"Sava da S\u00e9rvia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_janeiro","date_clean":"27 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/27"},{"event":"Dia Mundial dos Corais da Amaz\u00f4nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Dia do Com\u00e9rcio Exterior","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Dia do Portu\u00e1rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Dia Nacional de Combate ao Trabalho Escravo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Apucarana, PR","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Rol\u00e2ndia, PR","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Castanhal, PA","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Passo Fundo, RS","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Josef Freinademetz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Tom\u00e1s de Aquino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_janeiro","date_clean":"28 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/28"},{"event":"Dia Internacional do Hanseniano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Dia Nacional da Visibilidade Trans","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Dia da Incontin\u00eancia urin\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Afraates","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Andrei Rublev","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Gildas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Jun\u00edpero","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_janeiro","date_clean":"29 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/29"},{"event":"Dia da Saudade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Dia do Quadrinho Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Dia da N\u00e3o Viol\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Dia do Pajador no Rio Grande do Sul, em homenagem ao poeta e pajador Jayme Caetano Braun","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Governador Valadares, MG","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Batilda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Martina de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Matias de Jerusal\u00e9m","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Tr\u00eas Hierarcas Sagrados","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_janeiro","date_clean":"30 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/30"},{"event":"Dia Internacional do m\u00e1gico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Dia do Engenheiro Ambiental","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Dia da Solidariedade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o de Campo Bom (Rio Grande do Sul)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Dia Nacional do Ambiente","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Dom Bosco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Ludovica Albertoni","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"Marcela","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de fevereiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_janeiro","date_clean":"31 de janeiro","month_id":"01","format_date":"01\/31"}]