[{"event":"Dia Internacional do Reggae.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Dia do Territ\u00f3rio do Norte, que celebra a atribui\u00e7\u00e3o de um governo respons\u00e1vel em 1978.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Dia da Vacina BCG, contra Tuberculose","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Dia do Canad\u00e1 - celebra sua independ\u00eancia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Dia da Funda\u00e7\u00e3o do Partido Comunista da China","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Dia da Marinha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Dia da For\u00e7a A\u00e9rea Portuguesa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Dia da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Aar\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Antonio Rosmini","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Jun\u00edpero Serra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_julho","date_clean":"1 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/01"},{"event":"Feriado Municipal de Almeida","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Feriado Municipal do Funchal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Dia do Bombeiro Brasileiro - Dia dedicado ao Bombeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Dia do Hospital - Dia dedicado ao Hospital.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Data da Consolida\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia do Brasil na Bahia (feriado estadual baiano e data hist\u00f3rica brasileira).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Dia do P\u00e1lio de Siena.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Santo Estev\u00e3o, pr\u00edncipe da Mold\u00e1via.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das nonas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou 25.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_julho","date_clean":"2 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/02"},{"event":"Dia Nacional de Combate \u00e0 Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Dia do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Dia dos Incr\u00e9dulos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Dia do Juiz de Paz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Montes Claros, em Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ub\u00e1, em Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Tr\u00eas Pontas, em Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Dia Nacional do vinho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Feriado Municipal de Seia e Povoa\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Anat\u00f3lio de Constantinopla.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Anat\u00f3lio de Laodiceia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Papa Le\u00e3o II.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"S\u00e3o Tom\u00e9.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das nonas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_julho","date_clean":"3 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/03"},{"event":"Af\u00e9lio da Terra.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Dia do Operador de Telemarketing - Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ibitinga, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Taquari, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Piripiri, Piau\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Parana\u00edba, Mato Grosso do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Nova Mutum, Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Campo Verde, Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Campo Novo do Parecis, Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":" Independence Day (Dia da Independ\u00eancia), nos Estados Unidos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Feriado Municipal de Coimbra (Santa Isabel de Portugal) e Castanheira de P\u00eara (Cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Roma antiga: Dia de Pax, deusa da paz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"S\u00e3o Andr\u00e9 de Creta.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Santa Isabel de Arag\u00e3o, Rainha de Portugal.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Beato Pier Giorgio Frassati, ativista cat\u00f3lico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"S\u00e3o Ulrico de Augsburgo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das nonas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_julho","date_clean":"4 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves e C\u00e2ndido Sales, na Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Beberibe e Sobral, no Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Itagua\u00ed, no Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de de Fernando Prestes, em S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Dia da funda\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito de Salva\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Dia de Angus Mac Og, deus da juventude e da beleza.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Arg\u00e9lia - Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Cabo Verde - Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Venezuela - Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Santo Ant\u00f4nio Maria Zaccaria, m\u00e9dico e religioso.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_julho","date_clean":"5 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/05"},{"event":"Dia Internacional do Beijo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julho","date_clean":"6 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Comores e Malawi \u2014 dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julho","date_clean":"6 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"In\u00edcio das Festas de S\u00e3o Firmino em Pamplona, Espanha.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julho","date_clean":"6 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Data da funda\u00e7\u00e3o de Teres\u00f3polis, cidade da regi\u00e3o serrana do Rio de Janeiro. Feriado municipal.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julho","date_clean":"6 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Maria Goretti","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julho","date_clean":"6 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das nonas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julho","date_clean":"6 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julho","date_clean":"6 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_julho","date_clean":"6 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/06"},{"event":"Dia Internacional das Cooperativas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Dia do Volunt\u00e1rio Social","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Dia Estadual do Funk de S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Feriado Municipal de Figueira de Castelo Rodrigo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Feriado Municipal do U\u00edge","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"S\u00e3o Panteno, fundador da Escola Catequ\u00e9tica de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"S\u00e3o Firmino de Amiens, padroeiro de Amiens, Lesaka, Diocese de Pamplona, barqueiros, viticultores e padeiros. Em Pamplona \u00e9 comemorado neste dia, noutros lugares em 25 de setembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das Nonas de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_julho","date_clean":"7 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/07"},{"event":"Dia Mundial da Alergia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia Internacional do Sacol\u00e9 (geladinho, gelinho, dindim ou chup-chup)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia do Pacificador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia do Padeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia Nacional da Ci\u00eancia (Lei n\u00ba 10.221, de 18 de abril de 2001)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia Nacional do Pesquisador Cient\u00edfico (Lei n\u00ba 11.807 de 2008)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia do Executivo de M\u00eddia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia da Bandeira da cidade do Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia da Emancipa\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Dois Riachos - Alagoas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ouro Preto - Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Feriado Municipal de Amarante e Chaves","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia de S\u00e3o Quiliano[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Edgar de Inglaterra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Papa Adriano 3.\u00ba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Papa Eug\u00eanio 3.\u00ba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Priscila e \u00c1quila","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Proc\u00f3pio de Cit\u00f3polis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Teobaldo de Marly","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_julho","date_clean":"8 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/08"},{"event":"Dia do Sonhador[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Dia do Prot\u00e9tico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Dia do Soldado Constitucionalista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Dia da Juventude","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Dia Estadual da Defesa Civil Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Data Magna do Estado de S\u00e3o Paulo - feriado estadual (Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista de 1932)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Feriado municipal em Boa Vista (Roraima)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Feriado municipal no Cabo de Santo Agostinho, Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Feriado municipal em Gl\u00f3ria do Goit\u00e1, Pernambuco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Feriado municipal em Junqueiro, Alagoas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Feriado Municipal em F\u00e1tima do Sul, Mato Grosso do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Feriado Municipal em Uau\u00e1, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Dia Internacional Pelo Desarmamento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Dia da Santa Paulina (Madre Paulina de Nova Trento\/SC)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Amabile Lucia Visintainer.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"M\u00e1rtires de Gorcum.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Nossa Senhora do Ros\u00e1rio de Chiquinquir\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Os 120 M\u00e1rtires da China.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Stephen Langton.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Ver\u00f4nica Giuliani.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_julho","date_clean":"9 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/09"},{"event":"Dia mundial da Lei","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Feriado Municipal de Miranda do Douro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Sousa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Dia da Sa\u00fade Ocular","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Dia do Engenheiro de Minas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Dia da Pizza (SP)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Dia do Frescobol no estado do Rio de Janeiro, Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Canuto IV da Dinamarca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Felicidade de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Vit\u00f3ria, Anat\u00f3lia e Audax","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Dia de Holda, senhora das bruxas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_julho","date_clean":"10 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/10"},{"event":"Dia Mundial da Popula\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Feriado em Flandres - Batalha de Courtrai, 1302","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Andradina (feriado municipal)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Mendes (feriado municipal)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Feriado municipal de Santo Tirso e Arcos de Valdevez","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"2011: Feriado Municipal de Maia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Bento de N\u00farsia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Papa Pio I.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos idos de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_julho","date_clean":"11 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/11"},{"event":"Dia do Engenheiro Florestal.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Jas\u00e3o de Tarso.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Dia de S\u00e3o Jo\u00e3o Gualberto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Lu\u00eds Martin e Z\u00e9lia Gu\u00e9rin.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Nathan S\u00f6derblom.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Santa Ver\u00f4nica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Vivenc\u00edolo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_julho","date_clean":"12 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/12"},{"event":"Dia do Engenheiro de Saneamento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Dia do Cantor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Porto Nacional em Tocantins","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Dia Mundial do Rock","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Dia de Nossa Senhora da Rosa M\u00edstica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Dia de Santa Mildreda.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Dia de Santa Teresa de Jesus dos Andes.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_julho","date_clean":"13 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/13"},{"event":"Dia Mundial dos Hospitais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Dia da Bastilha, a Festa Nacional Francesa, que comemora a Tomada da Bastilha.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"\u00daltimo dia das Festas de S\u00e3o Firmino, em Pamplona, Espanha.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Dia da Liberdade de Pensamento.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Dia do Propagandista de Laborat\u00f3rio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Campinas (S\u00e3o Paulo, Brasil).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Adeodato de Cantu\u00e1ria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"S\u00e3o Camilo de Lellis.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Francisco Solano.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"H\u00e9raclas de Alexandria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Kateri Tekakwitha.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera dos idos de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_julho","date_clean":"14 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/14"},{"event":"Festival de Castor e P\u00f3lux (no Imp\u00e9rio Romano).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Juazeiro, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Irati, Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Lumin\u00e1rias, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Bernardo II de Baden-Baden","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Boaventura de Bagnoregio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Dispers\u00e3o dos ap\u00f3stolos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Henrique II do Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Santa Julita e S\u00e3o Ciro (Igreja Ortodoxa)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"Vladimir I de Quieve","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de julho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_julho","date_clean":"15 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/15"},{"event":"A Igreja Cat\u00f3lica celebra Nossa Senhora do Carmo (ou Nossa Senhora do Monte Carmelo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Dia Mundial da Cobra[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Dia do Porquinho da \u00cdndia[2]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Dia do Espinafre[3]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Dia do Comerciante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Dia da Terceira Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil (1934)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Feriado municipal em Imperatriz, Maranh\u00e3o - anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Feriado municipal em Arcos e Mariana, Minas Gerais - dia de Nossa Senhora do Carmo e anivers\u00e1rio dessas cidades","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Feriado municipal em Betim, Carmo do Rio Claro, Parintins, Recife e dezenas de outros munic\u00edpios - dia de Nossa Senhora do Carmo. A rela\u00e7\u00e3o de cidades que comemora-se o dia da padroeira Nossa Senhora do Carmo \u00e9 longa e atinge dezenas de cidades.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Eust\u00e1cio de Antioquia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Nossa Senhora do Carmo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_julho","date_clean":"16 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/16"},{"event":"Dia de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s Florestas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Dia do Submarinista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Dia mundial do Emoji","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Nascimento de Ant\u00f3nio Jos\u00e9 de Almeida - Feriado municipal em Penacova","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Volta Redonda, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Cuit\u00e9, Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Bag\u00e9, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Sabar\u00e1, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Aleixo de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Canoniza\u00e7\u00e3o dos Romanovs","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Carmelitas de Compi\u00e8gne","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Edviges da Pol\u00f3nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Igor Constantinovich da R\u00fassia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"In\u00e1cio de Azevedo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Magno F\u00e9lix En\u00f3dio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Papa Le\u00e3o IV","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Santa Marcelina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"S\u00e3o Kenelm","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba dia (XVI) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_julho","date_clean":"17 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/17"},{"event":"Dia Internacional Nelson Mandela","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Dia Nacional do Trovador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Dia dos Veteranos de Guerra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ponta Por\u00e3 - Mato Grosso do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cristalina - Goi\u00e1s.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Fronteira - Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Feriado municipal em Carregal do Sal, Lajes das Flores e Nordeste (A\u00e7ores).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Arnulfo de Metz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Bartolomeu de las Casas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Bruno de Segni","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Marinha de \u00c1guas Santas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Sinforosa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Teod\u00f3sia de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Dia de \u00cdsis e Nephthys.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_julho","date_clean":"18 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/18"},{"event":"Dia do Futebol","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Dia da Caridade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Dia da Junta Comercial.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Dia dos Povos Oprimidos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica do Munic\u00edpio de Bom Jardim - PE.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica do Munic\u00edpio de Encruzilhada do Sul -RS.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Dia dos M\u00e1rtires.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Dia da Liberta\u00e7\u00e3o Nacional da Nicar\u00e1gua.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Roma antiga: celebra\u00e7\u00e3o das bodas de V\u00eanus e Ad\u00f4nis.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Epafras","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Justa e Rufina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Macrina, a Jovem","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Papa S\u00edmaco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba dia (XIV) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_julho","date_clean":"19 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/19"},{"event":"Dia Internacional da Lua.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Dia Internacional do Xadrez.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Dia Internacional da Amizade (Dia do Amigo).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Dia Pan-americano do Engenheiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Dia do Pirulito.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Dia do Amigo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Dia Nacional do Tatuador.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Dia do Revendedor do Posto de Gasolina (Frentista).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cunha Por\u00e3 - Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Wagner -  Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Itapaj\u00e9 - Cear\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Andrel\u00e2ndia - Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Santa Margarida de Antioquia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Santo Apolin\u00e1rio de Ravena.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Santo Aur\u00e9lio de Cartago.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Santo Elias.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Santa Vilgeforte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_julho","date_clean":"20 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/20"},{"event":"Dia da Junk Food[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Dia do Dan\u00e7arino de Sal\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Itapecuru - Mirim - Maranh\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Roma Antiga: Festival da Neptun\u00e1lia, que celebrava Netuno, senhor dos mares e terremotos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Carlos Duarte Costa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Daniel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Louren\u00e7o de Brindisi","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Santa Praxedes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"V\u00edtor de Marselha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_julho","date_clean":"21 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/21"},{"event":"Dia Mundial do C\u00e9rebro.[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Dia da Manga (fruta).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Dia da Aproxima\u00e7\u00e3o do Pi (22\/7 = 3,14285714)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Dia do cantor l\u00edrico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Dia do trabalho dom\u00e9stico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Anajatuba - Maranh\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Trombudo Central, Santa Catarina (1959).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Feriado Municipal de Madalena e Porto Moniz.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Maria Madalena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_julho","date_clean":"22 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/22"},{"event":"Santa Br\u00edgida da Su\u00e9cia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julho","date_clean":"23 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julho","date_clean":"23 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julho","date_clean":"23 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_julho","date_clean":"23 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/23"},{"event":"Feriado Municipal nos concelhos de Condeixa-a-Nova e de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julho","date_clean":"24 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Charbel Makhlouf","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julho","date_clean":"24 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Cristina de Bolsena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julho","date_clean":"24 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Cunegunda da Pol\u00f4nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julho","date_clean":"24 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julho","date_clean":"24 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julho","date_clean":"24 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_julho","date_clean":"24 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/24"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de S\u00e3o Leopoldo  , Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal  de Iretama , Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de \u00c1guas de S\u00e3o Pedro S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Alto Piquiri Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Barbosa Ferraz Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Icara\u00edma Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Jaragu\u00e1 do Sul Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Marechal C\u00e2ndido Rondon Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Santo Ant\u00f4nio do Para\u00edso, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Matel\u00e2ndia, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Medianeira, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Nova Am\u00e9rica da Colina,  Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio Municipal de Palotina, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Dia do Motorista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Dia do Taxista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Dia do Escritor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Dia do Colono","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Dia da Mulher Negra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Dia Nacional da Galiza","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"S\u00e3o Tiago - Feriado municipal de Santiago do Cac\u00e9m, Cantanhede, Celorico de Basto e Mondim de Basto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Feriado municipal de Ovar","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"S\u00e3o Tom\u00e9 - Feriado municipal de Mira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Dia da Rep\u00fablica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Cucufate","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Maria do Monte Carmelo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Santiago Maior","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_julho","date_clean":"25 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/25"},{"event":"Dia dos Av\u00f4s e das Av\u00f3s - Brasil e Portugal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Dia do moedeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Assalto ao quartel Moncada (1953), considerado in\u00edcio da Revolu\u00e7\u00e3o Cubana - Comemorado em Cuba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Dia da independ\u00eancia da Lib\u00e9ria (1847) e das Maldivas (1965).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Dia de Sleipnir, o cavalo de Odin - Mitologia n\u00f3rdica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Feriado Municipal de Loures","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Dia da Imprensa Esp\u00edrita","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Dia da Funda\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Dia do Arque\u00f3logo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Feriado municipal em Cianorte e Po\u00e7o Branco - anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Feriado municipal em Jequeri e Sumar\u00e9 - dia de Sant'Ana e anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Feriado municipal em Caic\u00f3, Feira de Santana, Mogi das Cruzes, Ponta Grossa e centenas de outros munic\u00edpios - dia de Sant'Ana, padroeira dessas cidades. A rela\u00e7\u00e3o de cidades que comemora-se o dia da padroeira Sant'Ana \u00e9 longa e atinge centenas de casos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Feriado municipal em S\u00e3o Joaquim da Barra, S\u00e3o Paulo - dia de S\u00e3o Joaquim, padroeiro da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Ana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Joaquim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_julho","date_clean":"26 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/26"},{"event":"Dia da Vit\u00f3ria na Grande Guerra de Liberta\u00e7\u00e3o da P\u00e1tria \u2013 Coreia do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Dia do Despachante.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Dia do Perito.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Dia do Motociclista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Dia da Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes de Trabalho.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Dia do Pediatra.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Agudos (S\u00e3o Paulo).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Jardin\u00f3polis (S\u00e3o Paulo) (emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos (S\u00e3o Paulo).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Santos Dumont (Minas Gerais).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ubaitaba (Bahia).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro (Santa Catarina).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"M\u00e1rtires de C\u00f3rdoba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Pantale\u00e3o de Nicom\u00e9dia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Santa Nat\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Titus Brandsma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_julho","date_clean":"27 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Caetano do Sul (S\u00e3o Paulo).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Rodrigues Alves, Acre.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Itabuna, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Paulo Afonso, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Jos\u00e9 da Laje, Alagoas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Gon\u00e7alo dos Campos, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Gandu, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Dia do Agricultor.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Dia mundial de combate \u00e0 Hepatite.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Dia do Chocolate ao Leite.[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia (1821)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Dia Nacional da Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Afonsa Muttathupadathu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Botu\u00eddo da Su\u00e9cia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Naz\u00e1rio e Celso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Papa Inoc\u00eancio I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Papa V\u00edtor I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_julho","date_clean":"28 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/28"},{"event":"Conc\u00f3rdia \u2014 Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Cruz das Almas \u2014 Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Jaragu\u00e1 \u2014 Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Laguna \u2014 Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Nova Palma \u2014 Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Maca\u00e9 \u2014 Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Paranagu\u00e1 \u2014 Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Porto Ferreira \u2014 S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Pojuca \u2014 Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"S\u00e3o F\u00e9lix do Piau\u00ed \u2014 Piau\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Maria de Bet\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Marta de Bet\u00e2nia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"Olavo II da Noruega","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_julho","date_clean":"29 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/29"},{"event":"ONU: Dia Internacional da Amizade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Dia do Padrasto.[1]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Dia do Cheesecake. [2]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Dia da Conversa no Elevador.[3]","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Dia do Administrador de Sistemas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Dia da independ\u00eancia (1980).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Mitologia inca - dia da Tr\u00edplice Deusa Inca.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"S\u00e3o Pedro Cris\u00f3logo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"S\u00e3o Olavo II da Noruega.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_julho","date_clean":"30 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/30"},{"event":"Dia da Mulher Africana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julho","date_clean":"31 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Mitologia n\u00f3rdica: Festival de Loki e Sigyn","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julho","date_clean":"31 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de An\u00e1polis (Goi\u00e1s, Brasil)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julho","date_clean":"31 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"Germano de Auxerre.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julho","date_clean":"31 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"In\u00e1cio de Loyola.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julho","date_clean":"31 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de agosto.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julho","date_clean":"31 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julho","date_clean":"31 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 25 ou xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_julho","date_clean":"31 de julho","month_id":"07","format_date":"07\/31"}]