[{"event":"Dia Mundial Vegano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_novembro","date_clean":"1 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/01"},{"event":"Mitologia celta: Dia de Cailleach","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_novembro","date_clean":"1 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/01"},{"event":"Ces\u00e1rio de Terracina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_novembro","date_clean":"1 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/01"},{"event":"Dia de Todos-os-Santos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_novembro","date_clean":"1 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_novembro","date_clean":"1 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_novembro","date_clean":"1 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 XXI.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_novembro","date_clean":"1 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/01"},{"event":"Dia dos Fi\u00e9is Defuntos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_novembro","date_clean":"2 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/02"},{"event":"Vitorino de Pettau","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_novembro","date_clean":"2 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia  (IV) antes das nonas de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_novembro","date_clean":"2 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_novembro","date_clean":"2 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_novembro","date_clean":"2 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/02"},{"event":"Dia do Guarda Florestal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"Dia da Institui\u00e7\u00e3o do Direito de Voto da Mulher","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia do Panam\u00e1 (em 1903).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"Feriado de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica na cidade de Ing\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"No Jap\u00e3o, \u00e9 comemorado o Dia da Cultura (ap\u00f3s 1946), ou o Nascimento do Imperador (antes de 1946).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"Malaquias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"Martinho de Porres","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"Richard Hooker","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"S\u00edlvia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"Vinifrida","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia  (III) antes das Nonas de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_novembro","date_clean":"3 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/03"},{"event":"It\u00e1lia - Celebra\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria na Primeira Guerra Mundial e dia das For\u00e7as Armadas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"R\u00fassia - Dia da unidade nacional.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"Dia do Inventor","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"Dia do Oficial da Reserva","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"Dia das Favelas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"S\u00e3o Carlos - Comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"Ubirat\u00e3 - Comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"Carlos Borromeu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"Em\u00e9rico da Hungria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"F\u00e9lix de Valois","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"M\u00e3e de Deus de Caz\u00e3","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"Pi\u00e9rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era a v\u00e9spera das nonas de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_novembro","date_clean":"4 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/04"},{"event":"Dia do T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Dia Nacional da Cultura.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Dia do Designer.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Dia Nacional do Radioamador.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Dia do T\u00e9cnico Agr\u00edcola.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Dia Nacional da L\u00edngua Portuguesa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Dia Nacional do Interactiano.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Dia do T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Companhia de Jesus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Santa Isabel e seu esposo S\u00e3o Zacarias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_novembro","date_clean":"5 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/05"},{"event":"Signo do Zod\u00edaco: Escorpi\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Dia Nacional do riso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Dia Nacional do Amigo da Marinha do Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade Po\u00e7os de Caldas, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Dia da Festa do Santo Condest\u00e1vel Beato Nuno de Santa Maria Nuno \u00c1lvares Pereira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da cidade de Palm\u00e1cia, Cear\u00e1 (1862)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Beatifica\u00e7\u00e3o de Madre B\u00e1rbara Maix, fundadora da Congrega\u00e7\u00e3o das Irm\u00e3s do Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria, em Porto Alegre, Rio Grande do Sul (2010)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Dia Internacional para a Preven\u00e7\u00e3o da Explora\u00e7\u00e3o do Ambiente em Tempo de Guerra e de Conflito Armado - Criado por ato da Assembl\u00e9ia Geral da ONU, com o intuito de criar normas ao meio ambiente quando um pa\u00eds est\u00e1 em guerra.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Dia do saxofonista.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Cria\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios de Pa\u00e7os de Ferreira e de Valpa\u00e7os.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Leonardo de Noblac","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Nuno \u00c1lvares Pereira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Paulo I de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"William Temple","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia  (VIII) antes dos idos de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_novembro","date_clean":"6 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/06"},{"event":"Dia do radialista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Ibatiba, Esp\u00edrito Santo - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Santana do Araguaia, Par\u00e1 - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Arapoema, Tocantins - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Bom Jesus de Goi\u00e1s, Goi\u00e1s - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Cai\u00e7ara, Para\u00edba - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Jaru, Rond\u00f4nia - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Sim\u00f5es Filho, Bahia - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Jaguapit\u00e3, Paran\u00e1 - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em Alexandria, Rio Grande do Norte - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Feriado em S\u00e3o Jos\u00e9 de Caiana, Para\u00edba - Anivers\u00e1rio da cidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Herculano de Per\u00fagia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Prosd\u00f3cimo de P\u00e1dua","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Vilibrordo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia  (VII) antes dos idos de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_novembro","date_clean":"7 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/07"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Guaimb\u00ea, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Jaguaribe, Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Feriado municipal em Campo Belo do Sul, Santa Catarina: festa da padroeira Nossa Senhora do Patroc\u00ednio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Dia do t\u00e9cnico em radiologia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Dia Mundial do Urbanismo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Dia Feliz - Comemorado em diversos locais e pa\u00edses.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Isabel da Trindade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Jo\u00e3o Duns Escoto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Johann von Staupitz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Quatro M\u00e1rtires Coroados","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Tis\u00edlio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia  (VI) antes dos idos de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_novembro","date_clean":"8 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/08"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia do Camboja.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Pires do Rio, Goi\u00e1s.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Mossor\u00f3, Rio Grande do Norte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Vit\u00f3ria da Conquista, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ibaiti, Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Itaberai, Goi\u00e1s.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Landri Sales, Piau\u00ed.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Arquibas\u00edlica de S\u00e3o Jo\u00e3o de Latr\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Margery Kempe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Nossa Senhora de Almudena","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Teodoro de Am\u00e1sia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia  (V) antes dos idos de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"9 de novembro na hist\u00f3ria da Alemanha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_novembro","date_clean":"9 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/09"},{"event":"Dia da ind\u00fastria automobil\u00edstica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"Dia do Trigo - Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"Feriado municipal: Anivers\u00e1rio da Cidade de Valen\u00e7a, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"Dia da eleva\u00e7\u00e3o \u00e0 categoria de cidade de Maputo, capital de Mo\u00e7ambique (feriado municipal)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"Andr\u00e9 Avelino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"Justo de Rochester","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"Papa Le\u00e3o I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"Teoctista de Lesbos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia  (IV) antes dos idos de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_novembro","date_clean":"10 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/10"},{"event":"Dia da lembran\u00e7a (Canad\u00e1).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Dia dos Veteranos (Estados Unidos).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Dia do Armist\u00edcio da Primeira Guerra Mundial (Fran\u00e7a).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia (Pol\u00f4nia)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Feriado de Emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no munic\u00edpio de Areia Branca, Sergipe.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do munic\u00edpio de Navira\u00ed, Mato Grosso do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Massaranduba, Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Feriado municipal em Alij\u00f3, M\u00eada, Penafiel, Pombal e Torres Vedras.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Martinho de Tours","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Menas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Merc\u00fario","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"S\u00f8ren Kierkegaard","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Teodoro Estudita","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia  (III) antes dos idos de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_novembro","date_clean":"11 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/11"},{"event":"Dia Nacional da Liberdade (Brasil)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"Dia do Diretor de Escola","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"Dia do Psicopedagogo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"Dia do Fluminense Football Club, segundo a Lei Estadual n\u00ba 5094 de 27 de setembro de 2007 (Rio de Janeiro, Brasil)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"Dia dos supermercados (Brasil)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"Diwali \u2014 Festival das Luzes, na \u00cdndia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Realeza - Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio e funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Arma\u00e7\u00e3o de B\u00fazios - Rio de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera dos idos de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_novembro","date_clean":"12 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/12"},{"event":"Dia Mundial da Gentileza","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Cabo Frio - Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Palmelo - Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Diogo de Alcal\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Estanislau Kostka","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Francisca Xavier Cabrini","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Jo\u00e3o Cris\u00f3stomo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Ordem de S\u00e3o Bento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Ordem Premonstratense","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de novembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_novembro","date_clean":"13 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/13"},{"event":"Dia Mundial do Diabetes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Dia do Bandeirante.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Dia Nacional da Alfabetiza\u00e7\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Dia Mundial da Diabetes.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Dia do Munic\u00edpio de Florest\u00f3polis - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Dia do Munic\u00edpio de Gua\u00edra - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Dia do Munic\u00edpio de Bandeirantes - Paran\u00e1 .","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Dia do Munic\u00edpio de Marialva - Paran\u00e1 .","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Dia do Munic\u00edpio de Contenda - Paran\u00e1 .","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Capanema (Paran\u00e1)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Hidrolina - Goi\u00e1s .","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Nova Veneza - Goi\u00e1s .","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Santana de Parna\u00edba - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Lorena - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Aragua\u00edna - Tocantins","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Barro Alto (Goi\u00e1s)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Cascavel - Paran\u00e1 .","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Serran\u00f3polis - Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Toledo - Paran\u00e1 .","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Alberico de Utrecht","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Filipe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Jos\u00e9 Pignatelli","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Justiniano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Ordem do Carmo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Serapi\u00e3o de Tmuis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 18.\u00ba dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Em Roma, era costume neste dia fazer uma inspe\u00e7\u00e3o geral \u00e0 cavalaria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_novembro","date_clean":"14 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/14"},{"event":"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do Brasil \u2014 Feriado nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Dia de Nossa Senhora do Rocio, Brasil \u2014 Padroeira do Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Dia do Esporte Amador, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Dia do Joalheiro, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Dia Nacional da Umbanda, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Flamengo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Dia Nacional da L\u00edngua Gestual Portuguesa, Portugal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Abibo de Edessa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Alberto Magno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Francis Asbury","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"George Whitefield","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Leopoldo III da \u00c1ustria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Malo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Roma antiga: Festival de Feronia, deusa dos bosques e florestas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_novembro","date_clean":"15 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/15"},{"event":"Dia do Policial Federal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Internacional da Toler\u00e2ncia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Dia Nacional do Mar (Portugal)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Dia da P\u00e1tria na S\u00edria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Dia Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Dislexia (LEI N\u00ba 13.085, de\u00a08 de Janeiro de 2015, Brasil)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Elfrico de Abingdon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Euqu\u00e9rio de Lugduno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Gertrudes de Helfta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Giuseppe Moscati","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Hugo de Avalon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Margarida da Esc\u00f3cia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Mateus","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Roque Gonz\u00e1lez de Santa Cruz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba (XVI) dia  antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_novembro","date_clean":"16 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/16"},{"event":"Le\u00f3nidas (chuva de meteoros)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Dia da Criatividade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Dia nacional de combate \u00e0 Tuberculose","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Paranhos (Mato Grosso do Sul)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Tratado de Petr\u00f3polis, feriado estadual no Acre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de B\u00e1lsamo, estado de S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Dia Internacional do N\u00e3o-Fumante","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Dia Internacional de Sensibiliza\u00e7\u00e3o para a Prematuridade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Acisclo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Alfeu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Aniano de Orle\u00e3es","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Gen\u00e1dio de Constantinopla","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Greg\u00f3rio de Tours","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Greg\u00f3rio Taumaturgo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Hilda de Whitby","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Isabel da Hungria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba (XV) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_novembro","date_clean":"17 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/17"},{"event":"Let\u00f4nia: Dia da Independ\u00eancia (1918).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Om\u00e3: Dia da P\u00e1tria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Dia do Conselheiro Tutelar.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Dia do Tabeli\u00e3o e Registrador.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Dia do Colecionador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Nossa Senhora do Ros\u00e1rio de Chiquinquir\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Od\u00e3o de Cl\u00fania","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Rom\u00e3o de Antioquia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Rosa Filipa Duchesne","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba (XIV) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_novembro","date_clean":"18 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/18"},{"event":"Dia Mundial da Preven\u00e7\u00e3o a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica Contra Crian\u00e7as e Adolescentes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Dia Internacional do Homem","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Dia Mundial do Xadrez","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Dia Nacional de M\u00f4naco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Dia da Bandeira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Dia do Cordelista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Ipor\u00e1, em Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pai\u00e7andu, no Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Santo Anast\u00e1cio, em S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Feriado Municipal de Odivelas, em Portugal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Feriado Municipal da Trofa, em Portugal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Matilde de Hackeborn","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Papa Ponciano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Obadias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba (XIII) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_novembro","date_clean":"19 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/19"},{"event":"Dia Universal da Crian\u00e7a - Criado por resolu\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es com iniciativa da UNICEF.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Dia da Consci\u00eancia Negra, feriado em alguns munic\u00edpios e\/ou estados por meio de decretos locais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Auriflama, em S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Itapecerica, em Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Dia do Biom\u00e9dico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Dia do T\u00e9cnico em Contabilidade","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Ambrogio Traversari","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"F\u00e9lix de Valois","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Greg\u00f3rio de Dec\u00e1polis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Josafata Hordashevska","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Jos\u00e9 Lu\u00eds S\u00e1nchez Del R\u00edo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba (XII) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_novembro","date_clean":"20 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/20"},{"event":"Dia Mundial da Pesca","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_novembro","date_clean":"21 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/21"},{"event":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_novembro","date_clean":"21 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/21"},{"event":"Papa Gel\u00e1sio I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_novembro","date_clean":"21 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/21"},{"event":"Thomas Tallis","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_novembro","date_clean":"21 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/21"},{"event":"William Byrd","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_novembro","date_clean":"21 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba (XI) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_novembro","date_clean":"21 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_novembro","date_clean":"21 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_novembro","date_clean":"21 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/21"},{"event":"Dia do Educador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"Dia do M\u00fasico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio das cidades de Piracanjuba (Goi\u00e1s), Ji-Paran\u00e1 (Rond\u00f4nia), Lages (Santa Catarina), Niter\u00f3i (Rio de Janeiro), Barro (Cear\u00e1), Paracuru (Cear\u00e1) e Marco (Cear\u00e1)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"Anfil\u00f3quio de Ic\u00f4nio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"Cec\u00edlia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"Fil\u00e9mon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba (X) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_novembro","date_clean":"22 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/22"},{"event":"Feriado Municipal de Gavi\u00e3o, em Portugal.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"Dia do Combate ao C\u00e2ncer Infantil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"Dia do Engenheiro Eletricista, no Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"Alexandre I de Quieve","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"Columbano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"Felicidade de Roma","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"Miguel Pro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"Papa Clemente I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba (IX) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_novembro","date_clean":"23 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/23"},{"event":"Dia do Quadro Auxiliar de Oficiais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"Dia do Instrutor de L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"Feriado municipal em Sete Lagoas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"Feriado municipal em Entroncamento.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"Feriado municipal em Sines.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"Dia Nacional da Cultura Cient\u00edfica (nascimento de R\u00f3mulo de Carvalho, 1906).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"Cris\u00f3gono","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"Eanfleda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"M\u00e1rtires do Vietname","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba (VIII) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_novembro","date_clean":"24 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/24"},{"event":"Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia Contra as Mulheres","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Guapimirim, no Rio de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Itabi, em Sergipe.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Cafel\u00e2ndia e Vera Cruz do Oeste, no Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Dia da Baiana de Acaraj\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Dia do Doador Volunt\u00e1rio de Sangue","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Feriado municipal de Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Adelardo de Corbie","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Catarina de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Isaac Watts","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba (VII) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_novembro","date_clean":"25 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/25"},{"event":"Dia do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Guarabira - Para\u00edba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Sol\u00e2nea - Para\u00edba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Cacoal - Rond\u00f4nia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Dia do Anivers\u00e1rio da cidade de C\u00e2ndido de Abreu - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Dia do anivers\u00e1rio da cidade de Trememb\u00e9 - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Dia do anivers\u00e1rio da cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o do Caiu\u00e1 - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Dia do anivers\u00e1rio da cidade de Engenheiro Beltr\u00e3o -  Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Dia do anivers\u00e1rio da cidade de Sab\u00e1udia - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Al\u00edpio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Conrado de Constan\u00e7a","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Papa Sir\u00edcio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba (VI) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 25 ou xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_novembro","date_clean":"26 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/26"},{"event":"Feriado municipal da cidade de Guarda","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"Dia do T\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"Feriado municipal da cidade de Umarizal, Rio Grande do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"Feriado municipal da cidade de Momba\u00e7a, Cear\u00e1 (anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"Barla\u00e3o e Josaf\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"Leonardo de Porto Maur\u00edcio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"Nossa Senhora das Gra\u00e7as","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"Raimundo L\u00falio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5\u00ba (V) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxv ou xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_novembro","date_clean":"27 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/27"},{"event":"Dia do Soldado Desconhecido.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Franca, S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Amp\u00e9re, Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Dois Vizinhos, Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"Catarina Labour\u00e9","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"Est\u00eav\u00e3o, o Jovem","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"Papa Greg\u00f3rio III","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba (IV) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_novembro","date_clean":"28 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/28"},{"event":"Dia Nacional da Alb\u00e2nia (comemorando a liberta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds da ocupa\u00e7\u00e3o nazista).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"Dia Internacional de Solidariedade com o Povo Palestino.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"Dia Internacional dos Defensores dos Direitos da Mulher.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"In\u00edcio das festividades Nicolinas em Guimar\u00e3es - Portugal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"Bernardo de Hoyos","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"Brand\u00e3o de Birr","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"Saturnino de Tolosa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba (III) dia antes das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_novembro","date_clean":"29 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/29"},{"event":"Dia do Estatuto da Terra","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Dia do te\u00f3logo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Feriado Municipal em Cosm\u00f3polis - S\u00e3o Paulo - Eventos Locais (Padroeira - Santa Gertrudes)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Dia da Amizade Brasil-Argentina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Dia Nacional do Evang\u00e9lico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Dia do S\u00edndico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Franco da Rocha - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Paulo de Faria - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Guapia\u00e7u - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de \u00c1lvares Machado - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Aniversario da cidade de Mortugaba - Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Aniversario da cidade de Miracatu - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Feriado Municipal em Mes\u00e3o Frio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Festa de Santo Andr\u00e9 em P\u00f3voa de Varzim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Andr\u00e9, o Ap\u00f3stolo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Galgano Guidotti","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"Troiano de Saintes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia de v\u00e9spera das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_novembro","date_clean":"30 de novembro","month_id":"11","format_date":"11\/30"}]