[{"event":"Dia Mundial de Combate \u00e0 AIDS.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Dia do Imigrante (tamb\u00e9m celebrado em alguns lugares a 25 de junho).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Dia do Numismata.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Dia da Uni\u00e3o na Rom\u00eania.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Mitologia Grega: Festival de Poseidon, deus dos oceanos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"1640 - Restaura\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Dia da Bandeira.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Esperan\u00e7a (Para\u00edba), Irapu\u00e3 (S\u00e3o Paulo), Sap\u00e9 (Para\u00edba), S\u00e3o Sim\u00e3o (Goi\u00e1s), Serra Preta (Bahia) e Votorantim (S\u00e3o Paulo)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Dia da Bandeira em Curi\u00fava, no Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Charles de Foucauld","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Edmundo Campion","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"El\u00edgio de Noyon","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Naum","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das calendas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1_de_dezembro","date_clean":"1 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/01"},{"event":"Dia Internacional da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Dia Pan-americano da Sa\u00fade - Evento criado pela OEA","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Dia da P\u00e1tria no Laos - Data da Independ\u00eancia nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Dia da P\u00e1tria nos Emirados \u00c1rabes Unidos - Dia da cria\u00e7\u00e3o dos Emirados","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Ara\u00e7atuba - S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Dia Nacional do Astr\u00f4nomo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Dia das Rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Dia do Samba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Dia de Santa Bibiana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Mitologia hindu - Festa de Shiva, deus da dan\u00e7a e do movimento","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Crom\u00e1cio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Bibiana","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Habacuque","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Nono de Edessa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Papa Silv\u00e9rio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba (IV) dia  antes das nonas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2_de_dezembro","date_clean":"2 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/02"},{"event":"Dia internacional dos portadores de alergia cr\u00f4nica - Evento criado pelo \u00f3rg\u00e3o colegiado da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_dezembro","date_clean":"3 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"Dia internacional das pessoas com defici\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_dezembro","date_clean":"3 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"Abra\u00e3o de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_dezembro","date_clean":"3 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"Francisco Xavier","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_dezembro","date_clean":"3 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das nonas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_dezembro","date_clean":"3 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_dezembro","date_clean":"3 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/3_de_dezembro","date_clean":"3 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/03"},{"event":"Dia do Orientador educacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Dia do Perito Criminal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Feriado municipal em Conchas, S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Feriado municipal em Santa B\u00e1rbara d'Oeste, S\u00e3o Paulo (dia da padroeira e anivers\u00e1rio da cidade)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Terra Rica no Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Feriado Municipal na cidade de Crici\u00fama (Santa Catarina)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Festa de Santa B\u00e1rbara em Salvador, Bahia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Dia Latino-americano da Propaganda, data escolhida em homenagem \u00e0 funda\u00e7\u00e3o, em 4 de dezembro de 1936, em Buenos Aires, da \"Asociaci\u00f3n de Jefes de la Propaganda\"","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Anno II","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"B\u00e1rbara de Nicom\u00e9dia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Clemente de Alexandria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Jo\u00e3o Cal\u00e1bria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Jo\u00e3o Damasceno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das nonas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/4_de_dezembro","date_clean":"4 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/04"},{"event":"Dia Internacional do Volunt\u00e1rio, criado pela ONU, atrav\u00e9s de resolu\u00e7\u00e3o da Assembleia-Geral.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Dia Internacional LEO.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Dia da P\u00e1tria na Tail\u00e2ndia - Feriado Nacional do Pa\u00eds.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Noite de S\u00e3o Nicolau nos Pa\u00edses Baixos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Dia do Preg\u00e3o de S. Nicolau, em Guimar\u00e3es, integrado nas seculares Festas Nicolinas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Sert\u00e3ozinho (S\u00e3o Paulo).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Taubat\u00e9 (S\u00e3o Paulo).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Macei\u00f3 (Alagoas).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Dia Nacional do M\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Sabas, o Santificado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia das nonas de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/5_de_dezembro","date_clean":"5 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/05"},{"event":"Dia da Constitui\u00e7\u00e3o na Espanha - Feriado Nacional","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"R\u00fassia - Festa de S\u00e3o Nicolau, o Papai Noel do ocidente.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"Independ\u00eancia da Finl\u00e2ndia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"Dia da Extens\u00e3o Rural no Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"Dia Nacional de Mobiliza\u00e7\u00e3o dos Homens pelo Fim da Viol\u00eancia Contra a Mulher","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"Nicolau de Mira","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes dos idos de  dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/6_de_dezembro","date_clean":"6 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/06"},{"event":"Dia Internacional da Avia\u00e7\u00e3o Civil - Evento internacional criado para homenagear o setor - Comemorado no Brasil e Portugal.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_dezembro","date_clean":"7 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Pearl Harbor Day (anivers\u00e1rio da invas\u00e3o japonesa) - Data local nos Estados Unidos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_dezembro","date_clean":"7 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Mongagu\u00e1, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_dezembro","date_clean":"7 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Sapucaia, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_dezembro","date_clean":"7 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Ambr\u00f3sio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_dezembro","date_clean":"7 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes dos idos de  dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_dezembro","date_clean":"7 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_dezembro","date_clean":"7 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/7_de_dezembro","date_clean":"7 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/07"},{"event":"Dia Internacional do Orgulho Pansexual","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Dia da Constitui\u00e7\u00e3o na Rom\u00eania","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Nossa Senhora da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o - Rainha e padroeira de Portugal, e de todos os povos de l\u00edngua portuguesa - feriado nacional.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Dia do Ciclista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Dia do Cronista Esportivo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Dia da Fam\u00edlia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Dia da Justi\u00e7a (feriado judici\u00e1rio)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Dia do Rel\u00f3gio Biol\u00f3gico","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Dia da Cabrocha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Dia do Acidente Laboral","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio das cidades de Birigui, Diadema, Dracena, Guararapes, Guarulhos, Imba\u00fa Jandira, Mau\u00e1, Mendon\u00e7a, Parapu\u00e3, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, S\u00e3o Jorge do Iva\u00ed e Votorantim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Feriado municipal em Aracaju, Bel\u00e9m, Belford Roxo, Belo Horizonte, Cachoeira do Sul, Campina Grande, Campinas, Contagem, Divin\u00f3polis, Dourados, Franca, Macei\u00f3, Mar\u00edlia, Manaus, Piracicaba, Presidente Prudente, Recife, Salvador, Santa Maria, S\u00e3o Leopoldo, Serra, S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, Sete Lagoas, Teresina, Viam\u00e3o e centenas de outros munic\u00edpios - dia de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o. A rela\u00e7\u00e3o de cidades que comemora-se o dia da padroeira Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o \u00e9 longa e atinge centenas de casos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Feriado estadual no Amazonas e Maranh\u00e3o - dia de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Festival de Ixchel, a dama da noite, deusa da Lua","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Clemente de Ocrida","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Imaculada Concei\u00e7\u00e3o de Maria","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Papa Eutiquiano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Richard Baxter","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes dos idos de  dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/8_de_dezembro","date_clean":"8 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/08"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Dom Pedro, Maranh\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Guarapuava, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Indaiatuba, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Macei\u00f3, Alagoas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Novo Brasil, Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Santa F\u00e9, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Isa\u00edas Coelho, Piau\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Dia do Fonoaudi\u00f3logo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Dia do Alco\u00f3lico Recuperado","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Dia da B\u00edblia Sagrada","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Dia internacional contra a corrup\u00e7\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Dia da crian\u00e7a especial","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Dia Internacional para a Comemora\u00e7\u00e3o e Dignidade das V\u00edtimas do Crime de Genoc\u00eddio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Juan Diego Cuauhtlatoatzin","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Leoc\u00e1dia de Toledo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Pedro Fourier","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes dos idos de  dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/9_de_dezembro","date_clean":"9 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/09"},{"event":"Dia Internacional dos Direitos Humanos - Adotado pela Assembleia Geral da ONU","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Areial, Para\u00edba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Londrina, Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Presidente Figueiredo, Amazonas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Rondon\u00f3polis, Mato Grosso.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Dia do Palha\u00e7o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Dia do Soci\u00f3logo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Roma antiga - Festival de Lux Mundi em honra \u00e0 deusa Liberdade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Eul\u00e1lia de M\u00e9rida","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Karl Barth","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Santu\u00e1rio da Santa Casa de Loreto","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Thomas Merton","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes dos idos de  dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/10_de_dezembro","date_clean":"10 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/10"},{"event":"Dia Internacional das Montanhas (UNESCO)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de S\u00e3o Miguel, Rio Grande do Norte, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Funda\u00e7\u00e3o de Bataguassu, Mato Grosso do Sul, Brasil","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Feriado municipal em Portim\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Dia Nacional do Tango - Argentina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Daniel, o Estilita","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Papa D\u00e2maso I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Sabino de Plac\u00eancia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes dos idos de  dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 x.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/11_de_dezembro","date_clean":"11 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/11"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ouro Branco, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Coluna, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ibir\u00e1, S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Cabedelo, Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Perdig\u00e3o, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Belo Horizonte, capital de Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Bom Repouso, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Bra\u00fanas, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Coronel Murta, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Barroso, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Faria Lemos, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Picos, Piau\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Alt\u00f4nia, Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Itapetinga, Bahia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ilic\u00ednea, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Vazante, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Taiobeiras, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Mogeiro, Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Gouveia, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Ipaumirim, Cear\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Santa Helena, Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Dia Internacional da Crian\u00e7a na M\u00eddia \u2013 criado pelo UNICEF","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Dia Internacional do Heavy metal","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Abra de Poitiers","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Columba de Terryglass","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Nossa Senhora de Guadalupe","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Finnian de Clonard","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia de v\u00e9spera dos idos de  dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/12_de_dezembro","date_clean":"12 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/12"},{"event":"Dia do Cego e do oculista","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Dia do Marinheiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Dia do Pedreiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Dia do engenheiro avaliador e perito de engenharia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Dia Nacional do Forr\u00f3","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Feriado municipal em Luzi\u00e2nia e Ourinhos - dia de Santa Luzia e anivers\u00e1rio dessas cidades","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Feriado municipal em Ibipitanga, Mossor\u00f3, Passa Quatro e dezenas de outros munic\u00edpios - dia de Santa Luzia, padroeira dessas cidades. A rela\u00e7\u00e3o de cidades que comemora-se o dia da padroeira Santa Luzia \u00e9 longa e atinge dezenas de cidades.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Dia da Rep\u00fablica em Malta (1974)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Festa de Santa Luzia na P\u00f3voa de Varzim","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"L\u00facia de Siracusa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Od\u00edlia da Als\u00e1cia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia dos idos de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 viii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/13_de_dezembro","date_clean":"13 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/13"},{"event":"Dia do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Dia do Engenheiro de Pesca.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Pi\u00e7arras - Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do munic\u00edpio de Caieiras - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do munic\u00edpio de Juara - Mato Grosso.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Jundia\u00ed - S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Tr\u00eas Rios - Rio de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Francisco Macedo - Piau\u00ed.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Toledo - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Borraz\u00f3polis - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Cruz Machado - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Jandaia do Sul - Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Pato Branco - Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Nova F\u00e1tima - Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Terra Roxa - Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Espirid\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Jo\u00e3o da Cruz","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Nimatullah Kassab Al-Hardini","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Ven\u00e2ncio Fortunato","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 19.\u00ba dia (XIX) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/14_de_dezembro","date_clean":"14 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/14"},{"event":"Dia da Mulher Operadora do Direito (Dia da Advogada).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Dia do Arquiteto e Urbanista (em homenagem a Oscar Niemeyer, nascido nesta data).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Dia do Jardineiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Dia Nacional da Economia Solid\u00e1ria.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Fim do segundo per\u00edodo e sess\u00e3o legislativos do Congresso Nacional brasileiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Gramado (1954), Panambi (1954) e Os\u00f3rio (1857), no Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"An\u00e1polis (1887), em Goi\u00e1s","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Bara\u00fana (1958), no Rio Grande do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Bragan\u00e7a Paulista (1763), em S\u00e3o Paulo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Itaituba (1856), no Par\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Paulistana (1938), no Piau\u00ed","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Dia da Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos, nos Estados Unidos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Dia do Esperanto, em honra de L. L. Zamenhof nascido nesta data.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Dia Internacional do Ch\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Dia do Reino, nos Pa\u00edses Baixos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Festival de Alcione em que os gregos celebravam a paz e a harmonia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Nossa Senhora da Porta","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Maria Vittoria De Fornari Strata","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Nino da Ge\u00f3rgia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Carlos Steeb","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Virginia Centurione Bracelli","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Valeriano de Abbenza","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 18.\u00ba dia (XVIII) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 vi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio juliano, 15 de dezembro seria 2 de dezembro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio revolucion\u00e1rio franc\u00eas, seria dia 25 do Frim\u00e1rio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"No calend\u00e1rio judaico de 2018, 15 de dezembro ser\u00e1 no dia 7 de Tevet.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/15_de_dezembro","date_clean":"15 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/15"},{"event":"Dia da Reconcilia\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Caic\u00f3, Rio Grande do Norte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Emancipa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Os\u00f3rio de Santo Ant\u00f4nio da Patrulha, Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Dia do Reservista - Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Roma Antiga - Festival de Sapientia, em honra da deusa da sabedoria (2 dias)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Adelaide da It\u00e1lia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Ageu","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 17.\u00ba dia (XVII) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 v.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/16_de_dezembro","date_clean":"16 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/16"},{"event":"Dia Internacional Contra a Viol\u00eancia contra Prostitutas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Dia do pastor presbiteriano, no Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Dia do Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o, no Brasil.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Betim, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Bom Jardim de Minas, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Bueno Brand\u00e3o, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Cachoeirinha, Pernambuco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Campina Verde, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Candeias, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Carlos Chagas, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Carmo da Mata, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Conselheiro Pena, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Delfim Moreira, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Laranjal, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Nova Ponte, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Perdizes, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Soledade de Minas, Minas Gerais.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Festival Romano - in\u00edcio da Saturn\u00e1lia, em honra de Saturno","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Daniel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Est\u00farmio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Jean de Matha","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Josep Manyanet i Vives","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"L\u00e1zaro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Ol\u00edmpia, a Diaconisa","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 16.\u00ba dia (XVI) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_dezembro","date_clean":"17 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/17"},{"event":"Dia Internacional dos Migrantes (UNESCO)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Dia do Mergulhador","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Dia do Muse\u00f3logo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Col\u00edder, Mato Grosso","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rios dos munic\u00edpios de Condado e Conde, Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Festa do Vale do Para\u00edso, Rond\u00f4nia (padroeira: Nossa Senhora do Para\u00edso)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Festa de Vale do Para\u00edso, Azambuja (padroeira: Nossa Senhora do Para\u00edso)","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Roma antiga - Festival da Saturn\u00e1lia, em honra a Saturno, pai do tempo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Ant\u00edfonas do \u00d3","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Nossa Senhora do \u00d3","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 15.\u00ba dia (XV) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 iii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/18_de_dezembro","date_clean":"18 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/18"},{"event":"Anivers\u00e1rio da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Paran\u00e1","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Coronel Jo\u00e3o Pessoa, no Rio Grande do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Autazes, no Amazonas","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Gurinh\u00e9m, na Para\u00edba","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"Papa Anast\u00e1cio I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"Papa Urbano V","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 14.\u00ba dia (XIV) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 ii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/19_de_dezembro","date_clean":"19 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/19"},{"event":"Dia do Mec\u00e2nico.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Dia da Bondade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio, Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Dourados, Mato Grosso do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Nova Andradina,Mato Grosso do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Garuva, Santa Catarina.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Lagoa de Itaenga, Pernambuco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Farias Brito, Cear\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Lisboa, Maranh\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Antipapa Ursino","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Catarina de Bora","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 13.\u00ba dia (XIII) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 i.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/20_de_dezembro","date_clean":"20 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/20"},{"event":"Dia do Atleta.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Festeja-se o Yule, nome dado ao Solst\u00edcio de Inverno pelos neo-pag\u00e3os.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Solst\u00edcio de dezembro, na maioria dos anos: ver\u00e3o no hemisf\u00e9rio sul e inverno no hemisf\u00e9rio norte.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Dia de S\u00e3o Tom\u00e9, uma festa importante em algumas cidades do Pa\u00eds Basco espanhol como S\u00e3o Sebasti\u00e3o, Bilbau, Mondrag\u00f3n e Azpeitia.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Andr\u00e9 Dung-Lac","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Miqueias","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Pedro Can\u00edsio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 12.\u00ba dia (XII) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 *.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/21_de_dezembro","date_clean":"21 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/21"},{"event":"Dia da independ\u00eancia das Ilhas Marshall.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Astrologia - Signo do Zod\u00edaco: Capric\u00f3rnio.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Dia da Consci\u00eancia Ecol\u00f3gica.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Flor da Serra do Sul, Paran\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Timon, Maranh\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Fagundes, Para\u00edba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio da cidade de Duas Estradas, Para\u00edba.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Anast\u00e1cia de Sirmio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Francisca Xavier Cabrini","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 11.\u00ba dia (XI) antes das Calendas de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxix.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/22_de_dezembro","date_clean":"22 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/22"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio brasileiro de Salgueiro, Pernambuco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_dezembro","date_clean":"23 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"Dagoberto II","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_dezembro","date_clean":"23 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"Torlaco","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_dezembro","date_clean":"23 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 10.\u00ba dia (X) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_dezembro","date_clean":"23 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_dezembro","date_clean":"23 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxviii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/23_de_dezembro","date_clean":"23 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/23"},{"event":"Festa de S\u00e3o Benedito em Our\u00e9m (Par\u00e1).","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_dezembro","date_clean":"24 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Dia do \u00d3rf\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_dezembro","date_clean":"24 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"V\u00e9spera de Natal.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_dezembro","date_clean":"24 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Adela de Pfalzel","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_dezembro","date_clean":"24 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Paula Elisabete Cerioli","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_dezembro","date_clean":"24 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 9.\u00ba dia (IX) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_dezembro","date_clean":"24 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_dezembro","date_clean":"24 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/24_de_dezembro","date_clean":"24 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/24"},{"event":"Dia da Fam\u00edlia, em Mo\u00e7ambique;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_dezembro","date_clean":"25 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Para os cat\u00f3licos e protestantes, Natal \u00e9 a celebra\u00e7\u00e3o do nascimento de Cristo, que os ortodoxos celebram no dia 7 de janeiro;","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_dezembro","date_clean":"25 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Natal, RN","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_dezembro","date_clean":"25 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Anast\u00e1cia de Sirmio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_dezembro","date_clean":"25 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 8.\u00ba dia (VIII) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_dezembro","date_clean":"25 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical B para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_dezembro","date_clean":"25 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxvi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/25_de_dezembro","date_clean":"25 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/25"},{"event":"Boxing day, saldos no primeiro dia \u00fatil depois do Natal, em v\u00e1rios pa\u00edses de l\u00edngua inglesa.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"O segundo dia de Natal no Cristianismo Ocidental - Comemora\u00e7\u00e3o Cat\u00f3lica","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Dia da Independ\u00eancia da Eslov\u00eania.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Primeiro dia do Kwanzaa - per\u00edodo religioso afro-americano.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Antigo Egito: nascimento de H\u00f3rus, deus solar com cabe\u00e7a de falc\u00e3o.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Papa Dion\u00edsio","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Papa Z\u00f3simo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Sagrada Fam\u00edlia","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 7.\u00ba dia (VII) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical C para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 25 ou xxv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/26_de_dezembro","date_clean":"26 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/26"},{"event":"Anivers\u00e1rio de diversos munic\u00edpios em Minas Gerais, dentre eles: Capit\u00f3lio, Carmo do Cajuru, Cruz\u00edlia, Galileia, Itueta, Jana\u00faba, Jequita\u00ed, Juruaia, Rio Acima e Vespasiano.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_dezembro","date_clean":"27 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio dos munic\u00edpios de Esp\u00edrito Santo do Pinhal, Tapiratiba e Trabiju, em S\u00e3o Paulo.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_dezembro","date_clean":"27 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"Dia do nascimento de Freia, senhora das Valqu\u00edrias \u2013 Evento local dos pa\u00edses n\u00f3rdicos.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_dezembro","date_clean":"27 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"Jo\u00e3o, o Ap\u00f3stolo","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_dezembro","date_clean":"27 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 6.\u00ba dia (VI) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_dezembro","date_clean":"27 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical D para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_dezembro","date_clean":"27 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiv.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/27_de_dezembro","date_clean":"27 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/27"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Rio Branco, Acre.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Ocara, Cear\u00e1.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Nova Ramada, Rio Grande do Sul.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Canela, Rio Grande do Sul","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Dia da Marinha Mercante.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Dia do Salva-vidas.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Dia dos Santos Inocentes","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 5.\u00ba dia (V) antes das Calendas de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical E para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxiii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/28_de_dezembro","date_clean":"28 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/28"},{"event":"Data nacional do Nepal.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Mitologia n\u00f3rdica: dias das Nornas \u2014 Evento local da Noruega.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio de Cort\u00eas-Pernambuco.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Feriado municipal em S\u00e3o Bonif\u00e1cio (Santa Catarina) \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Feriado municipal em Dom Pedro de Alc\u00e2ntara (Rio Grande do Sul) \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Feriado Municipal em Santa Cruz do Capibaribe (Pernambuco) \u2014 Anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Feriado Municipal em Tocos do Moji (Minas Gerais) - Anivers\u00e1rio da cidade.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"David","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Tom\u00e1s Becket","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 4.\u00ba dia (IV) antes das Calendas de Janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical F para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxii.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/29_de_dezembro","date_clean":"29 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/29"},{"event":"Dia de Rizal nas Filipinas, relembrando a morte de Jos\u00e9 Rizal, her\u00f3i nacional.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_dezembro","date_clean":"30 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"Papa F\u00e9lix I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_dezembro","date_clean":"30 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o 3.\u00ba dia (III) antes das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_dezembro","date_clean":"30 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical G para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_dezembro","date_clean":"30 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 xxi.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/30_de_dezembro","date_clean":"30 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/30"},{"event":"Corrida de S\u00e3o Silvestre","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"In\u00edcio do Rali Dakar","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Noite de S\u00e3o Silvestre ou V\u00e9spera de Ano Novo, nos pa\u00edses que adotam o calend\u00e1rio gregoriano","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Duque de Caxias, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Itinga, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Jos\u00e9 da Penha, Rio Grande do Norte","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Lontras, Santa Catarina","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Una\u00ed, Minas Gerais","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Anivers\u00e1rio de Cordeiro, Rio de Janeiro","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"M\u00e1rio de Avenches","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Mel\u00e2nia, a Jovem","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"Papa Silvestre I","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio romano era o dia da v\u00e9spera das calendas de janeiro.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio lit\u00fargico tem a letra dominical A para o dia da semana.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"},{"event":"No calend\u00e1rio gregoriano a epacta do dia \u00e9 19 ou xx.","url":"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/31_de_dezembro","date_clean":"31 de dezembro","month_id":"12","format_date":"12\/31"}]